<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>可愛いを叫ぶブログ</title>
  
  <link href="/sblog/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/"/>
  <updated>2018-01-18T15:07:30.973Z</updated>
  <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/</id>
  
  <author>
    <name>しらき</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>コンプティーク2018年2月号買いました！！！！！！！！！！！！！！！</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2018/01/19/comptiq-2018-02/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2018/01/19/comptiq-2018-02/</id>
    <published>2018-01-18T15:07:30.000Z</published>
    <updated>2018-01-18T15:07:30.973Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。今回は艦これの話題で。<br>少し前の話題ですけど、藤田さんの素敵過ぎる晴れ着姿のお写真満載のコンプティーク2018年2月号、もちろん買いました！<br>ってか、買ってからしばらく経つのにいまだにお写真が美しすぎて直視できないヘタレ極まるオタクです…<br>てか新年からご褒美過ぎない？？？大丈夫？？？？？年明けからこんなのご褒美いただいちゃって2018年大丈夫？？？？？？？<br><a id="more"></a></p> <h3 id="新年最初のお年玉-◜◡◝"><a href="#新年最初のお年玉-◜◡◝" class="headerlink" title="新年最初のお年玉( ◜◡◝ )"></a>新年最初のお年玉( ◜◡◝ )</h3><p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">本日【1/10(水)】発売の新年一発目【コンプティーク】さんは「艦これ」表紙が目印、巻頭30p「艦これ」大特集号！表紙の北上さま＆描き下ろし謎のちっこいのクリアファイル付録、藤田咲さん・東山奈央さん・野水伊織さんの新春特別インタビュー、さらに某「秋雲」タブレット設定や春の情報も！<a href="https://twitter.com/hashtag/%E8%89%A6%E3%81%93%E3%82%8C?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#艦これ</a></p>&mdash; 「艦これ」開発/運営 (@KanColle_STAFF) <a href="https://twitter.com/KanColle_STAFF/status/950892380181315584?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2018年1月10日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>相変わらず「藤田咲さん」って字面を見るだけでにっこりしますね～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>一人1Pでもあれば御の字かなと思っていたらまさかのお一人4Pという素晴らしさ…コンプティーク様本当にありがとうございます(五体投地)</p> <p>でもって藤田さんのブログでも！！！！！</p> <blockquote> <p>紙媒体が好きです！(笑) | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6594" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6594</a></p> </blockquote> <p>ああ～～～～～～～～～～～～～このお写真ほんと素敵過ぎて！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>でもコンプティーク本誌のお写真はもうこの比じゃないというかさらに素敵すぎてもうほんとに直視できないです。<br>ちらっと見ては「ﾋｨ!」ってなって、ちらっと見ては「ﾋｨｯ!!!!」ってなるって言うね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>特に流し目がもう本当に素敵で……<br>あとうなじ！！！！！！！！！！！！！！！うなじ！！！！！！！！！！！！！う！！！！！な！！！！！！！！！！じ！！！！！！！！！！な！！！！！！！！！！！！！！！(力説<br>なんかもうどのお写真も「ズルい！！！！！！！！！！！！！！！！！！」と叫びたくなるようなお写真ばかりで…仕草といい目線と言い手と指の使い方と言い…ほんとズルい。ズルすぎる。<br>特にですね、3P目の左上の椅子の背に手をかけてじっとこっち見てる写真ほんとズルいしヤバイと思うんですよ、ひとをころす目ですよあれは、脳を殺すと書いて悩殺ですよ、悩殺。</p> <p>…結局何の説明にもなっていないと思うんですけど、気になる方は是非コンプティーク2018年2月号を買いましょう！！！！！！！！！！！！！！！買いましょう！！！！！！！！！！！！！！！</p> <iframe style="width:120px;height:240px" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" frameborder="0" src="https://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?ref=qf_sp_asin_til&t=shiraki01-22&m=amazon&o=9&p=8&l=as1&IS2=1&detail=1&asins=B0788XQ6WR&linkId=c7b69f8d1aa597be2798956f44d1e099&bc1=000000&lt1=_blank&fc1=333333&lc1=0066c0&bg1=ffffff&f=ifr"><br> </iframe> <p>ってか！！！！！！！！！！！！！！！！<br>お写真があんまり素敵すぎて、データでも欲しくなっちゃったのでうっかりkindle版も買ってしまったんだぜ……</p> <iframe style="width:120px;height:240px" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" frameborder="0" src="//rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?lt1=_blank&bc1=000000&IS2=1&bg1=FFFFFF&fc1=000000&lc1=0000FF&t=shiraki01-22&o=9&p=8&l=as4&m=amazon&f=ifr&ref=as_ss_li_til&asins=B078XSFWGC&linkId=f141372b132f01d9d327184f6cf9290c"></iframe> <p>kindle版の方で試し読みできるから是非！！！！！！！！！！是非！！！！！！！！！！！！！！(隠す気のないダイマ</p> <p>藤田さん関連の雑誌も増えてきたから、そろそろ切り抜いてスクラップブック作りたいなあ。<br>昔アニオタでドルオタだった時はよくやってたんですけど。<br>ここまで必死に追いかけたい推しが出来たの久しぶりなので( ◜◡◝ )</p> <h3 id="さっきぃ提督の艦これラジオ、お待ちしております-◜◡◝"><a href="#さっきぃ提督の艦これラジオ、お待ちしております-◜◡◝" class="headerlink" title="さっきぃ提督の艦これラジオ、お待ちしております( ◜◡◝ )"></a>さっきぃ提督の艦これラジオ、お待ちしております( ◜◡◝ )</h3><p>インタビューの方は、やっぱり他の東山さん、野水さんと比べると提督目線の内容が多かったような気がしますｗ<br>あと、藤田さんってリアルイベントで提督たちと決起の鬨の声上げるのほんとに好きなんだなあと思いました( ◜◡◝ )<br>確かに、リアルイベントで他の提督はもちろん藤田さんと一緒に「頑張るぞー！」ってやると、俄然やる気になりますもんね。<br>前回の2017秋イベも、観艦式での涼月発表と決起があったからこそ頑張れたもんなー。<br>なので、ぜひイベントの前には藤田さんを筆頭にした決起集会を定期的に開いていただきたくですね( ◜◡◝ )</p> <p>あと気になったのは、「今後やりたいこと」という質問に対して</p> <p>引用元：コンプティーク 2018年2月号 9P</p> <blockquote> <p>「例えばラジオや、他の何かの形でも、皆さんと一緒に「やるぞー！」って声を上げたいですね」</p> </blockquote> <p>ラジオ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>藤田さんの艦これラジオとか！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>これもうめっちゃやって欲しい！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>毎週とか贅沢なこと言わないから、イベントの前後とか特定のタイミングでやってくれたら嬉しいな～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>もちろん有料でも可！有料なら是非オタクの課金でさっきぃ提督の鎮守府と艦隊を充実させて欲しいｗ</p> <p>艦これの次イベは2月みたいだし、その時にもなんらかの手段でさっきぃ提督と決起出来たら嬉しいなあ( ◜◡◝ )<br>個人的には前回の秋イベまでちょっとサボリ気味だったので、資源貯めと次回活躍が期待される主要艦のレベリングに勤しんでいます。<br>涼月とも早くケッコンしたいので、演習でちまちまレベリングしています。<br>そのうち涼月にも限定グラとか来てくれるといいなあ。<br>藤田さんも「新しいグラフィックをもっと見たい」と仰っていたことだし！！！！！！！！！！！！！だし！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>扶桑姉妹の水着グラ事案再び、になるのかなｗ</p> <p>ともあれ、今年の艦これにも大いに期待しております。<br>秋刀魚祭り、瑞雲祭りに続くリアルイベントもお待ちしております！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>それでは、また( ◜◡◝ )</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。今回は艦これの話題で。&lt;br&gt;少し前の話題ですけど、藤田さんの素敵過ぎる晴れ着姿のお写真満載のコンプティーク2018年2月号、もちろん買いました！&lt;br&gt;ってか、買ってからしばらく経つのにいまだにお写真が美しすぎて直視できないヘタレ極まるオタクです…&lt;br&gt;てか新年からご褒美過ぎない？？？大丈夫？？？？？年明けからこんなのご褒美いただいちゃって2018年大丈夫？？？？？？？&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="艦これ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%89%A6%E3%81%93%E3%82%8C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第46話 感想：「かっこいい」ゆかりさんとあきゆかの信頼感( ◜◡◝ )</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2018/01/14/precure-alamode-46/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2018/01/14/precure-alamode-46/</id>
    <published>2018-01-13T16:29:43.000Z</published>
    <updated>2018-01-13T16:29:43.197Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>遅くなりましたが、プリアラ46話の感想を。<br>正直なところ45話で無事にゆかりさんの留学宣言を見届け、その後年末年始を挟んだこともあってちょっと気が抜けてしまった感があったりなかったり。<br>そしてそんな中、次作であるHUGプリ(でいいのかな？)の詳細が続々と発表されていよいよプリアラも終わりなんだなあという現実を突きつけられたり…られたり…<br><a id="more"></a><br>…そう、プリアラモあと3話、なんですよねぇ。<br>映画等で今後も出番を期待できるとは言え、本編とはやっぱり感覚が違いますもんね。<br>これまでのシリーズファンの方も同じ様に、こういう時期を越えてきたんだなあ…と歴代の先輩方に思いを馳せてみたり。</p> <p>そんな歴史を繰り返してプリキュアも今年15周年なんですね。<br>何かアニバーサリー的なイベントとかあったりするのかな。<br>その際は是非プリアラも取り上げていただきたいなあ。</p> <p>…いかん、放っておくとどうしてもしんみりモードになってしまうので早速感想を。</p> <h3 id="ゆかりさんとあおちゃんの猫科の絆"><a href="#ゆかりさんとあおちゃんの猫科の絆" class="headerlink" title="ゆかりさんとあおちゃんの猫科の絆"></a>ゆかりさんとあおちゃんの猫科の絆</h3><p>46話でゆかりさまファンクラブ勢として見逃せないのはやっぱりこちらではないかと！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あおちゃんとゆかりさんとの猫科の絆！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>特にバスのシーンのやりとり、素晴らしかったですね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>何が嬉しかったかって、留学を決めたゆかりさんに対してあおちゃんが積極的に声をかけてくれたり留学のことについて質問してくれてたとこ！<br>ゆかりさんの今後にちゃんと興味を持ってくれていたところがすごくすごく嬉しかったです( ◜◡◝ )<br>やっぱりあおちゃんは優しいし素敵な子だなあ……</p> <p>あと、あおちゃんがゆかりさんの気まぐれを「カッコイイ」って表現したこと、個人的にこれもすごく嬉しかったです。<br>ゆかりさんが留学の具体的なプランを決めていないことに対して「気まぐれだなあ」って感想は分かるんですけど、さらに「カッコイイ」って言ってくれたことが嬉しかったんですよねぇ。<br>なんだろう、このあおちゃんの「カッコイイ」って、弱さを受け入れて成長した今のゆかりさんだからこそ出てきた言葉だったんじゃないかなあと思うんですよね。<br>まあ妄想ですけど。</p> <p>ゆかりさんが気まぐれであることはあおちゃんも最初から分かっていただろうし、中盤のあおちゃんのゆかりさん評は「ほっとけない」とか「あぶなっかしい」だったと思うんですけど、その時期のゆかりさんに対してだったらこの「カッコイイ」は出なかったんじゃないかなあ、と。<br>25話や29話を経てゆかりさんがそういう弱さを乗り越えてきたことを、あおちゃんもなんとなく分かってくれていたんだなあと、勝手にそう解釈して「あおちゃん…！！！！！！！！！！！！！！」ってなりました。<br>そんなあおちゃんだからこそ、ゆかりさんも「今のあなた、とってもかっこいいわ」って言ってくれたんじゃないかなあ。<br>この二人って環境は違えどなんとなくお互いにシンパシー感じてそうなところがあるなあと思っていたので、最後にこういうやり取りを見られてすごく嬉しかったです。<br>できればゆかシエ回みたいな、ああいう二人のコンビ回も見てみたかったけど、なかったってことはきっと「必要なかった」、ってことなのかな。</p> <p>ゆかりさんの台詞も、「とっても」ってついてるのがまた良いなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>そりゃあおちゃんも照れるよね、っていう( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>でも、ゆかりさんがこのタイミングで改めて言葉にして伝える辺り、やっぱり「お別れ」をちょっと意識してるのかなあと言う感じもしました。<br>あおちゃんのことを認めているような描写は初期の頃からあったけど、お別れの前にきちんと伝えておこう、的な……ゆかりさんその辺義理堅そうだからなあ。<br>旅立ちの前に、お世話になった人一人ひとりにちゃんと御礼を伝えていそうですよね。<br>ゆかりさんがみんなにどんな言葉をかけるのか、気になるな～～～～～～～。<br>まあでも、それを知りたがるのは野暮ってものなのかな。<br>大いに妄想を膨らませたいと思います( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="ゆかりさんの留学プラン"><a href="#ゆかりさんの留学プラン" class="headerlink" title="ゆかりさんの留学プラン"></a>ゆかりさんの留学プラン</h3><p>それにしても、ゆかりさんの留学計画はほんとにぼんやりしてるんですねｗｗ<br>てっきり高校は卒業してからかと思いきや在学中とは。<br>でも45話で</p> <blockquote> <p>「留学の話し、受けようと思うの」</p> </blockquote> <p>って「受けようと思う」って言っていたから、きっとどこからかの声掛けがあった、ってことですよね。<br>普通に考えると留学先がコンフェイト公国だしナタ王子から？かな？？<br>「いつでも良いからうちに留学しないか」ってお誘いだったのかな。<br>もしくは、ゆかりさんがスイーツの勉強についてナタ王子に相談していた、とかなのかなー。</p> <p>卒業まであと1年待つという選択肢もあっただろうにそれをしないのは、やっぱりゆかりさんの中で今いる場所でやるべきことはすべてやり終えた、って気持ちがあるからなのかなあと勝手に想像しています。<br>まあ実際学業もかなり優秀なようだし、高校で勉強することももうないんだろうな、きっと…さすがすぎる。<br>で、ゆかりさん自身が言っていたけど、きっとコンフェイト公国でもやるべきことを終えたと思ったらさくっと次の場所へ行っちゃうんだろうな。<br>そういう決断力と行動力、ほんとにゆかりさんだなあって感じで、あおちゃんの言うとおりやっぱりめちゃくちゃ「かっこいい」なあと( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>もともとそういう気質はあったんだろうけども、それに「夢」が備わったゆかりさんは本当に無敵に見えますね( ◜◡◝ )</p> <h3 id="あきゆかの圧倒的な信頼関係"><a href="#あきゆかの圧倒的な信頼関係" class="headerlink" title="あきゆかの圧倒的な信頼関係"></a>あきゆかの圧倒的な信頼関係</h3><p>ゆかりさまファンクラブ勢であきゆかの民なのでまたあきゆかの話しますけど。<br>46話で、あきらさんの志望大学もどうやら遠方らしい、ということが匂わされていましたね。<br>あきらさんの場合あと1年はいちご坂で過ごすわけだけども、ここに来てあきらさんもみくちゃんから離れる決断をしたのは(しかもそれがさらっと描かれているところが)なかなか大きな変化なんじゃないかなあと思いました。</p> <p>しかもさああああああああああああああみくちゃんと離れることをシエルさんに突っ込まれた時のあきらさんの台詞、</p> <blockquote> <p>「離れ離れになっても、私達の思いはつながっているから」</p> </blockquote> <p>これ、完全に45話のゆかりさんの台詞を受けての台詞やん！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ちなみにゆかりさんの台詞は、</p> <blockquote> <p>「どんなに距離が離れようと、私たちはずっと、心は一緒にいるの」</p> </blockquote> <p>これ…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>こういう、あきゆかのお互いへの間接的な影響の仕方、こういう関係性めっちゃくちゃ好きなんですよ…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>44話であきらさんが悩みつつも自分の将来についての答えを出して、それを受けてゆかりさんが自分の夢に前向きに生きることを決めて、その決断の心意気がさらにあきらさんに影響を与えるっていうさあ…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>なんだろう、中盤の頃のあきゆかって、結構ふたりとも危なっかしいというか、共依存でどっちかが倒れたもう一方も巻き込まれ事故で共倒れしちゃんじゃないかって不安が勝手にあったんですよね。<br>ゆかりさんはあきらさんに頼りっぱなしに見えたし、あきらさんは(みくちゃんと)ゆかりさんを支えることにアイデンティティ見出してそうな感じがあったりして。<br>それがこの終盤になって、きちんとお互い自分の脚で立って独り立ちして、それでも根っこのとこでしっかり信頼関係築けてるしお互い高め合う関係になってるって言うさあ…！！！！！！！！！！！！！！<br>なんだろう、素敵じゃない？？？？このあきゆかって人たち本当に素敵じゃない？？？？？？？？？？？？？？</p> <p>これ何度も言ってるんですけど、私は好きカプの背中合わせの構図が大好きでして、なんでかっていうと「背中を預ける」っていう相手への絶対的信頼があることが前提なんですよね。<br>終盤のあきゆかはこの「お互いへの絶対的信頼」がひしひしと感じられて、もう観ていてたまらない感じになります。<br>直接言葉を交わすことは少なくなったのにさあああああああああああああああ、それなのにこの、このお互いへの信頼がしっかり感じられるこの関係性…最高かよ…あきゆか最高かよ…！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>あきゆかは本当に、本当に素敵な関係性になったなあと思います( ◜◡◝ )<br>良かったなあ、良かったなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="100年越しの壮大なる痴話喧嘩"><a href="#100年越しの壮大なる痴話喧嘩" class="headerlink" title="100年越しの壮大なる痴話喧嘩"></a>100年越しの壮大なる痴話喧嘩</h3><p>対して…こちらのカプはｗ<br>えーと忘れかけてましたけどそう言えば46話の感想なのでした。<br>恐らく46話の中心であったであろうルミエルさんとノワールさんとの確執。というか痴話喧嘩(身も蓋もない</p> <p>てか、まさかノワール様自身から「これを見ろ！！」って突然の上映会が始まるとはｗｗｗｗｗ<br>あれかなりの羞恥プレイですよね…でもノワール様は見せつけたかったんだなあ…<br>突然あんな過去暴露されたルミエルさんかわいそうだし、突然痴話喧嘩見せつけられたプリキュアたちはきっとﾎﾟｶｰﾝだったんじゃないかと…</p> <p>正直出会いからのプロポーズが唐突過ぎて「え、そりゃルミエルさん断るよね」って感じでしたけど、本当はもうちょっと交流があったのかな…？<br>てか、ルミエルさんがオコトワリしたことでノワールが世界を闇に染めようとしたのなら、それまでのルミエルさんの「プリキュアとしての使命」って一体なんだったんだろう。<br>「ノワールよりもプリキュアとしての使命をとった」って言っているから、プリキュアとしての使命はノワールとは関係ないってことだし…？？？</p> <p>あーでも、ボーカルアルバム2のルミエルさんの曲「Lu La La☆Lumière」で</p> <blockquote> <p>時代に そう 求められて あなたは今日ここにいる</p> </blockquote> <p>って歌詞があったし、もしかして「敵がいるからプリキュア」なんじゃなくて、「使命がある(時代に求められている)からプリキュア」なのかな…？<br>だからプリアラでのプリキュアは「伝説の戦士」じゃなくて「伝説のパティシエ」なのかな…？？？<br>なんかこじつけですけど。まあ、妄想はみなこじつけ！！！(開き直り</p> <p>あと3話しかないけど、その辺もまだ語られたりするのかな。<br>100年前世界観がその辺どうなっていたのか、もうちょっと詳しく知りたいなあと思いました(こなみ</p> <h3 id="次回、キュアペコリン！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#次回、キュアペコリン！！！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="次回、キュアペコリン！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>次回、キュアペコリン！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>という訳で。<br>次回、なんとここに来てまさかのペコリンがプリキュア化…！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>これはかなり予想外でした。<br>36話で人間の女の子にはなったものの、シエルさんとは明らかに成長具合が違っていたし、「まだこれから！」って感じかと思っていたので。</p> <p>でも、次回はそんなまだ幼いはずのペコリンがプリキュアになることにきっと意味があるんだろうなあ。<br>次回はみんなが一斉に目からハイライト消えるみたいで、予告画像はなかなか衝撃的でしたね。<br>ペコリンの活躍はもちろん、ノワール様を乗っ取っちゃったエリシオさんの本領発揮も楽しみです。<br>てかノワール様迂闊すぎでは…？ｗ</p> <h3 id="オトメディア2月号買いました！！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#オトメディア2月号買いました！！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="オトメディア2月号買いました！！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>オトメディア2月号買いました！！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>そうそう、先日発売されたオトメディア2月号、もちろん買いました！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">『キラキラ☆プリキュアアラモード』よりピンナップです。<br>記事ではクライマックス記念でキャスト陣 【美山加恋さん福原遥さん村中知さん藤田咲さん森なな子さん水瀬いのりさん】にインタビュー。<br><br>オトメディア２月号は１月１０日です。 <a href="https://t.co/jya6lEtwzA" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/jya6lEtwzA</a></p>&mdash; オトメディア編集部 (@gakken_otomedia) <a href="https://twitter.com/gakken_otomedia/status/950661623210942464?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2018年1月9日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>このピンナップ、「バレンタインチョコを渡す」ってシチュのはずなのにゆかりさんがしっかりあきらさんの腕を取ってるあたりさすがオトメディア様という感じがｗｗｗｗｗ<br>藤田さんもインタビューでオトメディア様に対して「高校生組の特集を組んでくれてありがとう」って言ってるしｗｗｗ<br>完全に個人的趣味じゃないですかーーーーーーやだーーーーーー最高ーーーーーーーさす嫁ーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>あと、インタビューで16話と25話の「弱さ」の演じ分けについてのエピソードを読んで、藤田さんて自身がおっしゃるように本当に「論理的に演じる」方なんだなあと思いました。<br>それをここまで具体的な言葉で説明できるのも凄いし、視聴者としてまさにそのとおりに感じられるお芝居されているところが…本当に凄いなあと。</p> <p>こういうの読むと、プリアラの円盤にキャストのオーコメ付けてくれ―！！！！って切実に思うんですよねぇ。<br>Vol.1では1話に美山さんとかないさんのオーコメがあったけど、そう言えばVol.2はどうなんだろうなあ。<br>その分値段が高くなってもいいから是非付けてほしかったなあ。<br>まあ今さら無理なんですけど。<br>16話とか25話とか29話とか、藤田さんの解説付きで是非観てみたかったです。<br>まあ、インタビューやブログで熱く語ってくれる藤田さんなので、それだけでもありがたいし贅沢なことなんですけど。</p> <p>個人的に、今まで推しに対して「どういう思考回路してるのか」ってあんまり気にしたことがなかったんですけど、藤田さんに関してはすごく気になるというか、「なにをどう考えてるんだろう？？」って興味が物凄く湧くので不思議なんですよね。<br>うーん、さすが藤田咲さんだな！！！！！！！！！！！！！！！(強引なまとめ</p> <p>では、とりあえず明日の47話(!!!!!)を楽しみに待ちたいと思います。<br>明日ってかもう今日だけど！！！！！</p> <p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;遅くなりましたが、プリアラ46話の感想を。&lt;br&gt;正直なところ45話で無事にゆかりさんの留学宣言を見届け、その後年末年始を挟んだこともあってちょっと気が抜けてしまった感があったりなかったり。&lt;br&gt;そしてそんな中、次作であるHUGプリ(でいいのかな？)の詳細が続々と発表されていよいよプリアラも終わりなんだなあという現実を突きつけられたり…られたり…&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>新年のご挨拶 2018</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2018/01/05/happy-new-year-2018/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2018/01/05/happy-new-year-2018/</id>
    <published>2018-01-04T16:18:50.000Z</published>
    <updated>2018-01-04T16:18:50.760Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>かなり遅いですが、あけましておめでとうございます！<br>昨年最後の記事にも書きましたが改めて、今年も力いっぱい藤田さん可愛いを叫んでいく所存です。<br>今年もよろしくお願いします！<br><a id="more"></a><br>…で、特にその他のトピックは無いんですけど！！！</p> <p>いや、新年のご挨拶含め更新したいなーと思いつつ、記事書けるようなトピックがないなあとぁ思っていたんですけど。<br>よく考えたら「新年の挨拶」こそがトピックなのでは…？ということに気が付きまして。<br>いや、ここ最近すっかり長文ネタブログと化していたので、長文書けるようなネタがないと更新できない呪いに勝手にかかっていたみたいです。はい。</p> <p>なので、割り切って張り切って新年のご挨拶を( ◜◡◝ )<br>今年も力いっぱい藤田さん応援するぞー！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="ゆかりさんと藤田さんの晴れ着mode-◜◡◝"><a href="#ゆかりさんと藤田さんの晴れ着mode-◜◡◝" class="headerlink" title="ゆかりさんと藤田さんの晴れ着mode( ◜◡◝ )"></a>ゆかりさんと藤田さんの晴れ着mode( ◜◡◝ )</h3><p>新年と言えば、キュアぱずに晴れ着ゆかりさんが実装されたと思ったらまさかの藤田さん晴れ着modeまで実装とか…！</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">うっしゃゆかりさん新カードきたーーーー！！！！！！！！ <a href="https://t.co/FbphZBjRri" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/FbphZBjRri</a></p>&mdash; しらき (@shiraki_ii) <a href="https://twitter.com/shiraki_ii/status/946689835950936065?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年12月29日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><blockquote> <p>あらためてご挨拶！ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6590" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6590</a></p> </blockquote> <p>どちらも最高に素敵だーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>昨年は3月のプリキュア春映画の舞台挨拶の時に晴れ着姿拝めたけど、今年も拝めるなんて嬉しいなあ、ありがたいなあ( ◜◡◝ )<br>新年早々幸先良いですね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>こちらの御姿が拝めるというコンプティーク2月号はもちろん光の速さで予約しました( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="プリアラキャスト発表からちょうど一年"><a href="#プリアラキャスト発表からちょうど一年" class="headerlink" title="プリアラキャスト発表からちょうど一年"></a>プリアラキャスト発表からちょうど一年</h3><p>そう言えば、日付を見て気がづいたんですけど、プリアラのキャストが発表された日から明日でちょうど1年になるんですね。</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【キラキラ☆プリキュアアラモード】<br>キャスト情報解禁<br>💗キュアホイップ／美山加恋<br>💛キュアカスタード／福原遥<br>💙キュアジェラート／村中知<br>💜キュアマカロン／藤田咲<br>❤️キュアショコラ／森なな子<br>🍰ペコリン／かないみか<br>コメントこちら💫<a href="https://t.co/sKDNBY4C9Q" target="_blank" rel="external">https://t.co/sKDNBY4C9Q</a> <a href="https://t.co/RucTO8nIL1" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/RucTO8nIL1</a></p>&mdash; 東映アニメーション公式 (@toeianime_info) <a href="https://twitter.com/toeianime_info/status/817113490158518273?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年1月5日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>これなー。<br>早朝にツイートされたから、朝の通勤時に見つけてにやにやしながら会社行って会社でもずっとにやにやしててお昼はこのツイート見てにやにやしながらご飯食べて帰りにまたこのツイート見てにやにやしながら帰った記憶( ◜◡◝ )</p> <p>そして</p> <blockquote> <p>夢がかないました！ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6201" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6201</a></p> </blockquote> <p>こちらなー…！！！！！！！！！！！！！<br>藤田さんのこのブログもう何回も張ってるんですけど、何度読んでも「良かったなあ良かったなあ」と思えるし、あと少しで本編は完結しちゃうけどもこの一年間の素敵な想い出を含めて改めて「良かったなあ良かったなあ」と思えるので、個人的に経典と化しています。</p> <p>このブログからもう一年になるんですねぇ。<br>Twitterでもつぶやいたんですが、こちらを読んだ時に「やっぱり女性声優さんにとって大きな存在なんだなあ」と思ったんですけど、この一年を通してその偉大さをファンとしてもしみじみと感じられた気がします。</p> <p>いや、女性声優さんにとってのプリキュアがどれほど偉大かは、歴代プリキュアの中の人エピソードとして知ってはいたんですけどね。<br>やっぱり、推しが絡むとこちらも感受性が数百倍豊かになるので…<br>他の声優さんなら「そうかー、良かったなあ( ◜◡◝ )」ってことが推しになると「そうかーーーーーーーー！！！！！！！！！良かったなあああああああああああああ！！！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ってぐらいになるので…</p> <p>なので、この一年、プリキュアで何かあるたびに嬉しそうな藤田さんが見られてすごくすごく幸せでした。<br>裏では大変なこととかもちろんあったと思うけども。シリーズでも初の単独ライブとかあったわけだし。<br>それでも、藤田さんの笑顔をたくさん見せてくれたプリキュアはやっぱり最高だという結論で( ◜◡◝ )<br>ありがとうプリキュア！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>オタクにも藤田さんにも夢を与えてくれてありがとう！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あっ！！そう言えば藤田咲さんもオタクだった！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(大声</p> <p>…はい。<br>いや、もう今月でプリアラも終わりだと思うと、どうしても心構えがフィナーレモードに入っちゃうんですよね…うう、つらい……<br>でも、プリアラのキャスト発表が一年前だったってことは、新プリキュアのキャスト発表もきっともうすぐ、ってことで。<br>こうしてプリキュアシリーズは続いていくんだなあ…ありがたいことです。<br>さすがに毎週感想を書いたりとかはもうできないと思うんですが、新プリキュアを私も楽しみに待ちたいと思います。<br>そこにどうプリアラ勢が絡むのかなーとか妄想しつつ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>…「トピックがない」とか言いつつ結局だらだら書いてしまった…<br>では改めまして、今年もよろしくお願いいたします！！！！！！</p> <p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;かなり遅いですが、あけましておめでとうございます！&lt;br&gt;昨年最後の記事にも書きましたが改めて、今年も力いっぱい藤田さん可愛いを叫んでいく所存です。&lt;br&gt;今年もよろしくお願いします！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="ご挨拶" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E3%81%94%E6%8C%A8%E6%8B%B6/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>しらき的2017年総括。皆様よいお年を！</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/12/30/summary-2017/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/12/30/summary-2017/</id>
    <published>2017-12-30T06:24:22.000Z</published>
    <updated>2017-12-30T06:24:22.965Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>クリスマスと言う名のゆかりさんラスト回も無事に乗り越え、2017年もそろそろ終わりですね。<br>キュアぱずでは一足早く晴れ着のゆかりさんカードが実装されたし！！！！！！！！！！！！<br>ゆかりさん気が早いよとも思いつつ、チケと宝石をガンガン溶かして無事にお迎えすることができました( ◜◡◝ )<br>キュアぱずも、来年になったらプリアラ勢の出番は減ってしまうのかなあ…<br><a id="more"></a></p> <p>で。<br>多分年内最後の更新になると思うので、せっかくだし今回は今年一年の総括的なことをやりたいなあと。<br>まあ、多分いつも通り藤田さんとかプリキュアとかについてぐだぐだ書き散らすだけになると思いますけど。<br>イベントとか個別の振り返りは藤田さん聖誕祭の時にやったので、今回はどちらかと言うと全体の振り返りというか、個人的な振り返りになるかと。</p> <p>お時間のある方はお付き合いいただければと思います( ◜◡◝ )</p> <h3 id="2017年総括：今年はプリアラに捧げた一年でした"><a href="#2017年総括：今年はプリアラに捧げた一年でした" class="headerlink" title="2017年総括：今年はプリアラに捧げた一年でした"></a>2017年総括：今年はプリアラに捧げた一年でした</h3><p>振り返ってみると、今年はもうとにかくプリキュアに始まりプリキュアに終わった一年でした。<br>1月にキャストが発表されて以降、本当にあっという間の一年間だったなあ…<br>キャスト決定の一報を知った時に「今年一年はとにかく藤田さんとプリキュアに捧げよう」と決めまして、その通り行けるイベントは全部行ったし買えるグッズはできるだけ買ったしとにかく藤田さんとプリキュアに埋もれて最高に幸せな一年でした( ◜◡◝ )</p> <p>毎週本編を追いかけられるのも楽しくて幸せだったし、怒涛のグッズ攻勢も楽しかったし、なによりプリアラを通して色んな藤田さんを見ることが出来たのが最高に嬉しかったし幸せでした。<br>プリキュア様には本当に感謝しかない……</p> <p>雑誌やブログで、藤田さんの考え方を知ることが出来る機会が多かったのも嬉しかったなあ( ◜◡◝ )<br>ゆかりさんというキャラクターへの思いを知ることが出来るのも嬉しかったし。<br>どう演じたのかを知ることが出来るのも嬉しかったし。<br>だんだんあきらさん夢女児っぷりを隠さなくなってただのオタクだだ漏れの藤田さんを見られるのも嬉しかったし( ◜◡◝ )</p> <p>あとはやっぱり、イベントで色んな可愛い藤田さんを見られたのが最高に幸せでした！！！！！！！！！！！！！！！！<br>まさかプリキュア姿まで拝めるなんて、始まった当初は思ってもいなかったし( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>しかもリリイベ、アニサマ、単独ライブと3回も拝めて、さらにはアニサマと単独ライブは円盤化されるからいつでも拝めるようになるという素晴らしさ。<br>ありがとう、本当にありがとうプリキュア様！！！！！！！！！！！！！！<br>もちろんまだまだ全力で応援する所存です！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>本格的に藤田さんのイベントに行きだしたのは昨年からでしたけど、なんとなく昨年が助走期間で、今年一気に羽ばたいた！！！！！って感じでした。<br>色んなイベントがあって、本当に本当に楽しかったなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>あと今年は、藤田さんやプリアラ関連でお付き合いの輪が広がって、個人的にそれも嬉しかったです。<br>Twitterやリアルイベなどで構ってくださった皆さま、お世話になりましてまことにありがとうございました！！！！！</p> <p>藤田さんファンの皆様には、新参のファンにも暖かく接していただけてとてもありがたかったです。<br>あと長く応援している方にこれまでの藤田さんのこと教えていただけたりして、それも凄く嬉しかったです。<br>リアルイベントでもお話できたり、あと何と言ってもプリアラライブでは共同で藤田さんと森さんにフラスタ贈らせていただけたり！！！！！！！！！！！！！<br>本当に本当に楽しかったです。ありがとうございました！！！！！</p> <h4 id="ブログを見ていただく機会が増えて嬉しかったです"><a href="#ブログを見ていただく機会が増えて嬉しかったです" class="headerlink" title="ブログを見ていただく機会が増えて嬉しかったです"></a>ブログを見ていただく機会が増えて嬉しかったです</h4><p>あとプリアラ関連では、Twitterなどで「ブログ見てます」と声をかけていただける機会が多くて、これも凄く嬉しかったです。<br>感想とも呼べないゆかりさんへの妄想満載な文章を読んでいただけて、本当にありがとうございます…(五体投地<br>こんな風に毎週作品の感想を書くというのは自分でも初めての経験でしたけど、毎週毎週ゆかりさんやプリアラのみんなのアレやソレやに一喜一憂できるのは凄く楽しかったです。<br>なかなか感想がまとまらないことはあっても、「書くこと無いなあ」って思ったことは一度もなかったし…</p> <p>実はプリキュアが始まってからブログの閲覧数が爆上がりしまして、こんな辺境のブログでもアクセス数が増えるなんてさすがプリキュアだな！！！！！！！！！！！！と、こんなとこでもプリキュアという作品の凄さを改めて感じたりもしました。</p> <p>どれぐらい爆上がりしたかと言うとこんな感じです…</p> <figure class="image-bubble"> <div class="img-lightbox"> <div class="overlay"></div> <img src="/sblog/img/20171230_blog_01.png" alt="2017/1/1～2017/12/29までの週間PV" title=""> </div> <div class="image-caption">2017/1/1～2017/12/29までの週間PV</div> </figure> <p>……プリキュア、凄いな！！！！！！！！！！！！！(小並感)</p> <p>えええー、いや、「アクセス増えたなあ」とは思っていたんですけど、改めて見るとこんなに増えてたのか…<br>まあ元が吹けば飛ぶようなブログなので、増加比率が高いだけで余計に凄く見える、というのもあると思います。はい。</p> <p>で、↑のグラフで特に爆上がりしてるタイミングに何があったかを入れてみたんですけど。<br>これを見ると、プリキュア…と言うかプリアラという作品に対してどんなタイミングで注目が集まっていたのか、非常に分かりやすいですねｗ<br>イベントがあった時と、あとはやっぱりあきゆかだなあ。<br>イベント時の爆上がりは、イベント後に感想という名の藤田さん可愛かった記事を更新してたのでそのせいだと思います。<br>まあ、私が藤田さんのオタクであきゆかスキーなので、そちらの話題に偏っているのは当然と言えば当然なのかな。</p> <p>調べてみたら今年一番アクセスの多かった記事は、7/29に書いたマカロナージュの感想記事でした。<br>ええそりゃあもうぶっちぎりの閲覧数でしたよ。</p> <blockquote> <p> <a href="/sblog/2017/07/29/macaronage/" title="「愛とときめきのマカロナージュ」のパート割から妄想するあきゆかの関係。">「愛とときめきのマカロナージュ」のパート割から妄想するあきゆかの関係。</a></p> </blockquote> <p>こちらです。</p> <p>…いやー、改めて観返しても「こいつ本当にバカだな！！！！！！！！！！！」と思う記事ですけど、書いてる時はもうとにかく楽しかったです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>多分誰よりも自分が楽しい記事です、はい( ◜◡◝ )</p> <p>ちょっと話し逸れますけど、キャラソンって本当に妄想の宝庫だと思うんですよ！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ゆかりさんに対して最初に妄想過多になったのって多分「CAT MEETS SWEETS」が発売されたときで、その時も歌詞カードを追いながら「えっっっっ、ゆかりさんにこんな一面が？！？？？！？！！！」という妄想が爆発して長文の記事を書きました( ◜◡◝ )</p> <p>プリアラのキャラソンの歌詞って、本編の展開をなぞるだけじゃなくてそれをその隙間を補完する絶妙な妄想の種を仕込んでくれるというか、「えっ、もしかしてそれは…？」と思わず深読みしたくなる歌詞ですよね。<br>妄想のし甲斐があって本当に最高です( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>本編で流れたのは結局それぞれのシングルのみでしたけど、本編を補完するようなキャラソンをあれだけたくさん作ってもらえたのは本当にありがたいなあと思います。</p> <h3 id="藤田さんの吸引力の凄さ"><a href="#藤田さんの吸引力の凄さ" class="headerlink" title="藤田さんの吸引力の凄さ"></a>藤田さんの吸引力の凄さ</h3><p>…話をブログに戻しまして。</p> <p>今だから白状しますけど、実はブログに関しては当初ちょっと姑息なことを考えていまして。<br>プリアラが始まってフリキュア関連のキーワードでのアクセスが増えて来た時に、「もしかしてこれは藤田さんの可愛さを世界に広めるチャンスなのでは…？」と思って、プリキュア関連の記事にもサブリミナル的に藤田さんの話題を入れていたりしました。<br>特に「可愛い！！！！！！！！！！！！」と思ったことは積極的に書きました( ◜◡◝ )<br>…あれ？それじゃ別に当初と変わっていないのでは……？(今更感</p> <p>まあそんな感じで、最初は確かに「プリキュア目当てで来た人にも藤田さんの可愛さを見てもらいたい！！！」とかそんな姑息なこと考えていたんですけど、そのうちすっかり自分もプリアラスキーになってしまって結果ただのプリキュアブログになってしまったというオチです( ◜◡◝ )</p> <p>むしろ、藤田さんが自身の言動と魅力でどんどんどんどんファンを増やしていくのを目の当たりにして、「オタクの姑息な小細工なんていらんかったんや…！」ってなりました。<br>そういう意味で、藤田さんの吸引力と言うか凄さをひしひしと感じた一年でもありました。<br>特に単独ライブ以降の藤田さん株の爆上がりっぷりは凄まじかった記憶があります。<br>さすがだなあ。</p> <p>藤田さんのこういうとこ、本当に凄いなあと思います。<br>自身の言動だけでお仕事も開拓しちゃうしファンも開拓しちゃうし。<br>凄いことですよこれは。<br>でも分かるんですよ、なんたって自分もそれで開拓された一人なわけですし！！！！！！！！！！<br>やっぱりねぇ、藤田さんのこと知ってしまえばファンにならざるをえないもの。<br>思わず応援したくなっちゃうもの。<br>追いかけてるだけで幸せになれちゃうもの( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>45話感想記事の追記でも書きましたけど、藤田さんを応援していると「この人を応援していて良かった…！！！」と思える瞬間がものすごくたくさんあるんですよね。<br>そういう、思わず応援したくなっちゃう何かがやっぱりあるんだと思います。</p> <p>それでも、このブログが少しでもどなたかの藤田さんを知るきっかけになれば、こんなに嬉しいことはないです。<br>実はTwitterとかで「ブログ見て藤田咲さんに興味持ちました」と言っていただける機会が何度かあって、文字通り飛び上がるほど嬉しかったです！！！！！！！！！！！！！！！<br>むしろ飛び上がりました！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ありがとうございますありがとうございます本当にありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>藤田咲さん素敵ですよね本当に素敵ですよね！！！！！！！！！！！！！！<br>きっと来年の藤田さんも最高に素敵だと思うので是非応援していきましょう！！！！！！！！！！！！<br>ぜひ！！！！！！！！！！ぜひ！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="今年参加したイベント振り返り"><a href="#今年参加したイベント振り返り" class="headerlink" title="今年参加したイベント振り返り"></a>今年参加したイベント振り返り</h3><p>…ちょっと何かがわからなくなったので。<br>次は今年参加したイベントついて大雑把に振り返ってみたいなと思うので、まずは一覧を。<br>感想を書いたイベントには感想記事へのリンクを張っています。</p> <table> <thead> <tr> <th>日付</th> <th>ジャンル</th> <th>イベント名</th> </tr> </thead> <tbody> <tr> <td>3/18(土)</td> <td>プリキュア</td> <td><a href="/sblog/2017/03/19/precure-movie-speech/" title="『映画プリキュアドリームスターズ！』舞台挨拶付き上映会">『映画プリキュアドリームスターズ！』舞台挨拶付き上映会</a></td> <td></td> </tr> <tr> <td>3/25(土)</td> <td>プリキュア</td> <td><a href="/sblog/2017/03/26/precure-dream-night/" title="プリキュアドリームナイト！">プリキュアドリームナイト！</a></td> <td></td> </tr> <tr> <td>4/1(土)</td> <td>ホムラジ</td> <td><a href="/sblog/2017/04/02/homuraji-2017-spring/" title="ホームランラジオ！ オールスターゲーム2017 開幕版">ホームランラジオ！ オールスターゲーム2017 開幕版</a></td> </tr> <tr> <td>5/7(日)</td> <td>人狼</td> <td><a href="/sblog/2017/05/09/ultimate-jinro-8/" title="アルティメット人狼8">アルティメット人狼8</a></td> </tr> <tr> <td> 5/14(日)</td> <td>プリキュア</td> <td><a href="/sblog/2017/05/15/sweet-etude-alamode/" title="キラキラ☆プリキュアアラモード キャラソンシングルリリースイベント 「スウィート☆エチュード☆アラモード」">キラキラ☆プリキュアアラモード キャラソンシングルリリースイベント 「スウィート☆エチュード☆アラモード」</a></td> </tr> <tr> <td>6/24(土)</td> <td>リアル脱出ゲーム</td> <td><a href="/sblog/2017/06/26/reald-bigparty/" title="リアル脱出ゲーム大パーティー">リアル脱出ゲーム大パーティー</a></td> </tr> <tr> <td>7/30(日)</td> <td>艦これ</td> <td><a href="/sblog/2017/08/06/zuiun-festival/" title="鎮守府「瑞雲」観閲式スペシャルステージ">鎮守府「瑞雲」観閲式スペシャルステージ</a></td> </tr> <tr> <td>8/26(土)</td> <td>プリキュア</td> <td><a href="/sblog/2017/09/01/ani-summer-2017/" title="Animelo Summer Live 2017 -the CARD- 2日目 プリアラサマーセッション">Animelo Summer Live 2017 -the CARD- 2日目 プリアラサマーセッション</a></td> </tr> <tr> <td>9/3(日)</td> <td>TRPG</td> <td><a href="/sblog/2017/09/09/magical-mirai-2017/" title="まりえさゆりのオフラインセッション in 初音ミク「マジカルミライ2017」">まりえさゆりのオフラインセッション in 初音ミク「マジカルミライ2017」</a></td> </tr> <tr> <td>9/16(日)</td> <td>艦これ</td> <td><a href="/sblog/2017/09/18/kankanshiki-2017/" title="第肆回「艦これ」観艦式 昼夜公演 ">第肆回「艦これ」観艦式 昼夜公演 </a></td> </tr> <tr> <td>10/7(土)</td> <td>プリキュア</td> <td>ライブイベント『キラキラ☆プリキュアアラモード LIVE2017スウィート☆デコレーション』<br> <a href="/sblog/2017/10/08/sweet-decoration/" title="第1部 Sweet＆Cute">第1部 Sweet＆Cute</a><br> <a href="/sblog/2017/10/09/sweet-decoration-2/" title="第2部 Bitter＆Hot ">第2部 Bitter＆Hot</a></td> </tr> <tr> <td>10/9(月)</td> <td>TRPG</td> <td><a href="/sblog/2017/10/12/cthulhu-trpg-live/" title="クトゥルフ神話TRPGチャンネル ライブ！">クトゥルフ神話TRPGチャンネル ライブ！ </a></td> </tr> <tr> <td>10/28(土)</td> <td>プリキュア</td> <td><a href="/sblog/2017/11/01/precure-movie-speech/" title="『映画キラキラ☆プリキュアアラモード　パリッと！想い出のミルフィーユ！』初日舞台挨拶">『映画キラキラ☆プリキュアアラモード　パリッと！想い出のミルフィーユ！』初日舞台挨拶</a></td> </tr> <tr> <td>10/29(日)</td> <td>進撃の巨人</td> <td><a href="/sblog/2017/11/03/attack-on-taikan-2/" title="「進撃の巨人」Reading＆Live Event Orchestra 「Attack 音 体感２」">「進撃の巨人」Reading＆Live Event Orchestra 「Attack 音 体感２」</a></td> </tr> <tr> <td>11/25(土)</td> <td>ホムラジ</td> <td><a href="/sblog/2017/11/28/homuraji-2017-pl/" title="ホームランラジオ！2017 パ・リーグ総括版！">ホームランラジオ！2017 パ・リーグ総括版！</a></td> </tr> </tbody> </table> <p>…以上！！！！！</p> <p>こうしてみると、3月以降は毎月藤田さんに会える機会があったんだなあ…なんてありがたいんだ…<br>ってか、「感想を書いたやつには」って全部感想書いてたわ…ごめん……<br>どのイベントでもとにかく藤田さん可愛いからね、そのパッションを吐き出すために感想書いちゃうんだよね、仕方ないね( ◜◡◝ )</p> <h4 id="プリアラ単独ライブと言う名のあきゆか披露宴"><a href="#プリアラ単独ライブと言う名のあきゆか披露宴" class="headerlink" title="プリアラ単独ライブと言う名のあきゆか披露宴"></a>プリアラ単独ライブと言う名のあきゆか披露宴</h4><p>どのイベントももちろん思い出深いんですが、一番はやっぱりプリアラ単独ライブかなあ。<br>藤田さんのオタクとしてはもちろん、作品のオタクとしてもすっごく楽しかったし幸せに満ち溢れた一日でしたね( ◜◡◝ )<br>なんせあきゆか結婚披露宴でしたからね( ◜◡◝ )<br>そりゃあ幸せに溢れないはずがない、って言う( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>藤田さんもずっとずっと楽しそうで嬉しそうだったし、早くあの笑顔をもう一度円盤で拝みたいです。</p> <p>あとはもちろん昼のCAT MEETS SWEETSと夜のマカロナージュな！！！！！！！！！！<br>あの時の藤田さんの表情マジくっそエロかったからな！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>早くBlu-ray画質で拝みたいな！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ただし直視できるまでに半年くらいかかりそうだな！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ライブの時はノリと勢いでなんとかなるけど自宅で落ち着いて向き合うとか絶対に無理だな！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>…むしろ自宅でもライブの時と同じテンションで迎えれば乗り越えられるのでは…？<br>プリアラT着てプリアラペンライト振れば何とかなるのでは…？？？(無理<br>というわけで、円盤の発売を今からとっても楽しみにしています( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>あとプリキュア関連のリアルイベントでは、幼女先輩に対してデレデレの笑顔で手を振る藤田さんを見ることができるので、それも大好きです( ◜◡◝ )<br>特に秋映画の舞台挨拶、あの時の藤田さんのデレっぷり凄まじかった…( ◜◡◝ )<br>客席見回して幼女先輩見つけたら手を振って、反応返してもらったらもうすっごい嬉しそうににこにこしてる藤田さんなー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>藤田さんを幸せにできる幼女先輩は神…そして藤田さんは天使……あれ、プリキュアイベントって天国で開催されていたのかな？( ◜◡◝ )</p> <h4 id="にっこにこの藤田さんが最高だった観艦式"><a href="#にっこにこの藤田さんが最高だった観艦式" class="headerlink" title="にっこにこの藤田さんが最高だった観艦式"></a>にっこにこの藤田さんが最高だった観艦式</h4><p>あと個人的に楽しかったのは艦これの観艦式かな。<br>これは自分が提督でもあり赤城さんmodeの藤田さんが大好きだから、ってのもあると思います。<br>あと今回は、久しぶりの藤田さんの新艦である「涼月」の発表があったから！ってのもあるかも。<br>サプライズで涼月の姿がスクリーンに映った時の、藤田さんの嬉しそうなお顔が本当に可愛くてですね……！！！！！！！！！！！！！！<br>秋イベで無事に邂逅できて良かったです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>感想でも書いたんですけど、観艦式は生でキャラ声をたくさん聞くことが出来るので、そういう意味でも毎年楽しみにしてます。<br>藤田さんの赤城さんボイス、本当に好きなので…( ◜◡◝ )<br>あと観艦式の藤田さんは赤城さんmodeで髪を下ろしてくれることも多いので、それも眼福で大好きです！！！！！！！！！！<br>衣装も毎回本当に可愛いですよねぇ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>艦これ系のイベントで言えば、今年は瑞雲祭りとか言う艦これイベントで史上でも最強に意味不明なイベントがありましたね。<br>観艦式ではフリートークがほぼないけど、瑞雲祭りではほぼフリートークと言うか自由な藤田さん…と言うかさっきぃ提督を堪能できて最高でした( ◜◡◝ )</p> <p>後輩に囲まれて楽しそうにお仕事してる藤田さん、可愛かったなあ( ◜◡◝ )<br>あとこれ何度でも言うけど、瑞雲法被を脱ぐ藤田さんの御姿が最高にエ(ry</p> <p>…最高に素敵でした( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>艦これのイベントはなぜか頑なに映像化されないので、イベント中はとにかく藤田さんのお姿と声を脳内に焼き付けようと細胞という細胞を全部動員して頑張ってます。<br>あの可愛さを残さないなんて勿体無いとも思いつつ、残さないからこそ出来ることもあるんだろうなあと…でもやっぱり出来れば円盤化してほしいです(小声</p> <h4 id="アジアンビューティーな御姿が最高に素敵だったAttack-音-体感２"><a href="#アジアンビューティーな御姿が最高に素敵だったAttack-音-体感２" class="headerlink" title="アジアンビューティーな御姿が最高に素敵だったAttack 音 体感２"></a>アジアンビューティーな御姿が最高に素敵だったAttack 音 体感２</h4><p>あと、初めて参加して「Attack 音 体感2」もすっごく印象に残っています。<br>初の進撃の巨人のリアルイベントだった、ってのもあると思うんですけど、この時の藤田さんの御姿が本当に素敵で素敵で……<br>詳しくは感想記事でリンクとか張ってますのでぜひそちらで。<br>藤田さんのブログに素敵な全身のお写真とか載ってますから！！！！！！！！！！！<br>見よう！！！！！ぜひ見よう！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>このイベントはオーケストラ＋朗読劇という構成で、ユミルさんのすさまじいお芝居を生で体感できたのも本当に良かったです。<br>感想でも書いたんですけど、演じてる時の眼力……遠くからでも分かるあの力は、本当に凄かったです。<br>体感できて…良かった…<br>こちらもぜひもう一度見たいので、円盤化してくれたら嬉しいなあ。<br>お芝居の時の雰囲気と、そして最後のフリートークの時のギャップももう一度体感したいｗ</p> <p>進撃の巨人はシリーズ的にはまだ続きますけど、ユミルさんの出番的には多分アレでソレだと思うので、今のうちにもっともっとイベントとかに藤田さん呼んでくれたら嬉しいなあ。</p> <h4 id="人狼とかTRPGとか脱出ゲームとか"><a href="#人狼とかTRPGとか脱出ゲームとか" class="headerlink" title="人狼とかTRPGとか脱出ゲームとか"></a>人狼とかTRPGとか脱出ゲームとか</h4><p>あと、今年は藤田さんのおかげで、人狼とかTRPGとかリアル脱出ゲームとか、自分の人生だけでは多分触れる機会がなかっただろうジャンルに触れることができたのも楽しかったです。<br>こういうの、推しがいるならではの楽しみですよね( ◜◡◝ )</p> <p>TRPGは特に、ファミ通さんでの大坪さんと一緒の番組配信が始まったりしてそちらもすごく楽しかったです。<br>来年、本当にリアルイベント期待してますんで！！！！！！！！！！！！！！！<br>いくらでも肉盾になりますから( ◜◡◝ )</p> <p>あとリアル脱出ゲームも、イベントで藤田さんがプレゼンして見事優勝を勝ち取った「果てしない悪夢からの脱出」、商品化楽しみにしています！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ぜひとも藤田さんのボイスつきでお願いします！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>アルティメット人狼では、普段はみられない真剣な表情を垣間見ることができるのが大好きです。<br>ただ、藤田さん含めプレイヤーの皆さんがアルティメットに頭の回転早すぎて正直展開にはついていけないんですけど……頭良くなりたい(頭のわるい文章</p> <h3 id="まとめ：今年もお世話になりました-amp-来年もよろしくお願いいたします！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#まとめ：今年もお世話になりました-amp-来年もよろしくお願いいたします！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="まとめ：今年もお世話になりました &amp; 来年もよろしくお願いいたします！！！！！！！！！！！！！！"></a>まとめ：今年もお世話になりました &amp; 来年もよろしくお願いいたします！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>という訳で。<br>いつにも増してぐだぐだ書き散らすだけの記事でしたけど、ここまでお読みいただいた方、ありがとうございました。<br>まあ今年の総括とか言いつつ、いつだってなんだって「藤田さん可愛い」に集約されるんですけどね！！！！！！！！！</p> <p>このブログも、今年もこうしてタイトル通りの「藤田さん可愛い」を叫び続けることができて本当に幸せでした。<br>ブログタイトルは開設当初に割りと適当に決めたんですけど、今となってはこのタイトルにして良かったなあと思っています( ◜◡◝ )<br>だっていつだって世界は「可愛い」に溢れているもの！！！！！！！！！！！！！<br>今年は藤田さん、そしてゆかりさんに！！！！！！！！！！！！！<br>そして願わくば、来年も世界が「可愛い」で溢れていますように！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>それでは皆様、今年もお世話になりました &amp; 来年もどうぞよろしくお願いいたします！！！！！！！！！！！！！<br>良いお年を！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>あ、今日放送予定のAT-Xの番組は友人宅で見せて貰う予定なので、また感想書きたいと思います！！！！！！！！</p> <p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;クリスマスと言う名のゆかりさんラスト回も無事に乗り越え、2017年もそろそろ終わりですね。&lt;br&gt;キュアぱずでは一足早く晴れ着のゆかりさんカードが実装されたし！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;ゆかりさん気が早いよとも思いつつ、チケと宝石をガンガン溶かして無事にお迎えすることができました( ◜◡◝ )&lt;br&gt;キュアぱずも、来年になったらプリアラ勢の出番は減ってしまうのかなあ…&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第45話 感想：自分を信じて好きになることができたゆかりさんの最高のフィナーレ(2017/12/27 追記)</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/12/25/precure-alamode-45/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/12/25/precure-alamode-45/</id>
    <published>2017-12-24T15:46:50.000Z</published>
    <updated>2017-12-26T17:26:16.413Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>ゆかりさん最後のお当番回、プリアラ45話、観ました！<br>これまでのゆかりさんエピソードの集大成となる、本当に素晴らしい回だっと思います。<br>プリアラはまだもう少し続きますけど、ゆかりさんのフィナーレをこういう形で見届けることができたこと、本当に嬉しく思います。<br>正直感想としては「ゆかりさんおめでとう！！！！！！」以外の言葉が無いんですが、これまでのゆかりさんの軌跡を思うとやっぱり感慨深いところは多々あるので、その辺をつらつらと書いていこうと思います。<br><a id="more"></a></p> <p><a href="#2017-12-27-%E8%BF%BD%E8%A8%98-%E6%8E%A8%E3%81%97%E3%81%AE%E6%80%9D%E3%81%84%E3%82%92%E4%BC%9D%E3%81%88%E3%81%A6%E3%82%82%E3%82%89%E3%81%88%E3%82%8B%E3%81%93%E3%81%A8%E3%81%AE%E5%9C%A7%E5%80%92%E7%9A%84%E3%81%AA%E5%B9%B8%E3%81%9B" title="(2017/12/27) 藤田さんのブログ更新について追記しました">(2017/12/27) 藤田さんのブログ更新について追記しました</a></p> <h3 id="先行カットの時点で感極まってた系オタク"><a href="#先行カットの時点で感極まってた系オタク" class="headerlink" title="先行カットの時点で感極まってた系オタク"></a>先行カットの時点で感極まってた系オタク</h3><p>前回の感想で「45話は心配とかなくて楽しみしかない」とか大口叩いてたものの、やっぱりこの一週間は落ち着かなくて、ずっとそわそわしていました。<br>ある程度仕事が忙しかったのが逆に救いだったかも…<br>で、前日である土曜日。<br>恒例のアニメイトタイムズ様の先行カット記事を観て、実はその時点でちょっと感極まってました。</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【ニュース】『キラキラ☆プリキュアアラモード』第45話よりあらすじ・先行場面カット公開！　クリスマスパーティーの準備をする中、ゆかりに変化が…… <a href="https://t.co/WTbUtgYBs7" target="_blank" rel="external">https://t.co/WTbUtgYBs7</a> <a href="https://t.co/ivqRMKxWBv" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/ivqRMKxWBv</a></p>&mdash; アニメイトタイムズ公式 (@animatetimes) <a href="https://twitter.com/animatetimes/status/944402190126297088?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年12月23日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>こちら。アニメイトタイムズ様いつも本当にありがとうございます…！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>で。<br>真っ先に何に感極まっていたかって言うとですね…</p> <blockquote> <p>ゆかり（声：藤田咲）</p> </blockquote> <p>これ。<br>なんだろう、この字面を見た瞬間に、「あーあと何回この表記観られるのかな」とか「ゆかりさんが藤田さんで良かったな」とか「やっぱり藤田咲さんてお名前最高に素敵だな！！！！！！！！！！！」とか、色んなことを思いまして…<br>もともと藤田さんのお名前の字面がすごくすごく好きなのもあって、これまでもプリアラ関連で「CV；藤田咲」の表記を見るたびに( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )ってなっていたんですけど、今回はゆかりさん回ラストということもあって、この表記も最後かもなあとか思ってちょっと切なくなりました。<br>だってねぇ、見慣れたこの表記も、果たしてあと何度見られることか……！！！！！！！！</p> <p>あともう一つ胸熱だったのが、5話からずっとゆかりさん回の担当だった坪田さんがまた脚本を担当してくださっていたこと。<br>29話放送時にTwitterで「これでプリアラ脚本はしばらくお休み」と仰っていたので、今回はもう別の方かな～と思っていたんですが、最後にまた坪田さんが担当してくださって本当に嬉しかったです。<br>詳しくは本編の感想で書くつもりですが、やっぱり坪田さん脚本回のゆかりさんは、どこか一本筋が通っているというか、芯が通っている感じがしてすごく素敵だなあと思うので。<br>本当に、最後までゆかりさんをありがとうございましたという気持ちでいっぱいです。</p> <p>あと、演出の佐々木さんも、16話と25話を担当してくださった方なんですよね。<br>藤田さんのインタビューでも時折お話に出てきてましたし、45話はまさにゆかりさんを育ててきたスタッフ総出のゆかりさん集大成の回だったんだなあと思いました。<br>本当にありがたいことだと思います。</p> <p>あーあと、↑のショコマカ背中合わせカットを見てプリアラライブでマカロナージュ歌い終えた時の藤田さんと森さんの姿を思い出してちょっとふふってなりました( ◜◡◝ )<br>あの、真顔キメてた藤田さんがじわじわとにや～～～って笑いだしちゃうやつ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あの藤田さん最高に好きで最高に思い出深いので…ライブでは藤田さん良かったなあって思うし、45話ではゆかりさんも良かったなあと思いました。<br>なんだろう、45話は本当に1年間のゆかりさんの集大成過ぎて、最終回を迎える前の走馬灯がよぎるような感覚で予告カットも眺めてました。</p> <p>まあ、その辺の感想はおいおい。</p> <h3 id="いちかさん本当にありがとう。"><a href="#いちかさん本当にありがとう。" class="headerlink" title="いちかさん本当にありがとう。"></a>いちかさん本当にありがとう。</h3><p>今回はやっぱりこれまでの集大成的なお話だったこともあって、これまでの色んなエピソードを思い出すようなシーンが多かったですね。<br>これはもう各所で言われ尽くしているとは思うんですけど、5話でゆかりさんが唯一「完璧」を達成できなかったマカロン作りを最後の最後にきちんと完結させてくれたこと、これはやっぱり凄く嬉しかったです。<br>これこそ、5話からずっと脚本を一貫して坪田さんが担当してくださったからこその伏線回収だったのかな、と。</p> <p>あと、そのこといちかさんがちゃんと覚えていてくれて、誰よりもゆかりさんの「完璧なマカロン」をいちかさんが喜んでくれたこと…！！！！！！！！！！！！！！<br>これは本当に嬉しかったなあ。<br>やっぱりゆかりさんにとっていちかさんって色んな意味で「特別」なんですね。<br>言葉が適切かどうか分からないですけど、いちかさんはゆかりさんにとってある種「聖域」なんだろうなあと思いました。<br>あきらさんとはまた違う、「大切」な存在なんだなあ、と。</p> <p>思い返してみると、ゆかりさんのことを最初に「好き」って言ってくれたのって、5話のいちかさんなんですよね。<br>マカロン作りが上手くいかなくてムキになるゆかりさんに対しての、いちかさんの</p> <blockquote> <p>「楽しいですね」<br>「私、マカロンに一生懸命なゆかりさんを見て、もっと好きになりました」</p> </blockquote> <p>このいちかさんの言葉、きっとずっとずっとゆかりさんの中に大事な言葉として残っていたんだろうなあ。<br>「CAT MEETS SWEETS」の歌詞にある通り、今まで見た目や上辺だけで「好き」と言われることはあっても、ゆかりさんの心に届くような「好き」を言ってもらったのって、もしかしたらこの時のいちかさんが初めてだったんじゃないかなあとか、そんな妄想をしています。<br>初めて心に届いたのが5話のいちかさんの「好き」で、初めて心を揺さぶったのが25話のあきらさんの「大好き」だったんじゃないかなあ、と(妄想スイッチ</p> <p>5話でのいちかさんの「好き」は、初めてゆかりさんが信じられる「好き」だったんじゃないかなあ。<br>しかもその後に、自分が「完璧」にできずに失敗してしまったはずのマカロンに「キラっとひらめいた！」とデコレーションして「トキメキ」に変えてくれるという「おもてなし」付き。<br>これはもうゆかりさんの心鷲掴みですわ……いちかさんやっぱり凄いよ……</p> <p>だからこそ、いちかさんに「完璧なマカロン」を食べてもらうのって、ゆかりさんにとっては本当に大切な一大イベントだったんじゃないかなあ、と。<br>だって、マカロンに気がついて口に運ぶいちかさんを見つめるゆかりさんのあの真剣な表情。<br>あれなんかもう審判を待つような顔してたじゃないですか……<br>きっと誰よりもいちかさんに食べて欲しくて、誰よりもいちかさんに「完璧」を認めて欲しかったんだろうなあ、って。</p> <p>てかさ～～～～～～～～～～～～今も観返してるんですけど、ゆかりさんたらもうほんとに、マカロン食べるいちかさんから目をそらさずに瞬きもせず真剣な顔でじっとじっと見つめながら、いざいちかさんに「やりましたね！」って言われたら「たいしたことないわ」って微笑みで返すんですよもうなんなんですかもうこのいじらしさ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>こういうとこもう本当に可愛いしいじらしいし愛しい。<br>きっとこの瞬間に留学の覚悟が決まったんだろうなあああああああ。</p> <p>で、多分「覚悟が決まった」ということはゆかりさんが「満足した」ってことで、満足したということは恐らく現時点での自分に合格点を出せた＝「好きになれた」、ってことなんですよね。多分。<br>しかもさ～～～～～～～～～～～～その満足しきったことを誰にも言わず、いちかさんに</p> <blockquote> <p>「ぎゅっとしてもらっていいかしら」</p> </blockquote> <p>って、またわっかりにくい甘え方するんですよこの人はほんとにもう！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>もう！！！！！！ほんとに！！！！！！！なんて可愛いんだ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あの甘え方本当にズルいですよね…</p> <p>でも、でも、ゆかりさんがあきらさん以外にも(分かりにくいけど)こんな風に甘えられるようになったんだなあって、そこが凄く嬉しかったです。<br>いちかさんも戸惑いつつちゃんと応えてくれたし。<br>抱きしめられてるゆかりさん、本当に文字通り満足げで、満ち足りた表情をしていたのが印象的でした。<br>あそこの「お願い」と「ありがとう」のボイスも、優しさに満ち満ちていて凄く良かったですよね。</p> <p>いちかさん、本当にありがとういちかさん。<br>ゆかりさんに「好き」って言ってくれてありがとう。<br>ゆかりさんにトキメキをくれてありがとう。<br>ゆかりさんを抱きしめてくれてありがとう。<br>ゆかりさんとあきらさんを出会わせてくれてありがとう(どさくさ)</p> <p>最後の最後まで泣かないように頑張ってくれたいちかさんは本当に素敵な店長さんだと思いました。<br>結局我慢しきれずに決壊しちゃうけど、ゆかりさんにとってはそれすらも救いになるんだろうあな、きっと。</p> <p>いちかさんは本当にゆかりさんにとってかけがえのない存在なんだなあと、しみじみと感じた回でした。<br>いちかさん本当にありがとう…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="自分の「未来」も含めて好きになることができたゆかりさんとあきゆか妄想"><a href="#自分の「未来」も含めて好きになることができたゆかりさんとあきゆか妄想" class="headerlink" title="自分の「未来」も含めて好きになることができたゆかりさんとあきゆか妄想"></a>自分の「未来」も含めて好きになることができたゆかりさんとあきゆか妄想</h3><p>29話で自分の「闇」を受け入れて過去の自分に「好きよ」と言えたゆかりさんですけど、この45話で、今の自分とそして未来の自分も含めてゆかりさんは好きになることができたんだなあと思えて、そこが胸熱でした。<br>ゆかりさんにとってのキラパティでの一年間は、ちょっとずつ自分を好きになっていく一年間だったんだと思います。</p> <p>で、それは29話で一旦完結していたと勝手に思っていたんですけど、45話の何が嬉しかったかって、ゆかりさんが「自分の将来に夢を見る」ことができるようになったことですよ！！！！！！！！！！！！！！！！<br>これさ～～～～～～～～～～～～～もうこの事実だけで泣けるというかゆかりさんの成長ぶりに咽び泣くというか、もうゆかりさん本当に…立派になって…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(滂沱</p> <p>16話の時点では、今まで巧妙に隠してきた自分の「弱さ」に気づき始めて辛そうな顔してて。<br>25話であきらさんに「大好き」って気持ちぶつけられてほんのちょっと自分のこと好きになれて。<br>そして29話で、封印してきた「嫌いな自分」と向き合ってそれを受け入れられるようになって。</p> <p>でもここまではまだ「過去」と「現在」なんですよね。<br>それが今回、そこからさらに一歩踏み込んで、「未来の自分」まで好きになることができたゆかりさんの姿がもう、本当にまぶしかったです。<br>皆の前で留学のことを宣言した時の、</p> <blockquote> <p>「自分で考えて決めました」</p> </blockquote> <p>って台詞も良いよね。<br>これってやっぱり、44話であきらさんが「研究者になる」って夢を、みくちゃんのためだけじゃなくてそれこそ「自分で考えて決めた」ことを目の当たりにしたこともあっての一言なのかなあと、あきゆかの民的には妄想してによによしました( ◜◡◝ )<br>44話であきらさんが何かに悩んでいそうなことに気が付きつつも、特に行動を起こさなかったゆかりさんの描写が気になっていたので。<br>あきらさんが将来に悩んでいるのを目の当たりにして、そこに踏み込むんじゃなくて自分の将来について考え始めたのかなあ、と。<br>あきゆかのこういう、「ちゃんとお互いに自分の脚で立っている」感はすごく好きです。</p> <p>ってか！！！！！<br>ゆかりさんが留学宣言した後のあきゆかのやり取り、</p> <blockquote> <p>「聴いてないよ」<br>「言ってなかったもの」</p> </blockquote> <p>これ、「言ってなかったもの」の後のゆかりさんの楽しそうな笑い方と言いあきらさんの苦笑いと言い、44話でなにも言ってくれなかったあきらさんに対するゆかりさんの意趣返しなのでは？？？？？？？？？？とか思ってここでもによによしました。<br>あきらさんも少なからずそのことに気がついてそうな感じがさ～～～～～～～～～～～～～～～また最高だなって！！！！！！！！！！！<br>いや、もちろん妄想ですけどね！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>妄想は自由！！！！！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>今回、ゆかりさんの決意表明に対してあきらさんが終始傍観者と言うか彼氏ヅラしていたのを見て、あきゆかの関係はもうここまでお互いを「信頼」できるまでになっていたんだなあとしみじみしました。<br>そりゃああきらさんだって、ゆかりさんが自分の夢を持てたことは嬉しいだろうし、それに苦言を呈したりすることはないだろうなあ。</p> <p>ラストのあきらさんの</p> <blockquote> <p>「綺麗だよ、ゆかり」</p> </blockquote> <p>って台詞は、これまで色んなことに悩んできたゆかりさんと、そして今回自分の気持にちゃんと折り合いをつけて「自分で考えて」結論を出したゆかりさんの生き様全部に対しての台詞だったんじゃないかなあとこれまた勝手に妄想しています。<br>だってさあ、あの時のあきらさんの万感の思いを込めたあのボイス………！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>あきらさんはさあ、もうゆかりさんの人生全部を受け止めてるんだと思うんですよ。<br>25話での「全部受け止めるから」は伊達じゃないですよ。<br>剣城あきらの包容力は、琴爪ゆかりの人生そのものすらうけとめてしまうんですよきっと！！！！！！！！！！！<br>ああもうなんだよあきゆか最高か！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>あきゆかの何がズルいって、ゆかりさんがいちかさんに対してはみんなの前で「ぎゅっとして」って言えるゆかりさんなのに、あきらさんに対しては絶対にみんなの前では言わずに二人きりになった時に言うんだろうなあとかそういうのが容易に想像できてしまうところですよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(妄想<br>だってさああああああゆかりさんがあきらさんに甘える時って絶対二人きりの時じゃん……<br>手首にぎるのもさあ、袖くいしちゃうのもさあ、あきらさんに優しい声音で話すのもさあ、全部ぜんぶ二人きりの時じゃん…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>くっそう！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>45話で直接的なあきゆかはそんなになかったのになんでこんなに端々にあきゆかを感じてしまうんですかね！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>そういうとこほんとズルいし、ほんとお幸せにだし、ほんとゆかりさんおめでとうって感じで最高ですありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="16話では言えなかった台詞を堂々と言えるようになったゆかりさんの姿に胸熱"><a href="#16話では言えなかった台詞を堂々と言えるようになったゆかりさんの姿に胸熱" class="headerlink" title="16話では言えなかった台詞を堂々と言えるようになったゆかりさんの姿に胸熱"></a>16話では言えなかった台詞を堂々と言えるようになったゆかりさんの姿に胸熱</h3><p>戦闘シーンに関しては、正直本編が濃厚すぎて唐突感が否めなかったんですけど、でもこちらも各所にこれまでの話を彷彿とさせるようなシーンが多くてこちらも胸熱でした。<br>一番嬉しかったのはやっぱり、16話ではまだどこかみんなとの絆を信じきれていなかったゆかりさんが、今回圧倒的な信頼感で</p> <blockquote> <p>「私たちは離れていてもつながっている！！！！」</p> </blockquote> <p>と力強く宣言してくれたことです。<br>16話で、ジュリオくんに放ったむき出しの本音を聞かれなかったことを「いいところに来てくれたわね」と表現していたゆかりさんの姿がすごく印象的で、いつかゆかりさんがみんなの前で堂々とそういう気持ちを言えるようになれたら、と、ずっとずっと願っていたので。<br>16話の時点でゆかりさんが仲間との絆を信頼しきれていなかったのって、別にみんなが信頼に足りないとかそういうわけではなくて、ゆかりさんが自分自身を信頼できていなかったんですよね。<br>「みんなに仲間だと思ってもらえていないんじゃないか」って。<br>だからこそ、ジュリオくんの</p> <blockquote> <p>「いつも好き勝手してる君のことを、みんなが心配なんてするもんか」</p> </blockquote> <p> って言葉がゆかりさんには刺さったんだろうし。(刺さりすぎて逆襲されちゃうわけだけど…)</p> <p>そんなゆかりさんが、みんなを背に堂々と</p> <blockquote> <p>「どんなに距離が離れようと」<br>「私たちはずっと、心は一緒にいるの」</p> </blockquote> <p>これ！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>これもう圧倒的に胸熱過ぎてさもう本当に本当に嬉しかったです。<br>ゆかりさんが一番言いたくて言いたくてしょうがなかった台詞ですよきっと。<br>自分でそう思うだけじゃなく、みんなの前で堂々とそれが言えるようになったこと、それを言える「自分」なんだと、ゆかりさんが自分自身を信頼できるまでになったこと、それがもう本当に嬉しいです。<br>ゆかりさん！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>おめでとうございますゆかりさん本当におめでとう！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>ゆかりさんが自分を好きになるだけじゃなくて、「誰かに好きになってもらえる自分」だと思えるようになったこと、これがもう最高に最高過ぎてこんな素敵なクリスマスプレゼントあるの？！？！？！！？！！！って感じでした。</p> <p>25話のラストでナタ王子に「私は恋をしたことがないから」と言っていたゆかりさんですけど、多分どこかで「(見てくれ以外で)好きになってもらえるはずがない」とか思っていたりしたんじゃないかなあ。<br>序盤で「好き」を選べなかったのも、「好きを選ぶことが怖い」＝「自分は好きでも相手に好きになってもらえないかもしれない」って恐怖があったりしたんじゃないかなあ。<br>それが今や…うっ、ゆかりさんおめでとう、おめでとう…！！！！！！！！！！！！！！！(泣く</p> <p>だから、今のゆかりさんならきっともう恋だっていくらでもできると思うんだ。<br>うん。<br>だからねえあきらさん！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(あきゆか脳</p> <p>そう、戦闘シーンのあきゆかと言えば、バックの「CAT MEETS SWEETS」で</p> <blockquote> <p>「そんな時めぐり会えた」</p> </blockquote> <p>でショコマカ背中合わせにするの、あれほんっっっっっっっっっとにズルいですよね！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>いやああもう狙い通りでしょうけど狙い通りに萌えてそして燃え転がりましたよほんとに！！！！！！！！！！！！！！！！<br>こういうベタなの大好き！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！ｗｗｗ</p> <p>何がズルいってさあああああああああああ背中合わせでちょっと視線合わすとこ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>しかもそれで微笑み合うとこ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>なんなのそのお互いに「わかってる」感！！！！！！！！！！！！！！！！<br>今までのアレやソレやがあるから圧倒的に説得力有りすぎてズルすぎるでしょ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>個人的に推しカプの背中合わせシチュって大好物でして、しかもバディ的な二人が「背中を預ける」って感じで戦闘中に背中合わせになるシチュが本当に本当に好きでして…<br>もうね、最後の最後にこんなショコマカが見られるなんて最高に幸せでした。<br>しかもバックは最高潮の「CAT MEETS SWEETS」！！！！！！！！！！！！！！<br>さらに歌詞は「そんな時巡り会えた」！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>なんだよもう最高の最終回かよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>大好きだよあきゆか！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ありがとうございました！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="推しの美声を存分に堪能できる幸せ"><a href="#推しの美声を存分に堪能できる幸せ" class="headerlink" title="推しの美声を存分に堪能できる幸せ"></a>推しの美声を存分に堪能できる幸せ</h3><p>…ああ、なんか本当に最終回の感想じみてきましたけど。</p> <p>あと戦闘シーンは、個人的に大好きなドスの利いたゆかりさんボイスを堪能できて、藤田さんの声オタとしてはそこも嬉しかったです。<br>これもうずっと言ってるんですけど、5話のゆかりさん初戦闘での</p> <blockquote> <p>「覚悟はいい」</p> </blockquote> <p>のボイスが本当に好きなんです…<br>で、今回はもうそのシーンを彷彿とさせるような圧倒的な自信に満ち溢れたゆかりさんボイスが堪能できてもう最高でした。<br>特に、エリシオさんに向けて最後に言い放った</p> <blockquote> <p>「あきらめなさい」<br>「心がからっぽの道化がなにをしようと、虚しいだけよ」</p> </blockquote> <p>これ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>正直、「幼女先輩にはちょっと怖いのでは？？？？？」と思えるくらいドスの利きまくった声でしたけど個人的にはもう最高に燃えたぎりました。<br>さっすが、オーディションの段階で「一番怖いマカロンだった」と言わしめた藤田咲さんだぜ！！！！！！！！！！！！！！！！<br>最っっ高だな！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>あと↑の台詞は、16話でジュリオくんに放った</p> <blockquote> <p>「型をどれだけ真似ようと、大切なのは心よ」</p> </blockquote> <p>とも対比されてる感じがして、それも良かったですね。<br>やっぱりゆかりさんって、実は誰よりも心を大事にしていたんだなあ……<br>まあボイス的には16話の時よりも圧倒的にドスが利いていましたけどｗｗ<br>艦これ劇場版の赤城さんボイスを聞いた時も思ったけど、「伝えよう」という気持ちが強いシーンでは声が低くなっちゃったりするのかな。<br>いや、そういうボイス大好物なんで最高なんですけど( ◜◡◝ )</p> <p>戦闘シーンでのドスの利き方に比べて、日常シーンでは終始慈愛に満ちたゆかりさんボイスで、こちらも耳がとっても幸せでした。<br>今回どのシーンのゆかりさんボイスも、しみじみと「良い御声だなあ」と聴き入っていました。<br>特にいちかさんに対してはどのシーンも優しさと慈しみに満ちあふれていて、あきらさんに対しては逆にどこまでも可愛いボイスだったのが印象的でした。</p> <p>後は、キラパティでお客さんを前に留学の意志を宣言した時の、あの凛とした御声も素敵で良かったなあ。<br>あんな迷いの無い声で言われちゃったら、いちかさんも「ゆかりさんの夢を応援します」としか言えないよねぇ。<br>あと、あと、個人的に大好きな変身バンクでの「マカロン」の声が、今回も本当に素敵でうっとりしました。<br>ああ～～～～～良い御声だなあ……</p> <p>まだ藤田さんのブログが更新されていないけど、藤田さんがどんな気持ちで演じていたのか、また知れる機会があったら嬉しいなあ。<br>今までは雑誌インタビューなどでそういう濃いお話を聞ける機会があったけど、終盤になると逆にそういう機会が減ってしまうのが寂しいですね。<br>(2017/12/27 藤田さんのブログが更新されたので記事の最後に追記しました)</p> <h3 id="まとめ：琴爪ゆかりさん、おめでとうそしてありがとう！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#まとめ：琴爪ゆかりさん、おめでとうそしてありがとう！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="まとめ：琴爪ゆかりさん、おめでとうそしてありがとう！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>まとめ：琴爪ゆかりさん、おめでとうそしてありがとう！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>はい。</p> <p>という訳でつらつら書いてきましたけども、まとめとしてはやっぱりこちらで。<br>自分の将来に夢を持つことができたゆかりさんには本当に「おめでとう」だし、この一年をかけてそこに至るまでの姿を見せてくれたことには本当に「ありがとう」という気持ちでいっぱいです。<br>まだ最終回ではないですが、本当にゆかりさんというキャラクターに出会えてよかったと思うし、ゆかりさんがゆかりさんの望むゆかりさんになれげ本当に良かったなあと思います。<br>数話をかけてここまでゆかりさんを導いてくれた坪田さんをはじめスタッフの皆様にも感謝の気持ちでいっぱいです。<br>ゆかりさんの最後の個人回を、こんなにすっきりとした気持ちで迎えられて本当に良かった。</p> <p>さすがにすぐに留学というわけではないみたいだから、実際の留学は最終回の後、3年生になってからとかなのかな？<br>最終回にナタ王子が迎えにやってきて、あきらさんと言葉を交わす可能性もワンチャンありそうで楽しみです( ◜◡◝ )</p> <p>次回からはいよいよノワール戦最終決戦となるみたいですね。<br>みんなの決意を見届けて、最後にいちかさんはどういう将来を願うのか、こちらも楽しみです。<br>あと、次週は久しぶりにルミエルさんも再登場するみたいだし。<br>ってか、まさかのエリシオさんと確執がありそうで、そこもちょっと楽しみです。</p> <p>とりあえず、無事にゆかりさんの最終回を見届けられて、なんとか私も年を越すことができそうです。<br>この一年、本当にあっという間だったなあ……<br>プリアラも残り少ないですが、最後までしっかりと見届ける所存です！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="2017-12-27-追記-推しの思いを伝えてもらえることの圧倒的な幸せ"><a href="#2017-12-27-追記-推しの思いを伝えてもらえることの圧倒的な幸せ" class="headerlink" title="(2017/12/27 追記) 推しの思いを伝えてもらえることの圧倒的な幸せ"></a>(2017/12/27 追記) 推しの思いを伝えてもらえることの圧倒的な幸せ</h3><p>藤田さんのブログ更新されました！！！！！！！！ね！！！！！！！！！！！！！<br>すでにご覧になった方も多いと思いますが、もしまだの方がいらしたら是非。<br>すでに読んだぜという方も何度でも是非。<br>是非。</p> <blockquote> <p>ゆかりの未来。 | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6585" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6585</a></p> </blockquote> <p>ブログを読んで、もう何度目か分からないですけど、「藤田さんを応援していて良かったなあ」としみじみと思いました。噛み締めました。<br>演じたキャラクターへの思いと、そして演じた時の気持ちについてここまで丁寧に伝えてくれるって、本当にありがたいことだなあ……</p> <p>藤田さんが素敵だなあと思うのは、こういう「伝えるための努力」を惜しまないところが本当に凄いし、素敵だなあと思います。<br>ことあるごとに「思いは口に出すべき」と言うことを言っているし。ご自身の信条としてあるのかな。<br>と言うか、声優を目指す切っ掛けであったデジモンへのご出演だったり、TRPGニコ生の配信だったり扶桑型の水着グラｗだったり、今まで口に出して伝えてきたことで叶えられた実績がたくさんあるから、まさに実感としてある思いなんだろうなあ。<br>凄いなあ。</p> <p>あと素敵だなあと思うのが、その「伝える」ための言葉がすごくフラットなところが凄いなあと思うんですよね。<br>私は藤田さんのブログの文章をよく「可愛い」と評してしまうんですけど、なんで可愛いと感じるのかって、多分普段の口調と変わらない、フラットでいて丁寧な言葉で綴ってくれるからなんだろうなあ、と思っています。<br>難しい言葉なんてないし、時に砕けた表現も多々あるのに、すんなり言葉が入ってくると言うか。<br>うーーーーーん。凄い。<br>凄いと思うし、やっぱり藤田さんの文章って可愛いと思うんです。</p> <p>あと、個人的に好きなのが立ち位置の絶妙さ。<br>↑の記事も、演者としての言葉と、そしていち視聴者としての言葉の絶妙なさじ加減が最高だなって！！！！！！！！！！！！！！！！<br>なんだろう、読んでいて「やっぱり凄い役者さんなんだなあ」と思っていたら突然ふっとこちら側に降りてきてくれる一瞬があって、もう「好き！！！！！！！！！！！！！！！！！」ってなります(伝えるための語彙力の欠如<br>まあ、時に「こちら側」に堕ちすぎて「ただのオタクじゃねーーーーーーーーーか！！！！(好き！！！！！！！！！！！！)」ってなることも多々あるんですけど( ◜◡◝ )<br>そういうところもやっぱり「可愛い」と思ってしまうんですよねぇ…( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>本当は、↑のブログの文章について感想を書こうと思ったんですが、藤田さんの文章が一分の隙もなく最高過ぎるのでやめておきます。<br>何度も繰り返し読んで、しみじみと幸せを噛み締めたいと思います。<br>ああ、本当に素敵な人のファンになれて良かったなあ。<br>これからも全力で応援するぞーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>それでは！！！！！！！！！！！！！！！！！！また！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;ゆかりさん最後のお当番回、プリアラ45話、観ました！&lt;br&gt;これまでのゆかりさんエピソードの集大成となる、本当に素晴らしい回だっと思います。&lt;br&gt;プリアラはまだもう少し続きますけど、ゆかりさんのフィナーレをこういう形で見届けることができたこと、本当に嬉しく思います。&lt;br&gt;正直感想としては「ゆかりさんおめでとう！！！！！！」以外の言葉が無いんですが、これまでのゆかりさんの軌跡を思うとやっぱり感慨深いところは多々あるので、その辺をつらつらと書いていこうと思います。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第44話 感想：あきらさんの生き方とゆかりさんの生き方。そしてゆかりさんの卒業妄想。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/12/19/precure-alamode-44/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/12/19/precure-alamode-44/</id>
    <published>2017-12-18T17:10:36.000Z</published>
    <updated>2017-12-18T17:21:31.053Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>あきらさんが圧倒的な愛を見せつけたプリアラ44話、観ました。そして来週のゆかりさん最終回の予告も観ました。<br>ここ最近プリアラ感想記事は書くのが遅れがちになっていたんですけど、なんとなく今回は早めに書いておきたくて、早速書いてみました。<br>感想と言いつつ、後半はほとんど琴爪ゆかりさんへの妄想です。はい、いつものことです( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a></p> <h3 id="あきらさんの人間らしさ"><a href="#あきらさんの人間らしさ" class="headerlink" title="あきらさんの人間らしさ"></a>あきらさんの人間らしさ</h3><p>感想を書く時はだいたい本編を繰り返し観ながら「こういうことなのかな～」と妄想を膨らませていくんですけど、今回は見れば見るほどあきらさんの愛の深さに飲み込まれまくりまして、もう解釈も妄想もなにもあったもんじゃないというかなんというか。<br>本編観る→感想書き出す→わからん！→本編観る→書き出す→わからん！！！！！のループをずっとずっと繰り返してまして。</p> <p>そのうちもう、あきらさんは常人に理解できる存在ではないのでは…？あきらさんは「愛」という概念なのでは…？「愛」の擬人化なのでは…？と目玉ぐるぐるになりまして。<br>あ、ちなみに藤田さんは「可愛い」の擬人化だと思ってます( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>…いきなり話し逸れましたけど。<br>いや、あきらさんて優しすぎて人間らしくないなあとは常々思っていて、その理由は多分、他人を優先し過ぎてあきらさん個人の意志が見えにくいから、だったと思うんですよね。<br>8話でまだそれほど親しくないゆかりさんにも「あなたの気持ちは？」と突っ込まれてしまうぐらいのあきらさんでしたし。</p> <p>で、今回そんなあきらさんにちょっとだけ人間味を感じたのが、冒頭のロリあきらさんのシーンでした。<br>完成した雪だるまを前に嬉しそうに振り返るけれど、そこにみくちゃんはいなくて…という切ないシーン。<br>あのシーン、最後の「ドアが閉まる」という演出もあって、もしかしたらあの時にあきらさんは「寂しい」って感情を自分の中に閉じ込めてしまったのかなあと思いました。<br>「寂しい」って人間にとって普遍的な感情で、でもそれを閉じ込めてしまった＝なくしてしまったからこそ、あきらさんに対して「人間味がない」と感じてしまったのかなあ、と。</p> <p>あきらさんにとって「寂しいと感じる事」そのものが、「罪深いこと」という認識だったのかな。<br>だってあきらさんの寂しさの原因は「みくちゃんの入院」で、でもそれっってみくちゃんにとってはどうしようもないことだし、何よりも一番苦しんでいるのはみくちゃんなんだから…ということなのかな。<br>なんと言うか、剣城姉妹はどちらも優しすぎてお互いのこと大事にし過ぎて、お互いに苦しんでいたのかなと言う印象でした。<br>どちらも「相手のために」と考えているのに。切ないなあ。</p> <p>あきらさんがちょっと人の気持に鈍感なのって、もしかしたら自分のセンサーを鈍くさせることで、「寂しさ」とかそういう感情を持たないようにする防衛本能的なものだたのかなあ、とか勝手に妄想しています。<br>いや、別にあきらさんの精神分析をしたいわけではないんですけど、なんとなくそう思いました。<br>すべての感情を受け入れるには優しすぎる人なのでは…って言う。<br>確かに、あきらさんのあの性格で人の気持に敏感だったら、もう心が壊れてしまいそうな…あきらさん難儀な人だなあ。</p> <h3 id="あきらさんはやっぱりヒーローだった"><a href="#あきらさんはやっぱりヒーローだった" class="headerlink" title="あきらさんはやっぱりヒーローだった"></a>あきらさんはやっぱりヒーローだった</h3><p>今回観ていて「あきらさん凄いな」と思ったのが、エリシオに追い詰められて涙を流しつつも最後の最後に受け入れたのが、「自分の寂しさ」じゃなくてその結果としての「みくちゃんの苦しみ」だったところなんですよね…<br>なんかもう、この人は本当に……！！！！！！！！<br>だってさあ、結果的に「みくちゃんが苦しんでいる」と知ったから涙も流したし自分の抱える寂しさも認めたけれど、きっとそれがなかったら一生自分の寂しさなんて気づきもしないままずっと生きていったんじゃないかなって…<br>あきらさん…あきらさん…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>そういうとこ、ゆかりさんとは違う意味で結構危ういなあと思います。<br>それでも、</p> <blockquote> <p>「寂しさこそが私の強さ。そして、愛だ！」</p> </blockquote> <p>こんなこと言われちゃあもう…ああ……ですよね、そうですよねそれがあきらさんですよね！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！って言う。<br>えげつない説得力だなあと思いました。<br>あきらさんが凄いのは、「守りたい」という願いが一過性のものじゃなくて、本当にその人の生涯まるっと含めて守りたいと願っているところが凄いなあと思いました。<br>…なんだろう、やっぱりあきらさんは「愛」の擬人化だったのでは…？</p> <p>30話の感想で確か、人々を助けるためにフラフラになりながらなおもキラキラルを放出するあきらさんのことを「アンパンマンみたい」と書いた気がするんですけど。<br>アンパンマンっておなかが空いているこがいたら自分の顔をちぎって相手に与えるわけで、修復可能とは言えそれって痛みを伴うことだと思うんです。<br>同じ様に、あきらさんがヒーローたる所以は誰かを助けるためにちゃんと自分も傷ついていることなんじゃないかなあと思いました。</p> <p>今回の感想はもう「あきらさん凄い」に尽きるというか、それ以上の言葉が出てこないのが正直なところです。<br>あきらさんの「みんなが大切」ってポリシーは「博愛主義」と呼べると思うんですけど、いわゆる博愛主義って、優しくするだけ優しくして責任はとらないって印象が強かったんです。<br>で、それって逆に無責任なのでは？？？と思わないでもなかったんですけど、あきさらんの場合その責任まできっちりとるという凄まじさ。<br>なんという…なんという凄まじい愛……！！！！！！！！！！！！！</p> <p>1つだけ心配なのは、相変わらず人に頼るのが下手というかそもそも人に頼るという選択肢すらなさそうなのが気がかりでは有りますけど、いちかさんの差し入れに素直に「ありがとう」と言えるあきらさんなので、そのへんは本人の意志にかかわらずきっと周りが気づいて助けてくれるんだろうなあと思いました。<br>みくちゃんもただ守られるだけの女の子じゃなくて割りとあきらさんに向かって言いたいことははっきり言ってくれるし。</p> <p>30話でもそうだったように、あきらさんがピンチになったらきっと今まで振りまいた分の圧倒的な愛があきらさんを救うんだと思います。<br>すごい。すごいぞあきらさん。<br>愛に生き愛に救われるプリキュア…カッコよすぎる…！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="ゆかりさんの「気づき」は次回へと引き継がれるのか？"><a href="#ゆかりさんの「気づき」は次回へと引き継がれるのか？" class="headerlink" title="ゆかりさんの「気づき」は次回へと引き継がれるのか？"></a>ゆかりさんの「気づき」は次回へと引き継がれるのか？</h3><p>で。<br>ゆかりさんファンクラブ勢としてはここからが本題でして。</p> <p>今回、あきらさんの様子がおかしいことにゆかりさんがいち早く気づく描写を入れながらも、本編ではその後特に触れられなかったことがとても気になっていまして。<br>そこに来て次週ゆかりさんのあの予告があったので、もしかしたらあの「気づき」のシーンは次回への布石なのでは？？？？と、勝手に思っています。</p> <p>あきらさんの様子がおかしいことに気づいたゆかりさんが、どういうアクションを取るのか？<br>もしかしたらそれが次回のゆかりさんエピソードになるのでは？？？？？と。</p> <h3 id="ゆかりさんの「卒業」と「旅立ち」について-妄想"><a href="#ゆかりさんの「卒業」と「旅立ち」について-妄想" class="headerlink" title="ゆかりさんの「卒業」と「旅立ち」について(妄想)"></a>ゆかりさんの「卒業」と「旅立ち」について(妄想)</h3><p>※※※ここからは次週のゆかりさん回への妄想にあふれていますのでご注意ください(圧倒的今更感</p> <p>次回のゆかりさんラストエピソード、サブタイトルはもうわかりやすく</p> <blockquote> <p>「さよならゆかり！トキメキ☆スイーツクリスマス！」</p> </blockquote> <p>とのことで。<br>まあタイトルを素直に読み取ると「ゆかりさんがキラパティを去る」というお話なわけで。</p> <iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/r1KeJaTS2Uw?rel=0" frameborder="0" gesture="media" allow="encrypted-media" allowfullscreen></iframe> <p>正直、ゆかりさんがキラパティを離れる選択をするであろうことはなんとなく予想がついていたので、特に驚きはなくて、某師匠ばりに「まあ、そうなるな」という感じではありました。<br>なぜ予想がついていたかと言うと、メンバーのうち誰かがキラパティを離れるかも知れないことは早い段階で示唆されていたし、16話から25話、そして29話にかけてのゆかりさんの圧倒的成長ぶりを観れば、まあそうなるだろうあなと。</p> <p>ちなみに↑の「示唆」というのは、このブログでも何度か引用させていただいているアニメイトタイムズ様での貝澤Dのお言葉です。</p> <blockquote> <p>キュアパルフェお披露目直前！　暮田公平SD、貝澤幸男SD、神木プロデューサーに聞く、『キラキラ☆プリキュアアラモード』が６人チームとなったその理由とは!? | アニメイトタイムズ<br><a href="http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1499997366" target="_blank" rel="external">http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1499997366</a><br> <br>貝澤<br>(中略)<br>対して後半戦では、同じキラパティにいながらも、キャラクターそれぞれが「自分」に向き合い、彼女たち個々人の幸せや歩むべき道みたいなものが見えてくる……そのあたりが見どころになるんじゃないかなと思います。</p> <p>その個々人の幸せ、進むべき道のなかに、はたして「キラパティ」が存在するのかしないのか……。そんなことも想像しながら観ると面白いかもれいません。</p> </blockquote> <p>これなー。<br>最初に読んだ時は「そうなんだー」ぐらいに思っていたんですが、25話からさらに29話の流れがあって、次第に「これもしかしてゆかりさんのことなのでは…？」と思ったんですよね。</p> <p>今のゆかりさんを考えた時に、ゆかりさんの「進むべき道」にキラパティが存在するかと言うと、やっぱり違うんじゃないかなあと思うわけで。<br>決してゆかりさんにとってキラパティが不要とかそういうことではなくて、キラパティはみんなにとって成長のための「通過点」で、ゆかりさんはみんなよりひと足早くキラパティですべきことを終えてしまった、というだけなんだと思っています。<br>なので、たとえゆかりさんがキラパティを去ることになるとしても、それは「決別」ではなくて、「旅立ち」とか「卒業」とか、きっとそういうことなんだろうなあと思っています。</p> <p>で、ゆかりさんがその決断をくだすきっかけになったのが、今回のあきらさんの様子なのでは、と。<br>はい、圧倒的あきゆか勢なのでね！！！！！どうしてもそこは結びつけてしまいますよね！！！！！！！！！！！！！！<br>だって、あのこたつのシーンでわざわざ2カットもゆかりさんの描写を入れながら最後までゆかりさんがなにもしないって、逆に不自然だし。</p> <p>表立って何かしていなくても、何かしらを「考える」きっかけにはなったんじゃないかなあと思うんです。<br>で、今のゆかりさんの「考えること」って、それはやっぱり自分の今後についてなんじゃないかなあ、と。<br>ゆかりさんって少なからず「あきらさんに助けられている」ことは自覚していそうだし、今度は自分が、という気持ちになってもおかしくないんじゃないかな。<br>まあ、これも圧倒的妄想ですけど！！！！！</p> <h3 id="「琴爪ゆかり」という生き方"><a href="#「琴爪ゆかり」という生き方" class="headerlink" title="「琴爪ゆかり」という生き方"></a>「琴爪ゆかり」という生き方</h3><p>なんかもうどんだけゆかりさんに夢見てんだ、って感じですけど。<br>だってもうゆかりさんってゆかりさんそのものが人生というか、「琴爪ゆかりの歩いた跡が道になる」と言うかそんな感じしません？？？？？？？？？？？？<br>まあそれはあきらさんもですけど( ◜◡◝ )</p> <p>今のゆかりさんにとってキラパティって物凄く居心地のいい場所だと思うんです。<br>面白くも尊敬できるいちかさんがいて、可愛い妹みたいなひまりんがいて、からかい甲斐のあるあおちゃんがいて、ちょっとライバル的なシエルさんがいて、そしてもちろん初めて自分の弱みをさらけ出せた存在であるあきらさんがいて。<br>周りにもリオくんがいたりファンクラブがいたりしのさんがいたり。</p> <p>キラパティがあってみんながいたからこそ自分の闇も受け入れられて、今までは認められなかった「嫌いな自分」も好きになることが出来たわけで。<br>なので、ゆかりさんはキラパティとそこに集う人たちにものすごく感謝してると思うんです。<br>で、ゆかりさんにとってすごくすごく居心地が良いと同時に、ゆかりさんはその「圧倒的居心地の良さ」に逆に危機感も感じていたんじゃないのかなあと勝手に思っています。<br>と言うのも、ゆかりさんって物凄く自分に厳しい人だと思っているので、そんな人がいつまでもぬくぬくとキラパティに甘えているかって言うと、そうじゃないんじゃないかなあと。</p> <p>予告での、</p> <blockquote> <p>「撫でてもらうだけが、猫の生き方じゃないの」</p> </blockquote> <p>って、きっとそういうことなんじゃないかなあ。<br>温かい日差しの中でぬくぬくと撫でてもらっていた環境から卒業して、今度はみんなの助けを借りずに頑張りたい、ってことなんじゃないかなあ。<br>もしそうなら、正直なところゆかりさんの成長としてこれ以上ない本当に素敵な決断なんじゃないかなあと思います。<br>だから、次週本当にゆかりさんがキラパティを去ることになっても、悲しい「お別れ」ではなくて、ゆかりさんのさらなる旅立ちを見届けられる回になるんじゃないかなあと妄想しています。</p> <p>「卒業」ってそういうことですよね。<br>今の場所でなすべきことを全て終えて、次のステージへ進むための儀式。<br>それが「卒業」なんじゃないかと。</p> <p>もしゆかりさんが自分の意志でキラパティからの卒業を選択するのだとしたら、ゆかりさまファンクラブ勢としてそれは本当に嬉しいことだし、心からゆかりさんを応援したい気持ちでいっぱいです。<br>もう両手いっぱいにミラクルライト持ってゆかりさんの背中に向かって腹の底から「ゆかりさんがんばぇー！！！！！！！！」って叫びたい。<br>そして、同じぐらい大声で「ゆかりさんありがとう！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」とも叫びたい。</p> <p>Twitterでもつぶやいたんですけど、次週への心構えは本当に「ゆかりさんありがとう」の一言に尽きるわけです。</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">来週のゆかりさん最終回はこの心構えで臨む所存。 <a href="https://t.co/3rFv0GrmHY" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/3rFv0GrmHY</a></p>&mdash; しらき (@shiraki_ii) <a href="https://twitter.com/shiraki_ii/status/942044815427907587?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年12月16日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>「感謝の思いを込めて」って本当にその通りなんですよね。</p> <p>この一年トキメキをありがとう。<br>弱さをにじませつつもまっすぐに成長した姿を見せてくれてありがとう。<br>あきらさんとのアレやソレをありがとう(私情)<br>藤田さんを公私共に幸せにしてくれてありがとう(圧倒的私情</p> <p>ゆかりさんというキャラクターに出会えたおかげで、この一年本当に楽しかったし、幸せな瞬間をたくさんたくさん味あわせていただきました。<br>ゆかりさんありがとう、そしておめでとう、おめでとう…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>…</p> <p>……って！！！！！なんかもう最終回を見届けた後のような気持ちになっちゃってますけど。<br>ノワールとの最終決戦もまだだし、本編はまだ続くので次週いきなりゆかりさんが旅立つとかそういうのはさすがにないと思うんですけど。</p> <p>でも正直、次週はゆかりさんのエピローグ的なお話になるんじゃないかと思っています。<br>「成長」という意味では、ゆかりさんは29話で一旦最終回を迎えてしまっていると思うので。<br>ゆかりさんがどういう選択をするのか、そしてどんな決断をするのか、本当に楽しみです。<br>どんな決断をしようとも「今のゆかりさんなら大丈夫」と思えるし、そんなゆかりさんになってくれたことを心から嬉しく思います。</p> <p>なので、個人的に次週は29話の時と同じく「心配」とかは全然なくて、「楽しみ」という気持ちが大きいです。<br>ゆかりさんがどんなゆかりさんになりたいと願うのか、それを知ることができるのが「楽しみ」です( ◜◡◝ )</p> <p>もしかしたらリアタイは出来ないかもなんですけど…<br>でも感想はなるべく早く書きたいな。<br>多分、観たら色んな気持ちがうわーーーっと出てきそうなので。</p> <p>「楽しみ」とか言いつつ、多分この一週間はそわそわと落ち着かないと思います。<br>多分、全国のゆかりさんファンクラブ勢はきっとみんなそうなんでしょうけど( ◜◡◝ )<br>ゆかりさんの将来に思いを馳せつつ、そわそわ出来る最後のこの時間も楽しみたいと思います。</p> <p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;あきらさんが圧倒的な愛を見せつけたプリアラ44話、観ました。そして来週のゆかりさん最終回の予告も観ました。&lt;br&gt;ここ最近プリアラ感想記事は書くのが遅れがちになっていたんですけど、なんとなく今回は早めに書いておきたくて、早速書いてみました。&lt;br&gt;感想と言いつつ、後半はほとんど琴爪ゆかりさんへの妄想です。はい、いつものことです( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第43話 感想：「自分らしさ」に対するひまりんとゆかりさんの共通点</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/12/15/precure-alamode-43/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/12/15/precure-alamode-43/</id>
    <published>2017-12-14T17:09:13.000Z</published>
    <updated>2017-12-14T17:09:13.751Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>ひまりん最後の当番回だった43話の感想を書きました。<br>これまでの個人回と41話のシエルさん回、42話のあおちゃん回と観てきて、プリアラシリーズの描く「成長」は、痛みを抱えつつもそれを受け入れた上でしっかりと前を向くことなのかなーと思いました。<br>焼けたノートの切れ端を手に「です！」って笑ってるひまりん、とっても可愛かったです( ◜◡◝ )</p> <a id="more"></a> <h3 id="プロとはディテールにこだわるもの"><a href="#プロとはディテールにこだわるもの" class="headerlink" title="プロとはディテールにこだわるもの"></a>プロとはディテールにこだわるもの</h3><p>今回見ていてすごく印象深かったのが、オーディションの時にひまりんが見せたプロ魂。<br>「オーディションだしフリでいいから」と言われたホイップ作りについつい本気になっちゃうひまりん、カッコよかったですね～。<br>あそこのひまりんの台詞、</p> <blockquote> <p>「あの、このホイップは何に使うものでしょうか？」<br>「用途によって、泡立て具合が変わるんです！」</p> </blockquote> <p>この台詞、某ガラスの仮面の某北島マヤの某台詞を彷彿とさせて、思わず「恐ろしい子…！」と思ったり思わなかったり。<br>いや、恐ろしくはないけど「さすがひまりん…！！！」ってなりました。<br>そうですよ、プロとはディテールにこだわるものですよね！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>ちな、某漫画では、中学校の演劇部公演に出演させてもらうことになったマヤさんが意地悪部長に「通行人やって」と言われて「どういった人物なんですか？」「お金持ちなのか貧乏人なのか貴族なのか商人なのか、それによって歩き方もだいぶ違ってくると思うんですけど」と返して部員たちを面食らわせた場面でした。<br>いやあ、あのシーンのひまりんはまさに北島マヤだったなって。<br>プロがプロたる所以ですよ。ディテールにこだわるひまりん！！！！カッコイイ！！！</p> <p>まあプロというかオタクと言うかｗ<br>ひまりんは「好きなことを語る時めっちゃ早口になる」というオタクあるあるを地で行く子でそういうとこ大好きなんですけども、オタクで早口でも可愛いからやっぱり可愛いって大正義なんだなって。<br>あと、可愛いと言えば声の可愛らしさもやぱり重要なんだなって…<br>ひまりんに福原さんボイスと言うのは本当に神采配だと思います。<br>おどおどしてたり慌ててる時のひまりんボイスほんと好き( ◜◡◝ )<br>もちろん嬉しかったり喜んでる時のひまりんボイスも！<br>43話でも、ラストに参加者と間違われて連れて行かれる時のひまりんボイス、すごく素な感じがして好きです( ◜◡◝ )</p> <p>プリアラ勢はメインキャストはじめ本当にぴったりですよね。<br>もちろん藤田さんも含めて( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="「自分らしさ」に対してひまりんとゆかりさんが似てるとこ"><a href="#「自分らしさ」に対してひまりんとゆかりさんが似てるとこ" class="headerlink" title="「自分らしさ」に対してひまりんとゆかりさんが似てるとこ"></a>「自分らしさ」に対してひまりんとゆかりさんが似てるとこ</h3><p>今回のお話のテーマは「自分らしさ」と「嫌いな自分も好きになること」だったのかなーと思うんですけど、考えてみると、このテーマって29話までゆかりさんが直面してた問題と似てるんじゃないかな、と。<br>最後に笑顔で自分のことを「好き」と言えるようになったところ含めて。<br>ゆかりさんもロリゆかりさんの頃から長い間ずっと抱え込んできた「嫌いな自分」があって、「完璧」である「自分らしさ」で蓋をして押さえ込んでいたけどプリアラ勢と、特にあきらさんと過ごすうちに「なりたい自分」と「嫌いな自分」との差を痛感しちゃってつらい…っていう。</p> <p>今回のひまりんも、引っ込み思案で失敗ばかり、という「嫌いな自分」を変えたくて頑張ってはみたものの、上手く行かずに闇堕ちしかける…というのが、29話のゆかりさんと似てるなあと思いました。<br>なので、オーディションでうまく出来ずに落ち込むひまりんに対してのゆかりさんの</p> <blockquote> <p>「ひまりらしさまでなくす必要ないんじゃない？」</p> </blockquote> <p>って台詞は、もしかしたら29話までの自分の経験も含めて出てきた言葉だったりしたのかな～～～と妄想したりしました( ◜◡◝ )<br>このゆかりさんの台詞、声音の優しさも含めてすごくすごく好きです。<br>ゆかりさんってなにげにひまりんのことすごく可愛がってますよね。<br>あおちゃん相手ならきっとこんな声出さないと思うｗ<br>もちろんあおちゃんも可愛がってはいると思うけどあおちゃんの場合はまた愛で方が違うというか…( ◜◡◝ )</p> <p>ゆかりさんがひまりんのこと気にかけたり可愛がってたりするのって、どこかしらでそういう自分と似たところがあるのを感じ取っていたりするからなのかなー。<br>意外と面倒見が良くてさらに勘の鋭いゆかりさんだから、ひまりんの悩んでるポイントもちゃんと分かってそうだし。<br>ひまりんがゆかりさんに懐いてるのも、そういうゆかりさんの優しさを無意識にでも感じ取ってるからとかだと良いなあ( ◜◡◝ )<br>やっぱりゆかりさんって、伊達に女児様人気が高いわけじゃなく、実際に姉力がとても高い人なのかも知れない…(今更感</p> <p>そんな素敵なゆかりさんですけども、29話までは自分も同じ様に悩んで弱っていたのに、一足先に克服したからって先輩ヅラでひまりんのこと諭しちゃうところはチョロくて可愛いなって思いました( ◜◡◝ )</p> <h3 id="「モデルデビュー」に関してのあきゆかの反応-◜◡◝"><a href="#「モデルデビュー」に関してのあきゆかの反応-◜◡◝" class="headerlink" title="「モデルデビュー」に関してのあきゆかの反応( ◜◡◝ )"></a>「モデルデビュー」に関してのあきゆかの反応( ◜◡◝ )</h3><p>そう、そんなチョロくて可愛いゆかりさん、冒頭で早速モデルにスカウトされてるし早速お断りしてるしで面白かったですねｗｗｗ<br>ってか、モデルスカウトなんてプリアラ初期の「面白いに飢えていた」頃のゆかりさんなら「それ、面白い？」からの「もちろん！」でうっかりOKしてしまいそうなところ、満足気に「結構よ」って断れるようになったのもゆかりさんの成長なんだろうなあと思いました。</p> <p>しかも微笑むだけで瞬時に薔薇を散らせる特殊能力まで身につけてｗｗｗ<br>ちなみにその能力は隣に剣城あきらを配置した時にのみ発現する特殊能力なんですよねわかります( ◜◡◝ )<br>あそこのゆかりさんすごく楽しそうでほんと好き( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>あのシーン、ゆかりさんが「結構よ」って断った時にあきらさんが少し慌てた感じで「結構です」って断っていましたけど、あの慌て方は何だったのかなーと。<br>実はモデルやってみたかった…ようにはあまり見えないし、もしかしてあきらさんの中で「ゆかりなら受けるかもしれない」って予想があったりしたのかなー、と妄想しました。<br>もしくは、ゆかりさんの「面白いことに貪欲な姿勢」に感化されてあきらさんの方が興味持っちゃったりとかｗ<br>なんだろう、ゆかりさんはもう随分日常が面白くなっていて以前ほど「面白い」に首を突っ込まなくなったのに対して、あきらさんの方がちょっとゆかりさんの影響受けてるっぽいところがなんだよあきゆかかよ！！！！！！！って感じでめっちゃ萌えました( ◜◡◝ )</p> <p>あきらさんって、ゆかりさんに振り回されて「しょうがないなあ」って彼氏ヅラ出来るこのポジションを実は結構気に入ってるんじゃないのかなー、とｗ<br>だから、ゆかりさんがおとなしくなっちゃったらちょっと寂しがりだし心配しそうｗ<br>無駄に心配して「どうしたの、何かあった？」とか訊いて無駄にゆかりさんの逆鱗に触れそうなｗｗ</p> <p>出会った頃から考えるとゆかりさんの成長スピードはんぱないし、逆にあきらさんは割りとフラットなままだから、あきらさんの気づかないうちにゆかりさんがめっちゃ成長してた、ってのも妄想のしがいがあって良いですね( ◜◡◝ )<br>あきらさんのイメージとして頼ってもらうことに自分の存在意義を見出してそうなところがあるので、ゆかりさんやみくちゃんがが自分に頼らずとも一人で歩けることに気がついてしまったらちょっと闇堕ちしそうなところあるのではと思っています…<br>その辺のバランスに気がついたゆかりさんが、実はこっそりわざとあきらさんに甘えてる…とかだともうめっちゃ妄想捗るんですけども！！！！！！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>なんだろう、ゆかりさんがめっちゃあきらさんに頼ってるように見えていつの間にかその力関係が逆転してる…とかさ～～～～～～～～～～～そういうあきゆか良くないですか？？？？？？？私は良いと思います！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>…あの一瞬だけでここまで妄想加速できるあきゆか、やっぱり素敵だ( ◜◡◝ )</p> <h3 id="最後のバスのシーンの尊さ"><a href="#最後のバスのシーンの尊さ" class="headerlink" title="最後のバスのシーンの尊さ"></a>最後のバスのシーンの尊さ</h3><p>今回のお話ですごく好きなのは、やっぱりラストのバスでのシーンですかね。<br>てか、なにあの極楽バス…プリキュア貸し切りでしかもあきゆか隣同士とか、やべぇ…やべぇよ…<br>あんなバス乗り合わせたら即昇天ですよ…あ、もしかしたらあればプリキュア専用のバスだったのでは？？？？？選ばれし伝説のパティシエしか乗れないバスだったのでは？？？？</p> <p>あのシーン、みんなのひまりんへの優しさがにじみでてる感じで、すごくすごく好きです( ◜◡◝ )<br>特に、座席にかぶりつきで身体ごとひまりんの方向いてくれてるあおちゃんとか！！！！！！！！！！！！！！<br>あのあおちゃんめっちゃ可愛い！<br>ひまりんのことちゃんと見ててくれて、やっぱりあおちゃん最高だな！！！！！！！！！！！！！！！ってなりました( ◜◡◝ )</p> <p>あと、燃えちゃったノートのこと真っ先に言及してくれるあきらさんも最高だしその隣で優しい顔してるゆかりさんも最高だし！！！！！！！！！！！！<br>ひまりん良かったねひまりん…<br>ひまりんは今後もきちんと地に足を付けて生きていくんだろうな。<br>確実に一歩一歩進んでいって、ふと気づいたらとんでもないとこに来ていた…的な、そんな将来を歩みそうだなあと思いました( ◜◡◝ )</p> <h3 id="次回、あきらさん回…っ！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#次回、あきらさん回…っ！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="次回、あきらさん回…っ！！！！！！！！！！！！！！"></a>次回、あきらさん回…っ！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>はい。<br>そして次回、いよいよあきらさんのラスト個人回…っ！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あきらさんも闇堕ちしそうでしなくてやっぱりしそうでしなさそうな予告でしたけども、次回一体どうなっちゃうんでしょうね。</p> <iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/LXfyjgo_w5E?rel=0" frameborder="0" gesture="media" allow="encrypted-media" allowfullscreen></iframe> <p>電話ボックスの描写があったけど、過去に何かトラウマがあったりするのかなあ。<br>みくちゃんは最後まであきらさんの弱点のまま終わるのか、それともそれを乗り越えるような展開があるのか…！！！！！個人的にはぜひみくちゃんの呪縛から解かれて欲しい…！！！！！！！！！</p> <p>「呪縛」って言うと言葉が悪いかもですけど。<br>でもこれまでのあきらさん個人回で、みくちゃんの立ち位置が一貫して「あきらさんの弱点」のままなのがちょっと気になっていまして。<br>予告でのあきらさんの台詞、</p> <blockquote> <p>「みくを守る、それが私の願いだ！」</p> </blockquote> <p>これ、あきらさんの本心だと思うんですけど、みくちゃんもそれを願っているかと言うとそうでもないような…むしろみくちゃんはその呪いからあきらさんを解き放ちたいのでは…と思っているので。<br>15話で、みくちゃんがわざわざ一人でキラパティにやってきた理由は「お姉ちゃんに心配かけたくない」「一人でも大丈夫なところを見せて安心してもらいたい」って気持ちからだったと思うし。</p> <p>なので、次回はぜひその辺まで踏み込んでくれると嬉しいなあ。<br>36話の町内運動会エピソードでようやく「人を頼る」ことが出来るようになったあきらさんだから、次はさらにもう一歩踏み込んで欲しいところ！！！！！<br>でもって、そこにゆかりさんがちょっとでも絡んでくれたらさらに嬉しいです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>でも予告ラストのあきらさんの顔がすごく晴れ晴れとしているから、最後にはきっと爽やかなあきらさんの表情が見られるんだろうな( ◜◡◝ )</p> <p>で。<br>次回はあきらさん回ではあるんですけど、ゆかりさまファンクラブ勢としてはさらに次週の予告が気になって今からそわそわしています…<br>今後のネタバレはなるべく避けているので、ゆかりさんのラスト回がどんなエピソードなのか実は全く知らないんですよね。<br>ゆかりさんのラスト、どうなるんだろうなあ。</p> <p>でも、ゆかりさんは29話である意味最終回を迎えてしまっているので、今後のゆかりさんが自分の将来についてどんな決断をしようとも、「ゆかりさん頑張れ！」と、笑顔で応援できる気がしています。<br>…とか言いつつ、そんなこと言えないくらいぶっ飛んだエピソードが来るかもですけど。<br>…なんたって猫に歌わせるような公式様だからなあ、油断できない……(酷い<br>でもここ最近のゆかりさんすごく穏やかだし、そもそもなんたって琴爪ゆかりさんだし、きっと素敵なエピソードになると思います！！！！！！！！！！！！！</p> <p>とりえあず、あきらさんのラストエピソードとゆかりさんラストの予告を、震えながら待ちたいと思います。</p> <p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;ひまりん最後の当番回だった43話の感想を書きました。&lt;br&gt;これまでの個人回と41話のシエルさん回、42話のあおちゃん回と観てきて、プリアラシリーズの描く「成長」は、痛みを抱えつつもそれを受け入れた上でしっかりと前を向くことなのかなーと思いました。&lt;br&gt;焼けたノートの切れ端を手に「です！」って笑ってるひまりん、とっても可愛かったです( ◜◡◝ )&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【ゲスト三上枝織・藤田咲】ゲーム『進撃の巨人2』最新情報スペシャル 感想</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/12/10/shingeki-game-2/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/12/10/shingeki-game-2/</id>
    <published>2017-12-10T14:58:44.000Z</published>
    <updated>2017-12-10T14:58:45.015Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>藤田さんとみかしーさんが出演されてた進撃の巨人2ゲームのニコ生、観ました！<br>当日リアタイしてたんですけど、改めて感想を書きたいと思います。<br>ってか、いつものことながら感想というかいかに藤田さんが素敵だったかという単なる個人的覚え書きです( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a></p> <h3 id="番組情報"><a href="#番組情報" class="headerlink" title="番組情報"></a>番組情報</h3><iframe width="312" height="176" src="http://live.nicovideo.jp/embed/lv309041143" scrolling="no" style="border:solid 1px #d0d0d0;background-color:#f6f6f6" frameborder="0"><a href="http://live.nicovideo.jp/watch/lv309041143" target="_blank" rel="external">【ゲスト三上枝織・藤田咲】ゲーム『進撃の巨人2』最新情報スペシャル【第1部】</a></iframe> <iframe width="312" height="176" src="http://live.nicovideo.jp/embed/lv309068406" scrolling="no" style="border:solid 1px #d0d0d0;background-color:#f6f6f6" frameborder="0"><a href="http://live.nicovideo.jp/watch/lv309068406" target="_blank" rel="external">【ゲスト三上枝織・藤田咲】ゲーム『進撃の巨人2』最新情報スペシャル【第2部】</a></iframe> <p>ファミ通チャンネルさんはもともと藤田さんと大坪さん出演のTRPG番組のためにチャンネル会員になっていたので、第二部も観られてお得でした( ◜◡◝ )<br>おなじみの北口さんもいらしたし( ◜◡◝ )</p> <h3 id="パンツルックが新鮮でした-◜◡◝"><a href="#パンツルックが新鮮でした-◜◡◝" class="headerlink" title="パンツルックが新鮮でした( ◜◡◝ )"></a>パンツルックが新鮮でした( ◜◡◝ )</h3><p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">ゲーム「進撃の巨人２」のニコ生に藤田咲さんと共にゲスト出演してまいりました！情報が盛り沢山でしたし、第二部では実機プレイをして、今までにない位はしゃいだり（笑）ゲームの発売は来年３月15日という事で、楽しみです( ˶´⚰︎`˵ ) <a href="https://t.co/cokpJJGpDX" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/cokpJJGpDX</a></p>&mdash; 三上枝織 (@mikami_shiori) <a href="https://twitter.com/mikami_shiori/status/937683057934417921?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年12月4日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>三上さんいつもありがとうございますありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>この時の藤田さん、ユミルさんに寄せてか珍しくパンツルックが拝めて眼福でした( ◜◡◝ )<br>あ～～～～～可愛いよう可愛いよう( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>髪もショートっぽくするためにきとっとまとめてくれてるし。可愛いなあ素敵だなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>あとやっぱり藤田さんちっちゃ！！！！！！！！！！！！！！<br>なんなのもうこのちっちゃ可愛さ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>放送中はずっと座っていたから分からなかったけど、鯉沼社長とのこの身長差！！！！！！！！！！！！！！！こんなに違ったのか！！！！！！！！！！！！！！！<br>三上さんとの身長差は10月末の進撃イベントの時に( ◜◡◝ )ってなったけど、やっぱり藤田さんちっちゃいんだな～～～～～～可愛いなあ。<br>もうひらすたに可愛い( ◜◡◝ )</p> <p>放送中もずっとにこにこ笑ってくれてて、いつもながらこちらもにこにこで見させていただきました( ◜◡◝ )<br>やっぱり藤田さんのにこにこ笑顔がとても好きだなあ( ◜◡◝ )</p> <figure class="image-bubble"> <div class="img-lightbox"> <div class="overlay"></div> <img src="/sblog/img/20171204_shingeki_01.jpg" alt="輝く笑顔が今回も素敵でした( ◜◡◝ )" title=""> </div> <div class="image-caption">輝く笑顔が今回も素敵でした( ◜◡◝ )</div> </figure> <p>可愛かったな～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あと藤田さんと三上さんが着用してたこの調査兵団ジャケット、これも普段の藤田さん衣装とはイメージがちょっと違っていて新鮮でした。<br>ってか、サイズが大きめなのか藤田さんがちっちゃいからなのか、衣装がちょっとだぶついてて布が余ってる感じが個人的に最萌えポイントでによによしました( ◜◡◝ )<br>ありがとう調査兵団最高だよ調査兵団！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="三上さんからの熱いアピールw"><a href="#三上さんからの熱いアピールw" class="headerlink" title="三上さんからの熱いアピールｗ"></a>三上さんからの熱いアピールｗ</h3><p>今回はユミクリ勢として三上さんとご一緒で。<br>三上さんと藤田さんがご一緒されてるのを実際に見たのは先日の進撃朗読劇イベントが初めてだったんですが、このお二人だと三上さんからのアピールがものすごいんですねｗ<br>普段どちらかと言うと(主に森さんに対して)押せ押せな藤田さんを観ることが多かったので、逆に受け身な(どちらかというと逃げ腰な)藤田さんを観られるのがなんだか新鮮で、これはこれでとっても楽しかったですｗ</p> <p>開幕から周りガン無視で「二人っきり」とか「逃げられない」とか物騒ワード連発する三上さんとかｗｗ<br>なんだかヤンデレ化したクリスタさんと困惑気味のユミルさん的な感じがｗｗ<br>三上さんにはそんな藤田さんの御姿を見せていただいただけで両手をついてありがとうございますと土下座したい気持ちでいっぱいです。</p> <p>あと第二部冒頭の、</p> <blockquote> <p>三上さん「咲さん反抗期ー！！でもそういう咲さんがすきー！」<br>藤田さん「そうなの？」</p> </blockquote> <p>この温度差が最高だったｗｗｗ<br>藤田さんの「そうなの？」の「割りとどうでもいい！！！(AA略」感がｗｗｗ<br>いや、もちろんわざとだと思いますけど、めっちゃくちゃ面白かったです( ◜◡◝ )<br>でも、北口さんにも突っ込まれていたけど三上さんの「咲さんは嫌がってても触らせてくれる」発言は確かにヤバイと思うｗｗ<br>北口さんの「それ俺が言ったら犯罪ですよ！！」に笑ったｗｗ</p> <p>これことあるごとに言ってるんですけど、単体の藤田さんはもちろん誰かと一緒にいる時の藤田さんを観るのが大好きなので、今回は「三上さんと一緒のちょっと引いた藤田さん」が観られて最高でした( ◜◡◝ )</p> <h3 id="抱きまくらへの熱いこだわりwww"><a href="#抱きまくらへの熱いこだわりwww" class="headerlink" title="抱きまくらへの熱いこだわりｗｗｗ"></a>抱きまくらへの熱いこだわりｗｗｗ</h3><p>あと今回、まさかの抱きまくらネタがｗｗｗ<br>藤田さんを前に「抱きまくら」ワードを出すとかなんてタイムリーなｗｗｗ<br>え、何かってあれですよ、まさかのプリキュア公式あきゆか抱きまくらカバー(両面)ですよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <blockquote> <p>わんにゃん。 | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6542" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6542</a></p> </blockquote> <p>これなーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>まさか無意識に手に入れちゃうなんて、藤田さんがそんなに抱きまくらカバーがお好きだなんて知らなかったな―(棒</p> <p>まあ、実際に抱きまくらカバー的なグッズが出るわけではなくて、</p> <ul> <li>ゲーム特典がリヴァイ兵長等身大タペストリー</li> <li>抱きまくらカバー的な使い方もできるのでは？</li> <li>ユミクリの抱きまくらカバー商品化はよ</li> </ul> <p>という流れからの、</p> <blockquote> <p>三上さん「じゃあ(ユミクリを)両面で」<br>藤田さん「でも両面にすると並べられないんだよ」</p> </blockquote> <p>これｗｗｗｗｗｗｗ<br>ちょっと藤田咲さん私情入りすぎじゃないですかねぇ……(大好き)<br>あきゆか抱きまくらカバー、両面の上に上限1で複数買いできませんでしたもんね！！！！並べられなくて残念でしたね！！！！！！！！！<br>ユミクリは並べられるよう両面じゃなく個別だといいですね！！！！！むしろ個別でよろしくお願いいたします！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>あとユミクリに関しては、隙きあらば結婚させようとするスタイルがもう完全にカプオタで面白かったｗｗ<br>ゲームシステムの紹介コーナーで</p> <blockquote> <p>「結婚は出来ないんですか？」<br>「特定のキャラ同士なら出来るとか。ユミルとクリスタとか」</p> </blockquote> <p>これｗｗ<br>単なる結婚機能じゃなくて「特定の組み合わせで」って注文つけるあたり完全にカプオタの発想ｗｗ<br>藤田さんのこういうとこほんと好き( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="藤田さんの圧倒的ゲームプレイング能力"><a href="#藤田さんの圧倒的ゲームプレイング能力" class="headerlink" title="藤田さんの圧倒的ゲームプレイング能力"></a>藤田さんの圧倒的ゲームプレイング能力</h3><p>私は藤田さんがゲームやってるとこ観るのめちゃくちゃ好きなので、今回も藤田さんの巧みなゲームプレイングを観られて楽しかったです。<br>藤田さんのゲームプレイの何が好きかって、ゲームプレイしながら実況したり説明を入れてくれたり、ちゃんと「見せる」ためのプレイングをしてくれるとことが見ていて楽しいし、本当に凄いなあと思います。<br>普通慣れていないゲームをプレイするだけでも難しいのにね。<br>艦これACのプレイムービーも、お題目が「新システムの紹介」ならきちんとどういうシステムなのかをわかりやすく説明してくれるし、「新キャラの紹介」ならちゃんとキャラの全体像を見せてくれたりボイスをたくさん聞かせてくれたり、自分がやるべきことと視聴者が望んでいることをきちんと把握した上でのゲームプレイをしてくれていて、これは開発者大歓迎のプレイヤーですわと思いました。<br>しかも可愛いし(重要)</p> <p>今回もその辺きっちり抑えつつ、さらにスタッフさんに対して「して欲しいことがあったら言ってくださいね」って声かけたりとかしてて、本当になんて有能なプレイヤーなんだと( ◜◡◝ )<br>ネタも交えつつ楽しそうにプレイしてくれてシステムも的確に紹介してくれて、しかもプレイング巧いから観てる側も楽しいしゲームも面白そうに見えるから購買意欲もそそられるという、なんて素晴らしい広告塔様ｗ<br>しかも可愛いし(超重要)</p> <p>だからこそこういう番組に呼ばれるんだろうなあ。凄いなあ。<br>もちろんゲームそのものが凄い、ってのもあると思うんですけど。</p> <p>今回も、藤田さんと三上さんのプレイング見ててうっかり欲しくなってしまいました(ちょろい<br>据え置きハードはないけどVitaならあるから、Vita版買ってみようかな。でもあの手のゲームは絶対据え置きでテレビでプレイした方が楽しいんだろうなあ。悩みどころだ…</p> <h3 id="まとめ：トークもゲームもめちゃくちゃ楽しかったです！"><a href="#まとめ：トークもゲームもめちゃくちゃ楽しかったです！" class="headerlink" title="まとめ：トークもゲームもめちゃくちゃ楽しかったです！"></a>まとめ：トークもゲームもめちゃくちゃ楽しかったです！</h3><p>という訳で。<br>総括すると、トークはもちろんゲーム本編の紹介もしっかり楽しませていただきました。<br>↑に書いた通り、藤田さんと三上さんのプレイングが楽しそうで、つい買いたくなってしまいました…(ちょろい)<br>まあこのようにオタクにとって効果は抜群なので、こういう機会があったらまた是非藤田さんをゲストに呼んでください！！！！！！！<br>ちょろいのですぐにチャンネル会員になるしきっとすぐにゲーム買いたくなります( ◜◡◝ )<br>アニメは劇場版もあるし3期もあるし、気が早いけどまた次の機会があればぜひその時も藤田さん三上さんゲストでよろしくお願いします！！！！！！！！！！！！</p> <p>それでは、また！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;藤田さんとみかしーさんが出演されてた進撃の巨人2ゲームのニコ生、観ました！&lt;br&gt;当日リアタイしてたんですけど、改めて感想を書きたいと思います。&lt;br&gt;ってか、いつものことながら感想というかいかに藤田さんが素敵だったかという単なる個人的覚え書きです( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="Web動画/ラジオ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/Web%E5%8B%95%E7%94%BB-%E3%83%A9%E3%82%B8%E3%82%AA/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="進撃の巨人" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E9%80%B2%E6%92%83%E3%81%AE%E5%B7%A8%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第42話 感想：あおちゃんおめでとうとありがとう。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/12/10/precure-alamode-42/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/12/10/precure-alamode-42/</id>
    <published>2017-12-10T07:16:21.000Z</published>
    <updated>2017-12-10T07:16:21.924Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ42話、あおちゃん回の感想を。すでに43話も放送済みで視聴済みですけど。そちらの感想はまた別途！<br>42話のあおちゃん、本当にカッコよかったです。あおちゃんおめでとうあおちゃん！！！！！！！<br><a id="more"></a></p> <p>冒頭から早速話し逸れまくりましたけども、最後のあおちゃん回の感想を。</p> <h3 id="夢があることの強さと脆さ"><a href="#夢があることの強さと脆さ" class="headerlink" title="夢があることの強さと脆さ"></a>夢があることの強さと脆さ</h3><p>今回見ていて、あおちゃんって本当に凄いなあとしみじみ感じました。<br>まずはやっぱりあの心の強さ。<br>あおちゃんの「夢」に欠かせない、観客を奪われてバンド仲間を奪われてプリキュアの仲間も奪われて、そしてトドメに声まで奪われて…<br>あそこまで徹底的に心を折りに来るエリシオさんマジえげつないなと思ったし、そういうエピソードを真正面から取り上げるプリキュアという作品も凄いなと思いました。</p> <p>考えてみると、エリシオさんの攻め方はそもそも「相手の弱いところを徹底的に突く」というものだったし、あおちゃんみたいに明確に「夢」がある子は逆に攻めやすかったんじゃないかなあ、と。<br>夢のために強くいられるのなら、その夢を壊しちゃうのが心を折るには一番手っ取り早いですもんね。<br>でもまさか、最後に「声」まで奪う展開があるなんて思わなかった…<br>だってあおちゃんに対して「声を奪う」ってまさにあおちゃんの夢に対して完膚なきまでにトドメを刺す行為で、勝手な認識で「まさか子供向けアニメでそこまでやらないだろ」って気持ちが多分あったんですよね。<br>なので、ちょっとプリキュアという作品を見くびっていたなと反省しました。はい。</p> <p>あとプリキュアが凄いなと思った点はもう一つあって、そもそもあおちゃんの心がぐらつく切っ掛けになった「園部のバンド脱退」が、結局最後まで覆らなかったところ。<br>なんとなくご都合展開になってしまうのかなとこれまた甘く考えていたんですけど、そんなことはなく。<br>色んな辛いことを全部受けとめながらもちゃんと今を頑張れるあおちゃんはやっぱり凄いなあと思いました。</p> <p>ってか、あおちゃんって中1の時点で路上ライブとかやっていたんですね。<br>それも本当に凄いなあと思います。<br>なんかあおちゃんすごいしか言ってなくて語彙力とは、って感じですけど(今更感<br>前髪短めの幼いあおちゃん可愛かった( ◜◡◝ )</p> <ul> <li>岬さんの歌すごい ← 分かる</li> <li>私も歌いたい ← 分かる</li> <li>バンドやりたい ← まあ分かる</li> <li>一人で路上ライブしよう！ ← ？！？？？！！！！！！</li> </ul> <p>この行動力と実行力があおちゃんなんだなあ…<br>あおちゃんの歌を聴いた園部さんの第一声が「惚れた!」なのも頷けますわ。そりゃ惚れますよ…！！！！！<br>これあおちゃん回で毎回言ってますけど、やっぱりあおちゃんは将来素敵な女性になる予感しかしない。<br>モテるよ～～～～～～～～これは絶対にモテまくりますよ～～～～～～～～～～～～～～～しかも男女問わずさ～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！</p> <p>冒頭のゆかりさんの「今のうちにサインもらっておこうかしら」って台詞が、いつもの単なる茶化しじゃなくて、その辺のあおちゃんの将来性も買った上での発言だったら良いなあ、なんて妄想したりしました( ◜◡◝ )<br>だってゆかりさんが誰かのサインを欲しがるとかあんまり想像出来ないし…<br>でもあの台詞は決して嘘ではないと思うんですよね。</p> <p>なんか、将来大人になったゆかりさんが大人気ロックバンドであるワイルドアジュールのサインを持っていて周りのひとに「ゆかりさんがそういうの好きなの意外ですね」って言われて意味ありげに微笑むゆかりさんとかそんな未来妄想がよぎりました( ◜◡◝ )<br>あおちゃんとゆかりさんはなんだかんだ家の関係とかで大人になってもつながってて欲しいな～。<br>まあ立神家は水嶌さんが継ぐっぽいですけど( ◜◡◝ )<br>あおちゃんもなんだかんだ駆り出されそうだし、行く先々でゆかりさんに会って「またか」ってうんざりしてて欲しいｗ</p> <h3 id="あおちゃんおめでとうありがとう。"><a href="#あおちゃんおめでとうありがとう。" class="headerlink" title="あおちゃんおめでとうありがとう。"></a>あおちゃんおめでとうありがとう。</h3><p>あおちゃんのラスト個人回なので、改めて立神あおいという人についてちょっと思いを馳せてみました。<br>あおちゃんは最初の印象だと割りと脳筋で猪突猛進型で突っ走っていくタイプなのかなと思っていたけど、回が進むごとに実は一番周りを見ていて空気が読める子で、常識人というキャラクターでしたね。</p> <p>「常識人」って、言い方を変えるとちょっとドライというか、ともすると「そんなのできるわけない」って諦めがちになっちゃうところもあると思うんですけど。<br>42話でも「大好きなものがなくなっちゃったらどうする？」ってあおちゃんの質問には、「そしたらもう終わりだよね」という諦めの気持ちが垣間見えていたと思うんですけど。<br>そこをぶち壊してくれるいちかさんがいて良かったと思うし、いちかさんの言葉を受けて、反発するんじゃなくてまた前を向けるあおちゃんで良かったなあと思います。<br>いちかさんだけじゃなくて、みんながちゃんと応援してくれてることを受け取ってくれるあおちゃんで良かったなあ( ◜◡◝ )</p> <p>42話で、本当はあおちゃんの悩みには岬さんがもっと絡んでくるのかなと思っていたんですけど、プリアラにおける岬さんは、きっとずっとあおちゃんの前を走る憧れでありライバルなんですね。<br>あの二人にはあの距離感が合ってるんだろうなあ。<br>岬さんにライバルと認められて、あおちゃんもそれを受けて立って、あおちゃんお顔つきは本当に大人っぽくなったなあと思います。<br>でも笑うと八重歯が可愛いとこ最高にあおちゃん( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>繰り返しになりますけど、あおちゃんは絶対将来素敵な女性になると思う。<br>あおちゃんは歌というキラキラルでもっともっと周りの人達を幸せにしてくれると思う！！！<br>おめでとうあおちゃんありがとうあおちゃん！！！！！！</p> <h3 id="おや、あきゆかのようすが…？"><a href="#おや、あきゆかのようすが…？" class="headerlink" title="おや、あきゆかのようすが…？"></a>おや、あきゆかのようすが…？</h3><p>はい。<br>あおちゃんに思いを馳せたところで次はあきゆかの話題。</p> <p>そう、今回はもうこちらですよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(突然の切り替え<br>あきゆかの距離感なんかめっちゃ近くなかったですか？？？？？？？？？？？？？？？？<br>本編初のお泊まり会のはずなのに、なんか「きみたちお泊り初めてじゃないな？！？！？」って感じのあの雰囲気！！！！！！！！！！！！！！<br>って思ったらあれだ！！！！！！！！！！！！！！パリ！！！！！！！！！！！！！！劇場版！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>パリ以降なんかあきゆかの距離感近くない？？？？ってか、一緒にいるのが自然になりすぎてて完全に夫婦と言うかなんというか。</p> <p>なんだろう、お互いに安心しきっていると言うか。<br>隣にいることに違和感がまったくないこの感じ。<br>完全に(友達という)一線を越えてますよね(ゲンドウポーズ</p> <p>特に変わったなと思ったのが、あきらさんのゆかりさんへの接し方。<br>まず、みんなでライオンアイス作った時の「ゆかりのは？」って台詞の声の感じがすごく自然だったこと。<br>あとは、あおちゃんに「大好きなものがなくなっちゃったら？」って質問を投げかけられた時の回答にゆかりさんから突っ込まれた時のあきらさんの反応も！<br>あの苦笑いもすごく自然な感じがして良かったなあ。</p> <p>今までのあきらさんはどちらかと言うと「心配だったり気を遣って声をかけてる」だったり「ほっとけないから声をかけてる」感じだったのが、「ごく自然に声をかけてる」感じな気がしてすごく嬉しかったです( ◜◡◝ )<br>だってそれって多分ゆかりさんが変わったからですよね。<br>あきらさんにとっていつまでもほっとけなくて心配なゆかりさんじゃなくて、自然にそばにいて自然に一緒にいられるゆかりさんになってたんだなあ。<br>しかもゆかりさんをそうさせたのはあきらさんだしさあああああああああああああ。</p> <p>あきゆかの、こういうお互いに影響しあってお互いに高めあっていく感じ、やっぱり凄く良いなあと思いました( ◜◡◝ )<br>まあ、お互いへの影響力が強すぎて、どっちかが弱るとどっちかも弱ってしまうという負のスパイラルという危険も持ち合わせているんですけど…<br>まあどっちにしろ「よろしくやってる」のは間違いないので、あきゆかはきっと今後もこんな感じなんだろうな～～～～～と思ってます( ◜◡◝ )</p> <p>あと、寝る時ナイトキャップかぶってるゆかりさんがさいかわ過ぎてひええええええ！！！！！！！！！ってなりました。<br>ぼ、ぼうし…寝る時わざわざ帽子かぶってるのゆかりさん…！！！！！！！！！！<br>いや、ここは「さすがおしゃれ番長( ◜◡◝ )」ってなるとこだと思うんですけど、あのパジャマにあの帽子というビジュアルの可愛らしさが凄まじすぎて主にあきらさんが心配になりました。<br>耐えろ…耐えるんだあきらさんだめだそこにはまだ中学生組のみんなが！！！！！！！！！！！！！！！！！！(妄想スイッチ</p> <p>斬新な雑魚寝フォーメーションがいつの間にか普通のフォーメーションに変わってるしそして当然のようにあきゆか隣だし…<br>てかあの並び方、あきらさんを端に置いてゆかりさんがブロックしてるようにしか見えなかったｗｗ<br>ゆかりさんしっかりあきらさんの方向いて寝てるしさあ…もうなんなのほんとに…ほんとに………お幸せに！！！！！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>今後いよいよあきらさん回、ゆかりさん回と続くので、あきゆかの今後も非常に楽しみです( ◜◡◝ )</p> <h3 id="次回、クッキングアイドルひまりん爆誕！"><a href="#次回、クッキングアイドルひまりん爆誕！" class="headerlink" title="次回、クッキングアイドルひまりん爆誕！"></a>次回、クッキングアイドルひまりん爆誕！</h3><p>はい、もう今日放送しちゃいましたし視聴しちゃいましたけども。<br>43話はひまりんのラスト個人回でしたね。<br>これまでの集大成となるひまりん個人回、すごくすごく良かったです。<br>そちらの感想はまた改めて。</p> <p>プリアラも最後の個人回シリーズが始まって、いよいよ終わりが見えてきましたね。<br>一話一話を噛み締めつつ、最後まで応援したいと思います。</p> <p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ42話、あおちゃん回の感想を。すでに43話も放送済みで視聴済みですけど。そちらの感想はまた別途！&lt;br&gt;42話のあおちゃん、本当にカッコよかったです。あおちゃんおめでとうあおちゃん！！！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>艦これ2017秋イベ「捷号決戦！邀撃、レイテ沖海戦(前篇)」クリアしました！！！！！！！！！！！！！！！！</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/12/06/kancolle-2017-autumn/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/12/06/kancolle-2017-autumn/</id>
    <published>2017-12-05T15:59:13.000Z</published>
    <updated>2017-12-05T15:59:13.874Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>スーパー藤田咲大戦と名高い今回の艦これ秋イベ、ついにクリアしました！！！！！<br>攻略優先したのでラストは丙だったけど！！！！！！！！！！！！<br>でもおかげで無事に涼月お迎えできましたよやったーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br><a id="more"></a></p> <h3 id="涼月可愛い！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#涼月可愛い！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="涼月可愛い！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>涼月可愛い！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>という訳で早速涼月を秘書艦にして母港で愛でています( ◜◡◝ )</p> <figure class="image-bubble"> <div class="img-lightbox"> <div class="overlay"></div> <img src="/sblog/img/20171205_kancolle_01.png" alt="とっても可愛い( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )" title=""> </div> <div class="image-caption">とっても可愛い( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</div> </figure> <p>家具が秋刀魚仕様なのは、もちろん秋刀魚祭り4人衆から来ていますｗ<br>秋刀魚祭り4人衆による名曲「月夜海」は、藤田さん曰く「涼月として歌った」とのことだったので、てことは涼月も秋刀魚祭り衆じゃないか！！！！！！！！！！！！！と言うことで、秋刀魚仕様の母港となっております( ◜◡◝ )<br>たーーーんとお食べ～( ◜◡◝ )</p> <p>でも涼月を秘書艦にして月夜海を流すとめっちゃしんみりしますね…<br>良かった…本当に…お迎えできて本当に良かった…！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>てか、あらゆるボイスが可愛くてつっついてはによによしまくっています( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>一番好きなのは放置ボイス！！！！！！！！！！！！！<br>なにあれもう完全に新婚モードじゃん！！！！！！！！！！！！！！！！！！！可愛すぎるじゃん！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>涼月って結構提督デレ勢なのかな～～～～～～～～～改になったら時報もあるみたいだしどんな内容なのかめっちゃ気になるな～楽しみだな～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>てか、艦これにおける藤田さん艦って結構バラエティに富んでいて色んなキャラ網羅してるよな～と思っていたんですけど、ここに来てまさかの生真面目系キャラですよ…最高じゃないか…っ！！！！！！！！！！！！！！！！<br>個人的に最初に藤田咲さんと言う声優さんを意識したのが WORKING!! の伊波ちゃんで、そこから今のオタクっぷりにつながっているので、あのトーンの藤田さんボイスほんとに好きなんですよ…あとここ最近ちょっとトーンの低いキャラが多かったので余計に。<br>涼月ボイスほんと好きです。<br>もう無駄に連れ回してボイス聴きまくりたい( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>まあ、結局はどんな藤田さんボイスでも大好きなんですけどね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="ふそやまも大活躍してくれました"><a href="#ふそやまも大活躍してくれました" class="headerlink" title="ふそやまも大活躍してくれました"></a>ふそやまも大活躍してくれました</h3><p>藤田さんボイスと言えば、今回本当に藤田艦の藤田艦による藤田艦のためのイベントと言っても過言ではないくらい、特にE4では藤田さんボイスに溢れまくっていて最高のイベントでした( ◜◡◝ )<br>E4はボスの第一ゲージ破壊を山城が、そして第二ゲージは扶桑姉様が破壊してくれました！！！！！！！！！！<br>随所で言われていますけど、今回の山城の特別ボイスは本当にカッコイイですね！！！！！</p> <figure class="image-bubble"> <div class="img-lightbox"> <div class="overlay"></div> <img src="/sblog/img/20171205_kancolle_02.png" alt="E4第一ゲージを破壊する山城さん" title=""> </div> <div class="image-caption">E4第一ゲージを破壊する山城さん</div> </figure> <p>さすが山城！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！さす嫁！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>実は山城は着任後かなり早い段階で戦艦として来てくれて、その時の「扶桑型戦艦妹の方、山城です！(ｷﾘｯ)」から　の「あの、扶桑姉様、見ませんでした…？(震え声」のギャップが可愛くてやられて以来ずっとずっと大好きです。<br>藤田さん自身にドハマリする前から好きだったので、やっぱり私が藤田さん自身に堕ちるのって時間の問題だったんだなって……</p> <p>で、昨年の夏に水着の山城と挙式しました( ◜◡◝ )</p> <figure class="image-bubble"> <div class="img-lightbox"> <div class="overlay"></div> <img src="/sblog/img/20160821_KanColle.png" alt="とっても可愛い( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )" title=""> </div> <div class="image-caption">とっても可愛い( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</div> </figure> <p>水着実装に関しては本当にF提督ありがとうございますと言わざるをえないｗｗ</p> <figure class="image-bubble"> <div class="img-lightbox"> <div class="overlay"></div> <img src="/sblog/img/20171205_kancolle_03.png" alt="そしてラストは姉様！！！！！！！！！！！" title=""> </div> <div class="image-caption">そしてラストは姉様！！！！！！！！！！！</div> </figure> <p>扶桑姉様めっちゃカッコイイ～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>姉様もLV99が見えてきたので、99になったら指輪渡したいなあ( ◜◡◝ )</p> <h3 id="西村艦隊ありがとう"><a href="#西村艦隊ありがとう" class="headerlink" title="西村艦隊ありがとう"></a>西村艦隊ありがとう</h3><p>あと西村艦隊で言えば、時雨くんの戦闘中ボイスがイケボ過ぎてびっくりしました。<br>なにあれめっちゃカッコイイ…タニベ氏…ありがとう……<br>完全攻略語の扶桑・山城・時雨のエピローグボイスも良かったですね。<br>ああいうのって今までもあったのかな？今回初めてなら凄くありがたいです。</p> <p>藤田さんも、瑞雲祭りファイナルでタニベ氏と絡んで「西村艦隊(で絡むの)楽しい！！！！！」ってはしゃいでいた甲斐がありましたね( ◜◡◝ )<br>てか、もしかしてあの時点ですでに秋イベがレイテだって知ってたのかなあ。<br>涼月のボイス録ってたんなら知ってた可能性もありますね。<br>藤田さん新艦も任せてもらって嬉しかっただろうなあ、良かったなあ( ◜◡◝ )</p> <p>という訳で、無事に秋イベ攻略できたの喜びの記事でした。<br>とりあえず「涼月邂逅」という大目的は達成したので、あとは涼月ちゃんレベリングして時報を目指したいと思います。<br>あと、余裕があったら春日丸掘りたい……赤加賀の子供……</p> <p>まあ、しばらくは涼月ちゃんつっついたり放置したりしてによによしようと思います( ◜◡◝ )</p> <p>それでは、また！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;スーパー藤田咲大戦と名高い今回の艦これ秋イベ、ついにクリアしました！！！！！&lt;br&gt;攻略優先したのでラストは丙だったけど！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;でもおかげで無事に涼月お迎えできましたよやったーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="ゲーム" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%A0/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="艦これ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%89%A6%E3%81%93%E3%82%8C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第41話 感想：シエルさんの真っ直ぐさとピカリオくんおめでとう</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/12/02/precure-alamode-41/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/12/02/precure-alamode-41/</id>
    <published>2017-12-02T14:54:09.000Z</published>
    <updated>2017-12-02T15:28:53.151Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>遅くなりましたが、プリアラ41話の感想を。満を持してのキラピカ姉弟エピソードでしたね。<br>でもアニメージュ増刊号の暮田監督の弁によると、当初ジュリオくんは浄化された後はそのまま退場予定だったんですよね。<br>ってことはこのエピソードは当初はなかったということで…正直信じられないぐらい完成されたエピソードだったと思います。<br>キラピカ姉弟、可愛いなあ( ◜◡◝ )</p> <a id="more"></a> <h3 id="冬服可愛い！！！！！！！"><a href="#冬服可愛い！！！！！！！" class="headerlink" title="冬服可愛い！！！！！！！"></a>冬服可愛い！！！！！！！</h3><p>えーとキラピカ姉弟の前にやっぱりこちらに言及したいｗ<br>初お披露目のみんなの冬モードスタイル、めっちゃ可愛い！！！！！！！！！！！！！！！！<br>特にひまりんなんて、色味と言いシルエットと言い完全に「プリン」で、「プリン大好き過ぎてついに自分がプリンになっちゃったかーｗ」と微笑ましくなりましたｗ<br>帽子も可愛いんだよなー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>あとゆかりさんのコート姿！！！！！！！！！<br>大ぶりの襟元が女性らしくてさすがおしゃれ番長という出で立ち(言い方<br>タイトスカートにブーツ姿も素敵なんだよな～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>冬と言えどきぶくれしないようシルエットに気を遣うゆかりさんさすが過ぎる( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>ってか、冬モードのあきゆかが並ぶともう完全にカポーと言うか後ろに綺麗なイルミネーションが見えるというか完全にカポーというかカポーと言うか。<br>…うん。完全にカップルでしたね( ◜◡◝ )</p> <h3 id="それぞれがそれぞれの役割をこなすキラパティチームが最高"><a href="#それぞれがそれぞれの役割をこなすキラパティチームが最高" class="headerlink" title="それぞれがそれぞれの役割をこなすキラパティチームが最高"></a>それぞれがそれぞれの役割をこなすキラパティチームが最高</h3><p>今回は、シエルさんとリオくんを取り巻くキラパティチームの連携が素晴らしかったな～～～～と思いました。<br>プリアラは本当に「個性」を大切にしているんですね。<br>別にプリアラに限った話ではないかもですけど。</p> <p>特に、街の人に責められて逃げ出してしまったリオくんの場面で、とっさにペコリンに<del>見張り</del>様子見をお願いするひまりんとか。<br>あそこでああいうことに気づくのってやっぱりひまりんだからですよね。<br>ひまりんさすがだな！！！！！<br>いちかさんはワッフル作り提案してくれたり、あおちゃんはエリシオさんの妨害を前に「行け、シエル！」って先に行くことを促してくれたり。<br>ほんといいチームだなあ。</p> <h3 id="あきゆかの空白の時間…？"><a href="#あきゆかの空白の時間…？" class="headerlink" title="あきゆかの空白の時間…？"></a>あきゆかの空白の時間…？</h3><p>あと、高校生組はリオくんを糾弾する町の人達の様子から黒幕の存在を疑うという謎の洞察力を発揮していましたけども( ◜◡◝ )<br>あのー、これめっちゃ気になってるんですけど、あの後あきゆかって、偽リオくんが出現するまでどこで何してたの…？<br>だって、あきゆかが黒幕の存在を疑って別行動し出したのって明らかに昼間だったし、対して偽リオくんが現れたのってスイーツ店が閉店してからだから明らかに夜なわけで……<br>昼から夜へ…結構な時間がありますよね…？</p> <p>ねぇ、それまであきゆかは二人だけでどこでなにしてたの……？(ゲンドウポーズ</p> <p>まあ、普通に考えれば偽リオくんが出現しそうなポイント考えたり、お互いのアニマルに偵察頼んで街に放ったりとか色々やってたんでしょうけど。<br>…それにしても、ねぇ？(まだ言う<br>だって結局アニマル放った後の二人はアニマルの報告待ちで待機することになるわけじゃん？？？<br>その間どこで何して待ってたの？？？<br>ねぇねぇどこで何して待ってたの？！？！？？？！？！？？！？</p> <p>( ◜◡◝ )</p> <h3 id="シエルさんの言動の真っ直ぐさ"><a href="#シエルさんの言動の真っ直ぐさ" class="headerlink" title="シエルさんの言動の真っ直ぐさ"></a>シエルさんの言動の真っ直ぐさ</h3><p>えーとこれ以上は自重ってことで。<br>今回の主役であるシエルさんの話しで行くと、やっぱりシエルさんって言葉も性格真っ直ぐで、本当に憎めない人だなあと思いました。<br>その真っ直ぐさが、時にリオくんにとっては辛いんでしょうけど。<br>でも、そんなリオくんに対しても本当に真っ直ぐ心配してくれるシエルさんはやっぱりちゃんと「お姉ちゃん」なんですね。</p> <p>本編でリオくんに対して自分のこと「お姉ちゃん」って呼ぶシエルさん可愛かったな～( ◜◡◝ )<br>個人的に、自分のことお姉ちゃん呼びするお姉ちゃんキャラ大好き勢なので、今回のシエルさんのお姉ちゃんぶり方は本当に最高でした( ◜◡◝ )<br>ジュリオくんとして離れていた時間やピカリオくんがこれまで眠ってた時間の分を全力で取り戻そうとしてる感じがとっても可愛かったです。<br>シエルさんの、喜怒哀楽を全部全力で表現していくスタイル、良いなあ( ◜◡◝ )<br>冒頭の、寝てるピカリオくんに突撃しちゃうとことか( ◜◡◝ )</p> <p>シエルさんの凄いとこは、自分に対して絶対の自信を持ちつつもちゃんと失敗を認めて次に進もうとするところなんだと勝手に思っています。<br>今回、同じことを繰り返すまいと懸命に考えてるシエルさんの姿が胸熱でした。<br>やっぱりピカリオくんに対して、ジュリオになってしまったきっかけである「気づいてあげられなかった」ことが一番悔しかったんだろうし、またそれを繰り返してしまうのが怖いのかなあ。<br>「お姉ちゃんは味方だよ」とか「一緒に遠くへ行こう」とか、全部ちゃんと言葉にしてくれるシエルさんマジ有能…と思いました。</p> <p>あと、あと、街を出ようとするリオくん対しての台詞、</p> <blockquote> <p>「二人ならきっと乗り越えられる。私達二人の力で、キュアパルフェが生まれたみたいにね」</p> </blockquote> <p>これ、リオくんめっちゃくちゃ嬉しかったんじゃないかなあ。<br>だってさーーーーーーまるで「ピカリオも一緒にプリキュアだよ」って言われたようなもんじゃん…！！！！！！！！！！！<br>キュアワッフルという素敵設定もあるけどさーーーーーーピカリオくんにとってはやっぱり「キラリンと一緒」が最大優先事項だっんじゃないかと思うので、そんなキラリンさんと「二人でプリキュアだよ」なんて言われちゃったらもう最高に嬉しいんじゃないかなあ。<br>この台詞はほんとに殺し文句だと思いました。<br>シエルさんが流石過ぎる。さらりとこういうこと言えちゃうの、ほんとカッコイイなあ。</p> <p>あの後、エリシオさんと戦うパルフェの姿を見上げながら「ぷぃきゅあがんばぇー！」みたいな顔してるリオくんがめっちゃ可愛かったｗｗ<br>あそこのシーン大好きです、台詞がないところも含めてｗｗ<br>きっとリオくんも一緒に戦っていたんだろうな。<br>なんたって二人でプリキュアだもんね！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>無事に二人で苺坂で暮らせるようになったみたいだし、仲良くお店やってくれる姿に期待ですね( ◜◡◝ )<br>ビブリーちゃんも一緒に( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="42話はあおちゃん回"><a href="#42話はあおちゃん回" class="headerlink" title="42話はあおちゃん回"></a>42話はあおちゃん回</h3><p>で、42話。<br>次回はあおちゃんの最後の当番回のようですが。<br>あおちゃん、また試練にぶち当たってしまうのか…！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>ってか、あおちゃん回の時毎回言ってるような気がするんですけど、あおちゃんにもう少し中学生らしくいさせてあげても良いのでは……<br>あおちゃんまだ中学生なのに、家の関係だったりバンドの関係だったりで、もう完全に大人の対応を求められちゃってるところがなんか…なんかさあ…！！！！！！！！！<br>アニメージュ増刊号のあおちゃんバンドのメンバー設定文に</p> <blockquote> <p>最年少のあおいの実力を認めてフロントマンを任せ、子供扱いもしない</p> </blockquote> <p>ってあるけど！！！！！！！！！<br>「子供扱いしない」ことと「丸投げ」は違うと思うんですよ！！！！！！！！！！！！<br>「信頼の証」とも言えるんだろうけど…もうちょっとこうさあ…<br>もうちょっとあおちゃんを助けてあげても良いのでは…？と、どうしても思っちゃうんですよね。<br>いや、あおちゃんがそれを求めているかどうかはわかんないですけど。個人的な気持ちです、はい。</p> <p>あーでも、アニメイトタイムズ様の先行カットを見ていると、その辺を担ってくれるのがキラパティのみんな、っていう感じなのかな。</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【ニュース】『キラキラ☆プリキュアアラモード』第42話よりあらすじ・先行場面カット公開！　あやねとのライブを控えるあおいたちだが、メンバーがバンドを抜けると言い出して…… <a href="https://t.co/xuthX5CLxS" target="_blank" rel="external">https://t.co/xuthX5CLxS</a> <a href="https://t.co/EbsHP7wf9o" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/EbsHP7wf9o</a></p>&mdash; アニメイトタイムズ公式 (@animatetimes) <a href="https://twitter.com/animatetimes/status/936792043954741248?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年12月2日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>悩んでるあおちゃんを元気づけるためのパジャマパーティー企画なんですもんね。</p> <p>つーかそうパジャマパーティーですよ！！！！！！！！！！！<br>この終盤に来てまさかのパジャマパーティー！！！！！！！！いや終盤だからこそなのか？！？？！？！？？！<br>それだけみんなの仲が深まってるってことですもんね！！！！！！！！！！やったな！！！！！！！！！！</p> <p>てか↑の先行カットで、枕投げしてる中学生組めっちゃ可愛くないですか？！？？！？！？？！！？！<br>これ、中学生組が全員同じ側にいてまくら投げてるってことは、反対側には高校生組の二人がいるってこと？？？？？？？<br>まさかゆかりさんも参加してるの？！？！？？！？！？？！？！<br>あんな投げにくそうなパジャマで枕投げるの？！ゆかりさんが？！？！？？！？！<br>なにそれめっちゃ観たい！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>もしくは、自分は参戦せずにあきらさんに全部やらせてるゆかりさんでも良し( ◜◡◝ )</p> <p>その辺まるっと含めて、次回42話とっても楽しみにしています( ◜◡◝ )</p> <p>それでは、また！( ◜◡◝ )</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;遅くなりましたが、プリアラ41話の感想を。満を持してのキラピカ姉弟エピソードでしたね。&lt;br&gt;でもアニメージュ増刊号の暮田監督の弁によると、当初ジュリオくんは浄化された後はそのまま退場予定だったんですよね。&lt;br&gt;ってことはこのエピソードは当初はなかったということで…正直信じられないぐらい完成されたエピソードだったと思います。&lt;br&gt;キラピカ姉弟、可愛いなあ( ◜◡◝ )&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ☆プリキュアアラモード ボーカルアルバム 2 苺坂物語 感想</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/12/01/precure-vocal-album-2/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/12/01/precure-vocal-album-2/</id>
    <published>2017-11-30T16:40:10.000Z</published>
    <updated>2017-11-30T16:53:39.358Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラボーカルアルバム2「苺坂物語」買いましたそして聞きました！！！！！！！！むしろ昨日からずっとずっと聴いています。<br>ありがたいことに仕事中音楽聞いていてもOKな職場なので、今日はもうパープルテイル一択でずっとずっとリピートしてました。<br>そして今も聴いていますｗ<br>という訳で、この熱が冷めやらぬうちに早速感想を。頑張って全曲感想を書きました。まあいつも通り感想という名の妄想ですが。よろしければ、お付き合いください。<br>あ、しぬほど長いです( ◜◡◝ )</p> <h3 id="収録曲"><a href="#収録曲" class="headerlink" title="収録曲"></a>収録曲</h3><p>引用元：<a href="https://www.marv.jp/news/article/5879/" target="_blank" rel="external">https://www.marv.jp/news/article/5879/</a></p> <blockquote> <ol> <li>Lu La La☆Lumière<br>作詞：大森祥子　作曲・編曲：三好啓太　歌：駒形友梨 </li> <li>YUMESORA∞<br>作詞：六ツ見純代　作曲・編曲：加藤賢二　歌：キラ星シエル（CV：水瀬いのり） </li> <li>しあわせ☆フレーバー<br>作詞・作曲・編曲：R・O・N　歌：有栖川ひまり（CV：福原遥）・立神あおい（CV：村中知） </li> <li>ススメ！スイーツウェイ<br>作詞・作曲・編曲：Nostalgic Orchestra　歌：おんなのこペコリン（CV：かないみか） </li> <li>パープルテイルは知っている<br>作詞：Nostalgic Orchestra　作曲・編曲：サイトウヨシヒロ　歌：ゆかり猫（CV：藤田咲） </li> <li>エクレール・オ・ショコラ<br>作詞：eNu　作曲・編曲：睦月周平　歌：剣城あきら（CV：森なな子） </li> <li>IGNITION<br>作詞：ミズノゲンキ　作曲・編曲：睦月周平　歌：岬あやね（CV：Machico） </li> <li>Soul Believer　～ミサキVSあおい バージョン～<br>作詞：ミズノゲンキ　作曲・編曲：睦月周平　歌：立神あおい（CV：村中知）岬あやね（CV：Machico） </li> <li>ウサギフト<br>作詞・作曲・編曲：Nostalgic Orchestra　歌：宇佐美いちか（CV：美山加恋） </li> <li>We’re KIRA Party!!<br>作詞・作曲・編曲：Nostalgic Orchestra　歌：宮本佳那子</li> </ol> <p>ボーナストラック</p> <ol> <li><p>ダイスキにベリーを添えて（オリジナル・メロディ・インスト）<br>作詞：Nostalgic Orchestra　作曲・編曲：板垣祐介</p> </li> <li><p>プティ＊パティ∞サイエンス（オリジナル・メロディ・インスト）<br>作詞：六ツ見 純代　作曲・編曲：板垣祐介</p> </li> <li><p>青空Alright（オリジナル・メロディ・インスト）<br>作詞：ミズノゲンキ　作曲・編曲：睦月周平</p> </li> <li><p>CAT MEETS SWEETS（オリジナル・メロディ・インスト）<br>Nostalgic Orchestra　作曲・編曲：サイトウヨシヒロ</p> </li> <li><p>ショコラ・エトワール（オリジナル・メロディ・インスト）<br>作詞：eNu　作曲・編曲：瀬川浩平</p> </li> <li><p>虹色エスポワール（オリジナル・メロディ・インスト）<br>作詞：六ツ見純代　作曲・編曲：加藤賢二</p> </li> </ol> </blockquote> <p>盛りだくさんだなー。<br>まさか、ライブも終わったこのタイミングで新曲が聴けると思っていなかったので、アルバムの発売は純粋に嬉しいですね。<br>…本音を言えば「アルバム出すならまたライブやってよ！！！！！！！！！！！！！！！！！」と思わなくもないですけど。<br>うむ。贅沢なことだとは分かってるんですけどね、どうしても願っちゃいますよね。<br>それだけ10月のライブが最高だったからね」！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>…早く円盤出ないかなあ。</p> <p>それはそれとして2月を楽しみに待つとして、感想を！</p> <h3 id="1-Lu-La-La☆Lumiere-歌：駒形友梨"><a href="#1-Lu-La-La☆Lumiere-歌：駒形友梨" class="headerlink" title="1. Lu La La☆Lumière 歌：駒形友梨"></a>1. Lu La La☆Lumière 歌：駒形友梨</h3><p>これ、実は一曲目からものすごく予想外で聴いた時頭ぶん殴られたみたいでした。<br>いや、何故かと言うと、一曲目はもっと軽めのノリがいい曲が来るかと思っていたんですよね。<br>なのに、ものすごくしっとりとした、歌詞も重めの曲が冒頭から流れてびっくりしたんですよね。</p> <p>ちなみに上記サイトの公式様の曲紹介文はこちら：</p> <blockquote> <p>100年の時を超えて紡がれる光と闇の伝説。前アルバム収録「ノワール・デコレーション～黒い塗り絵～」と 対をなす楽曲に仕上がりました。駒形友梨の歌声が、澄み渡る光の先へ導いてくれるはず。</p> </blockquote> <p>前回のノワール・デコレーションと対になる曲なんですね。<br>歌詞的にもルミエルさんのことを歌っているみたいだし、100年前のルミエルさんの戦いと、ルミエルさんが今のプリキュアたちに託す思いを歌った曲なのかなあと思いました。<br>ルミエルさんのエピソードって本編では結構さらりと流されていましたけど、やっぱりルミエルさんの時代は孤独な戦いだったんですね…</p> <p>曲を聴きながらアニメージュ増刊号での暮田監督の言葉を思いたしたんですけど、</p> <p>引用元：アニメージュ1月号増刊 キラキラ プリキュアアラモード特別増刊号 P28</p> <blockquote> <p>暮田 　ルミエルには固有のモチーフになるスイーツやアニマルはありませんが、ホイップたちには6つの個性があり、それが最大の強みになっています。<br>一人でプリキュアをやっていたルミエルにはその強さはなく、そこが彼女の限界でもあったのです。</p> </blockquote> <p>これなー。<br>プリアラ勢って(制作の方針として)プリキュアであることにそこまで重い使命感を感じてはいない、という設定ですけど、対してルミエルさんは個人の意志というよりは「使命を感じて」プリキュアになったような印象があったんですけど、歌詞の</p> <blockquote> <p>時代に そう 求められて あなたは今日ここにいる</p> </blockquote> <p>ってのが、ものすごく腑に落ちると同時に「ルミエルさん…………！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」ってなりました。<br>ルミエルさんはやっぱり個人の意志というよりは「求められて」プリキュアになった人だったんだなあ。<br>それでたった一人で戦っていたと…</p> <p>それでも、最後の歌詞で</p> <blockquote> <p>孤独な戦いも 本当は孤独じゃない<br>過去と 友達と 未来と つながり受け継ぎ遺してゆく</p> </blockquote> <p>とあるので、32話でホイップたちと出会ったことでルミエルさんが少しでも救われていたら良いなあ、と思いました。</p> <p>この曲は歌詞だけ観ると物凄く重くて個人的に「おお…」ってなるんですけど、駒形さんの歌が凄い！！！！！！！！！！<br>重みはしっかりと感じさせつつも、しっかりと前を向いて進んでいくルミエルさんの姿が見えるようです。<br>本当に凄い。<br>駒形さんのこの伸びやかな歌声は本当にプリキュアという作品にぴったりですね。凄いなあ。<br>ぜひライブで生歌聴いてみたいなあ。</p> <p>…だからプリアラ単独ライブ第二回をですね(しつこい)</p> <h3 id="2-YUMESORA∞-歌：キラ星シエル（CV：水瀬いのり）"><a href="#2-YUMESORA∞-歌：キラ星シエル（CV：水瀬いのり）" class="headerlink" title="2. YUMESORA∞ 歌：キラ星シエル（CV：水瀬いのり）"></a>2. YUMESORA∞ 歌：キラ星シエル（CV：水瀬いのり）</h3><p>続いてはシエルさんの新曲。<br>シエルさんももともと真っ直ぐ前を向いている人でしたけど、ピカリオくんのことがあって初めて後ろを振り返ることや落ち込んで下を向くことを知って、それでも「すべてを受け止めて私は前を向く」という決意表明のような歌だなあと感じました。<br>すっごくシエルさんらしくて大好きです。<br>「未来へ」とか「Forever」とか、この人ほんとに前しか向いてないな、って言うｗ<br>でも、ちゃんと「あの日みたいに」って想い出も大切にしつつ前を向くことが出来るようになったのがシエルさんの変化なのかな。</p> <p>シエルさんもあきらさんとは違うベクトルで包容力の高い人ですよね。<br>あきらさんは全人類対象だけど、シエルさんは「自分が守る」と決めた人にはとことん全力の包容力というか。<br>今はピカリオくんはもちろん、キラパティ勢もその中に入っているんだろうなあ。<br>秋映画で「なぜシエルさんがキラパティのみんなのことを大切に思ってくれるのか」をちゃんと描写してくれたので、それと合わせて聴くと「シエルさん頑張れ…！」とも思うし「シエルさんなら大丈夫」とも思えますね。</p> <p>現時点での本編最新話(41話)であるキラピカ回でも、ピカリオくんとビブリーちゃん巻き込んで「一緒にお店やろう」って言ってたシエルさんの姿が印象的でした。<br>それが今のシエルさんの夢なのかな。<br>シエルさんにはもうとことん真っ直ぐ大空へ羽ばたいていただきたい！！！！！！！！！！！！！<br>割りとおっちょこちょいでもあるので真っ直ぐ進みすぎてぶつかりそうだけど、そこも愛しいｗ<br>そんな時はピカリオくんやビブリーちゃんに助けてもらうと良いと思います( ◜◡◝ )</p> <h3 id="3-しあわせ☆フレーバー-歌：有栖川ひまり（CV：福原遥）・立神あおい（CV：村中知）"><a href="#3-しあわせ☆フレーバー-歌：有栖川ひまり（CV：福原遥）・立神あおい（CV：村中知）" class="headerlink" title="3. しあわせ☆フレーバー 歌：有栖川ひまり（CV：福原遥）・立神あおい（CV：村中知）"></a>3. しあわせ☆フレーバー 歌：有栖川ひまり（CV：福原遥）・立神あおい（CV：村中知）</h3><p>きたあああああああああああああああああああああああああああああああああああおひまデュエット！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>これ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！これもうほんと大好きです！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>何と言ってももうこの開幕の圧倒的爽やかさ！！！！！！！！！！！！！！！ポカリスエットかはたまたカルピスウォーターのCMかってくらいのこの爽やかさ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ああああ～～～～～～～～～～～～～あおひまに自転車の二人乗りして欲しい～～～～～～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(超個人的願望)<br>こう、あおちゃんが前に乗ってさ、自転車漕いでさ、後ろにひまりんが乗ってさ、ちょっと遠慮がちにあおちゃんにしがみつきながらさ、嬉しそうにスイーツの話ししてくれるわけですよ。<br>あおちゃんはさ～～～～～自転車こぎながらひまりんの話しに笑って頷いてくれるわけですよ、ちょいちょい突っ込んだりもしつつ。嬉しそう笑ってさ。<br>そんなあおひま通学デートのシーンが観たい！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>…と、言う妄想が一瞬で脳内を駆け巡りました。</p> <p>それぐらい妄想力をたくましくさせてくれまくる素晴らしい一曲です。<br>あおひま可愛い…可愛いよ……<br>なんなの公式様。マカロナージュで撃ち抜かれたと思ったら、あおひまでも…ありがとうございますありがとうございますありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！<br>でもよく考えたら、「全くタイプの違う二人の友情物語」って、プリキュアの系譜で言えばものすごく基本中の基本なんですよね。<br>そりゃバッチリハマるわけだ…<br>もしもこの曲にPVを付けてくれるとしたら、ぜひともS☆Sのエンディングみたいなどこまでも爽やかな二人のPVにして欲しい。<br>で、手をつなぐ描写だけやけにねちっこくやって欲しいｗ(あの描写大好き勢)</p> <p>この曲、じっくり歌詞を観ていくとちょいちょいニヤけポイントがあって最高ですよね( ◜◡◝ )<br>デュエット曲はどうしてもパート割が気になってしまうので、マカロナージュの感想の時みたいにちょっとやってみたいと思います。</p> <p>まず一番「うひ！」ってなったのは、「なんでもいいじゃん」の流れ。</p> <blockquote> <p>【あおい】別にいいじゃん<br>【ひまり】なんてこと言うのしっかりしてください</p> </blockquote> <p>からの</p> <blockquote> <p>【あおい】なんでもいいじゃん<br>【ひまり】いいでしょ？</p> </blockquote> <p>からの！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <blockquote> <p>【ひまり】なんでもいいじゃん<br>【あおい】いいでしょ？</p> </blockquote> <p>これーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>カプ妄想って「いつの間にか相手の影響を受けて変化してる」って醍醐味の1つだと思うんですけど、この、最終的にひまりんが「なんでもいいじゃん」って言えて、それに対してあおちゃんが「いいでしょ？」って言ってるのがめっちゃ最高で悶ました。<br>これ、この「いいでしょ？」って言ってるあおちゃん絶対嬉しそうな顔してるよ～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！<br>このアルバムのジャケットのあおちゃんみたいく歯を見せて「にしし」って感じに笑ってるんだよきっともう最高かよ～～～～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>…という妄想が一瞬で(ry</p> <p>あと好きなのが、</p> <blockquote> <p>【2人】ゴキゲンな GOOD GAME<br> LATER Y’ALL エンジョイしてよね<br>【ひまり】いつでも待ってるよ</p> </blockquote> <p>これ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>このひまりんの「いつでも待ってるよ」って可愛すぎません？？？？？？？？？？？？？？？？？<br>自分のやりたいことに邁進してゴキゲンな毎日をエンジョイするあおちゃんをいつでも待っていてくれてるひまりん天使かよ…可愛すぎる……</p> <p>しかもさーーーーーーーーーーーその後に続くのが</p> <blockquote> <p>【あおい】明日も<br>【2人】素敵な一日でありますように</p> </blockquote> <p>これ……きっと素敵な一日だよ…あおひまの未来には素敵な一日しか待っていないよ…そんな二人の素敵な毎日を、溢れるほどのキラキラルで祝福を！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あおひまおめでとう！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！おめでとう！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>…ライブで聴きたいなあ()</p> <h3 id="4-ススメ！スイーツウェイ-歌：おんなのこペコリン（CV：かないみか）"><a href="#4-ススメ！スイーツウェイ-歌：おんなのこペコリン（CV：かないみか）" class="headerlink" title="4. ススメ！スイーツウェイ 歌：おんなのこペコリン（CV：かないみか）"></a>4. ススメ！スイーツウェイ 歌：おんなのこペコリン（CV：かないみか）</h3><p>えーと、あおひまでちょっと何かがわからなくなりましたけど、続いてはペコリンの歌。<br>いや、「おんなのこペコリン」の歌！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>38話で耳に残りまくった「たまご、はくりきこ、バター♪」がまさかフルで聴けるとはｗ</p> <p>ペコリンって歴代の妖精に比べて妖精感があんまり無いなあと感じていたんですけど、なんでかなーと思ったら多分、ペコリンにとってプリキュアって「ノワールと戦う凄い人たち」ではなくて、あくまで「伝説のパティシエ」であり「スイーツ作りの上手な憧れのお姉さん」ぐらいの立ち位置なのかなあと。<br>ちょうどプリキュアを観ている幼女先輩ぐらいの目線なのかな。</p> <p>38話でも、「人間になった」→「プリキュアになりたい！」じゃなくて、「人間になった」→「お手伝いするペコ！」なのが可愛かったですよね。<br>この歌でも、</p> <blockquote> <p>泣かないって ふんばるんだ<br>信じて待っててくれる 笑顔のために</p> </blockquote> <p>って歌詞がすごくペコリンだなあと思いました。<br>いじらしいなあ、ペコリン。<br>「進め 夢へ 明日へ」の先が、</p> <blockquote> <p>スーパーへ<br> ↓<br>レジへ<br> ↓<br>キッチンへ</p> </blockquote> <p>になっているところも可愛い。<br>ペコリンが最後に行き着くのはやっぱりキッチン＝キラパティなんですね。<br>38話とこのキャラソンで、改めて「ペコリン可愛いなあ」と思えた次第。<br>あとかないみかさんやっぱり天才だと思う。なんでこんなにペコリンらしく歌えるんだ…凄い。これもう完全にペコリンが歌ってますもんね。いや、声優さんって皆さんそうなんですけど。<br>本当に声優さんってものすごいいきものだなあと思いました。</p> <h3 id="5-パープルテイルは知っている-歌：ゆかり猫（CV：藤田咲）"><a href="#5-パープルテイルは知っている-歌：ゆかり猫（CV：藤田咲）" class="headerlink" title="5. パープルテイルは知っている 歌：ゆかり猫（CV：藤田咲）"></a>5. パープルテイルは知っている 歌：ゆかり猫（CV：藤田咲）</h3><p>はい。</p> <p>はい。</p> <p>はい。</p> <p>ええ、聴きましたよ、聴きましたともゆかりさんの…もとい、ゆかり猫さまの新曲！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ってか、結局試聴せずに聴いたのでどういうテイストの曲か全く知らずに再生したんですけど、まず開幕のイントロで度肝抜かれました。</p> <p>なんだあの　　圧　　倒　　的　　8　　0　　年　　代　　感　　！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>ってか、イントロに限らずもう全体に漂う80年台テイスト、あれは一体…しかもゆかりさんの歌として違和感がないから凄いｗｗｗ<br>藤田さんの声にこのテイストが合っているのかな？<br>この、刺さる人には刺さりまくりの独特のテイスト、嫌いじゃないどころか大好きですわｗ</p> <p>この曲でまず「おや？」と思ったのが、冒頭の</p> <blockquote> <p>パープルテイルがはしゃぐ森の中(ニャンタスティック)</p> </blockquote> <p>ええと括弧書きの中はこの際置いておくとして。<br>この「はしゃぐ」ってのが、物凄く引っかかったんですよね。</p> <p>34話で猫になったゆかりさん…<strong>もしかしてはしゃいでいたんですか？！？！？？！？？？？？！！！</strong></p> <p>えっ、ちょっとマジで…これは34話の見方が一気に変わるものすごい事実…<br>さらに続くのが、</p> <blockquote> <p>ドキドキがとまらないニャ</p> </blockquote> <p>えええええええええええええええええええええちょっと34話のねこゆかりさん、<strong>ドキドキしてたんですか？！？！？？！？？！？！！</strong><br>えっ、ちょ、ええ…？<br>マジか……なんということだ……</p> <p>で、なぜ「ドキドキがとまらなくて」「はしゃいでいた」のか。</p> <blockquote> <p>シークレットネームを胸に隠して(ニャンダーランド)<br>もうひとりの私 味わうニャ</p> </blockquote> <p>え？括弧書きの中？こまけぇこたぁいいんだよ！！！！！！！！！！！！！！<br>ってか、この「シークレットネーム」って自分が「琴爪ゆかり」である、ってことですよね。<br>それを隠して振る舞うことに「ドキドキして」「はしゃいでいた」ってこと…？<br>え、なにそれ可愛い……</p> <p>でもゆかりさんがそう感じるのもちょっと分かる気がするんですよね。<br>ゆかりさんって CAT MEETS SWEETS やマカロナージュの歌詞からも、自分の容姿だったりから持たれる偏見と言うか固定観念にほんとに嫌気が差していたんだなーと思えるし、それを一切とっぱらった歌詞通りの「もうひとりの私」になってみたいって願望はあったんだろうなあと。<br>で、思いがけずそんなタイミングが巡ってきて、嬉しくて思わずはしゃいじゃった、ってことなのかな。<br>ちっくしょーやっぱり琴爪ゆかりさん可愛いぜ！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>この曲は、そんな風にゆかりさんが「普段と違う自分」を堪能しつつも、ゆかり猫としての目線を通して最終的には「捨てたもんじゃニャい この世界」と思えるようになる歌なのかなと思いました。<br>今回のアルバムのソロ曲って、最初のキャラソンシングルのアンサーソング的な位置づけなのかなーと思っていて、なのでこの曲は「CAT MEETS SWEETS」のアンサーソングだと思っているんですよね。<br>間奏のメロディーラインがまんま「CAT MEETS SWEETS」だったので余計に。</p> <p>で、改めて「CAT MEETS SWEETS」の歌詞カード観てみたんですよ。<br>そしたら！！！！！！！！！！！！！！！！<br>なんと、「ドキドキ」ってキーワードはこちらでも出ていたんですね！しかも2回もｗ</p> <p>引用元：CAT MEETS SWEETS より</p> <blockquote> <p>シゲキ スリル 逃さないわ ドキドキ</p> </blockquote> <p>と、</p> <blockquote> <p>ドキドキ 胸の奥 忘れてた気持ち</p> </blockquote> <p>これ。<br>これを観ると、ゆかりさんにとっての「ドキドキ」は「忘れてた気持ち」で、でも「逃さないわ」＝「逃したくない」気持ち、ってことなんですね。<br>「忘れてた」ってことは「昔は持っていた」ってことだし、その「昔」って29話で登場したロリゆかりさんよりもさらに昔のことなのかな。<br>ロリゆかりさんの頃にはすっかり拗らせちゃってましたし…いや、ロリゆかりさんめっちゃ可愛くて大好きですけど。<br>そんな幼い頃から失っていた「ドキドキ」を、ゆかり猫として「ドキドキがとまらないニャ」として堪能するゆかりさん…うっ、可愛すぎる…！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>あとこの曲って、今までどちらかと言うとあきらさんに対してだけ開かれていたゆかりさんの扉が、あきらさん以外に対しても少し開けてきたのかな～と感じられて、そこがゆかりさんファンクラブ勢としてはすっごい嬉しかったです。<br>この曲からというよりは、この曲＋34話から、ですけど。</p> <p>25話であきらさんに受け入れてもらえる安心感を知って、29話で自分の光と闇を受け入れてあきらさんに真っ直ぐ飛び込めるようになって、でもまだまだ「あきらさん以外」には多少なり壁があったのかな～と。<br>で、その対象として34話で「シエルさん」を持ってきたところが、公式様本当にズルいな！！！！！！！！！！！！！！！！！って思います。<br>公式様でも言及されてましたけど、シエルさんとゆかりさんって基本的にお互いに一人で立って一人で歩けるからあんまり交わることが無いんですよね。<br>ゆかりさんはたまにめっちゃ弱くなりますけど、そういう時はあきらさんにしか見せないし…<br>だから、ゆかりさんの扉が一番開かれにくいのって実はシエルさんだったんじゃないのかなあ、と。<br>でも、今までのいろいろを経てあきらさんから自信をもらって「光も闇も自分」って受け入れられるようになって、今まで嫌いだった自分を好きになることができて、そんな自分なら「シークレットネームを胸に秘め」なんてしなくても「ありのままの自分」でも「捨てたもんじゃニャい この世界」って思えるようになったのかな～、と。</p> <p>ここで、あきらさんだけに対して「捨てたもんじゃニャい この世界」って思うんじゃなくて、あきらさんがいないところでもそう思えるようになったゆかりさんの成長が本当に嬉しいです。<br>きっとあきらさんもそんなゆかりさんのこと観て嬉しいと思う( ◜◡◝ )<br>なので、この曲は「CAT MEETS SWEETS」と並べてゆかりさんの成長ぶりと言うか変化を感じて、思わずによによしてしまいます。<br>まあこの曲だけでも色んな意味でによによしてしまうんですけどｗｗｗ</p> <p>なので、タイトルの「パープルテイルは知っている」は、「ゆかりさんが知っている」って意味じゃなくて、「世界が捨てたんもじゃニャいとゆかりさんが気がつく」ことを「パープルテイル(アニマルクリスタル＝個性)は知っている」なのかな～と勝手に解釈しました。<br>「アニマル」って書くとあの可愛いアニマルになっちゃいますけど、あれはルミエルさんから授かった力でゆかりさんの個性が具現化したものだから、言ってみれば「ルミエルさん」もしくは「ゆかりさんの本質」なのかな。<br>まあそんな感じで(突然のぶん投げ</p> <p>ぐだぐだ書いてきましたけど、結論としては「琴爪ゆかり可愛い」で「琴爪ゆかりさん最高」ってことで( ◜◡◝ )<br>まだまだ聴き始めたばかりなので(今日まる一日聴いてたけど)、もっともっと聴き込んでゆかりさんへ思いを馳せたいと思います。</p> <p>ってか、プリアラ放送開始時点でまさか10ヶ月後にこんな曲が公式で発売されると誰が予想出来ただろうか…<br>6人の中でも一番大人っぽく、姉としての幼女先輩人気も高いゆかりさんの(おそらく)最後のソロ曲がこれって、なかなか面白いですよね。<br>当時の自分に「本編でゆかりさんが猫になった上に藤田さんがにゃーにゃー言いまくる曲が発売されるよ」とか言ったところで「ウソ乙！伝統と格式のプリキュア様がそんなことするはずないだろ！！！」とか言いそう。<br>まあ、伝統と格式のプリキュア様公式のゆかり猫ソングなんですけどｗｗ</p> <p>振り幅の広い藤田さんの歌が堪能出来て、オタクとしては本当にありがたいし最高でした。<br>ありがとうございますありがとうございます(土下座)<br>まだまだ毎日聞きまくります。</p> <p>そして最後に一言。</p> <p>お願いだから！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ライブやってください！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(大声<br>(いや、ライブでやられたら確実に死者が出るので無理か…)</p> <h3 id="6-エクレール・オ・ショコラ-歌：剣城あきら（CV：森なな子）"><a href="#6-エクレール・オ・ショコラ-歌：剣城あきら（CV：森なな子）" class="headerlink" title="6. エクレール・オ・ショコラ 歌：剣城あきら（CV：森なな子）"></a>6. エクレール・オ・ショコラ 歌：剣城あきら（CV：森なな子）</h3><p>はい。</p> <p>はい。</p> <p>はい。(2回目)</p> <p>ええ、聴きましたよあきらさんの新曲！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ってか、これは…これは……ゆかりさんとは違う意味で独自の世界観構築し過ぎてあきらさんたら本当に…<br>つか高校生組の世界観の振れ幅広すぎない？？？これってプリキュアだよね？？？？？？？？？？？？？(とっても今更感</p> <p>まず、森さんの歌やばい。声やばい。<br>これが…本職の歌声…！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>てか、感想を書くために今エンリピしながら歌詞カードじっくり観てるんですけど…なんというか、あきらさんの曲は感想が書きづらいんですよね(真顔<br>いや、「ショコラ・エトワール」もそうだったんですけど、歌詞を拾って掘り下げようとするとどうしてもアレでソレで端的に言うとエロい方にしか妄想が膨らまないのでブログに書けないんですよね…(酷い</p> <p>いや、だって……</p> <blockquote> <p>派手に着飾るよりも ありのままが美しいと</p> </blockquote> <p>これさあ……………もう「全部脱げ」って言ってるようなもんじゃん………(最低<br>いや、あきらさんって25話の「全部見せてよ」って台詞にも現れてる通り、「取り繕わなくて良いからありのままを見せて」ってスタンスで常にぐいぐい攻めてくるけど、それってだから「全部脱げ」ってことだよね？？？？？？<br>※個人の感想です</p> <p>なんかあきらさんの曲を聴いてるとものっそ恥ずかしいのは、根底にあるこの「全部脱げ」をひしひしと感じてしまうからなんですよね…あきらさんほんと恐ろしい人……<br>何が恐ろしいかって、御本人多分無意識なところですよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>やめて！！！！！！！！！！！！！！全国の夢女児は本気にするから！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>※個人の妄想です</p> <p>そう、あきらさんの何が恐ろしいって、本人まったくそのつもりはないのにこういう妄想を「抱かせてしまう」、ってところですよ…<br>多分御本人は至極真面目に、本気で歌ってくれてるだけなんですよね。<br>聴いてる側が勝手に「なにそれエロい」って思ってるだけなんですけど、でもこれまでの曲がことごとくそうなので、あきらさん本当に罪深い人だなって……<br>でも、そういうあきらさんだからこそ「夢女児」流行語候補になるほど夢女児が増えたんだろうな。<br>「思わず妄想を抱かせてしまう王子様」なんて、ヤバすぎるもんなあ。</p> <p>こういうキャラを、まさかニチアサで拝むことができるなんて思いませんでした。<br>しかもそのキャラに自分の推しがここまで入れ込んでしまうなんてｗｗｗ<br>今日も今日とて、公式の抱きまくらカバーにテンション上がりまくりの藤田さん最高に可愛かったですね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>あ、ちなみにこちらです(ダイマ</p> <blockquote> <p>ちょっ、待って！ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6539" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6539</a></p> </blockquote> <p>藤田さん、別のブログ記事でこの曲に関して思いっきり「ゆかりに」って言っちゃってましたけど、歌詞を観るとやっぱりそう思えるようなところがあってこれには藤田さんの言うとおり「ついにっこり案件」ですね( ◜◡◝ )<br>あ、ちなみにこちらです(ダイマァ！</p> <blockquote> <p>明日発売にゃ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6536" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6536</a></p> </blockquote> <p>藤田さんってほんと…………( ◜◡◝ )</p> <p>ええと、あきらさんに話を戻して。歌詞を見ていると、25話や29話、あと30話あたりがベースなんですかね。<br>歌詞をピックアップしたいんですけど、前述の通りアレでソレな妄想になるので自重しておきます。<br>妄想はすべての夢女児とそしてあきゆかｽｷｰの脳内に……(逃走</p> <h3 id="7-IGNITION-歌：岬あやね（CV：Machico）"><a href="#7-IGNITION-歌：岬あやね（CV：Machico）" class="headerlink" title="7. IGNITION 歌：岬あやね（CV：Machico）"></a>7. IGNITION 歌：岬あやね（CV：Machico）</h3><p>続いてはあおちゃんの憧れのシンガー、岬さんの待望のソロ曲！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>このタイミングで岬さんのソロ曲が収録されると思わなかったので、ちょっとびっくりしました。</p> <p>岬さん役のMachicoさんについては、プリアラ始まった頃は申し訳ないながら存じ上げなかったんですが、ここ最近ミリマス系のライブ映像を友人にたくさん見せていただく機会がありまして( ◜◡◝ )<br>色んな歌を歌える凄い方なんですね。<br>ミリマスは駒形さんもいるので、駒形さんとMachicoさんが一緒に歌っている映像を見て( ◜◡◝ )ってなったりしてました。<br>プリアラとは別の場所でプリアラ勢の方をお見かけすると、新鮮でもありちょっと嬉しくなりますね。</p> <p>曲は、歌詞を見ると岬さんそのものの歌というよりは、自分を目指してシンガーになったあおちゃんに向けてのメッセージ・ソングなのかなあと思いました。<br>なんとなく、「伝える」ための言葉が多いですよね。<br>なんだろう。</p> <blockquote> <p>突き進むだけど 思っていた頃と<br>変わってゆく事もある</p> </blockquote> <p>とか、</p> <blockquote> <p>失くしかけていた 夢へのチケットを<br>握り直したら 迷ってる暇はない</p> </blockquote> <p>とか、岬さん自身の経験でも有り、かつあおちゃんが今まさに経験してる、もしくは今後経験するかもしれないことで、それを岬さんはあおちゃんに伝えたいのかな～～～と。</p> <blockquote> <p>空を映した キミの瞳が<br>導いてくれたから 信じる明日へと</p> </blockquote> <p>これなんかまさにそうですもんね。<br>岬さんからあおちゃんへのメッセージ。<br>うーん、ちょうど次の本編があおちゃん当番回で、予告を見る限りまたライブが絡んできそうなので、もしかしてこの曲の歌詞にあるようなやり取りがされたりするのかな。<br>岬さんとあおちゃんは、次のトラックの Soul Believer もそうですけど、あおちゃんが一方的に憧れているだけと思っていたらいつの間にか岬さんにとってあおちゃんライバルになっていた、って言うのが物凄くアツくて良いですよね。<br>次回のあおちゃん回はその辺も本当に楽しみです！！！！！！！！！</p> <h3 id="8-Soul-Believer-～ミサキVSあおい-バージョン～-歌：立神あおい（CV：村中知）岬あやね（CV：Machico）"><a href="#8-Soul-Believer-～ミサキVSあおい-バージョン～-歌：立神あおい（CV：村中知）岬あやね（CV：Machico）" class="headerlink" title="8. Soul Believer　～ミサキVSあおい バージョン～ 歌：立神あおい（CV：村中知）岬あやね（CV：Machico）"></a>8. Soul Believer　～ミサキVSあおい バージョン～ 歌：立神あおい（CV：村中知）岬あやね（CV：Machico）</h3><p>お次はもちろんあおちゃんと岬さんの Soul Believer！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>っかああああああこれもうめっちゃカッコイイ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>これアニメではもちろん、これこそリアルライブでやるべき曲でしょ……絶対に盛り上がるよ…会場爆上げだよ……あおちゃん(村中さん)一人のステージでも物凄かったのに。<br>という訳で、この曲聴いてると「ライブ！！！！！！！！！！！！行きたい！！！！！！！！！！！！！！！！」ってなるので楽しいけど辛いです。</p> <p>ライブ…ううライブ…ライブ……(鳴き声)</p> <h3 id="9-ウサギフト-歌：宇佐美いちか（CV：美山加恋）"><a href="#9-ウサギフト-歌：宇佐美いちか（CV：美山加恋）" class="headerlink" title="9. ウサギフト 歌：宇佐美いちか（CV：美山加恋）"></a>9. ウサギフト 歌：宇佐美いちか（CV：美山加恋）</h3><p>はい。ようやくいちかさんの曲。<br>ええと、この記事を書き始めてからすでに4時間が経過しております。明日も仕事な上にまだ艦これ秋イベも終わってないのになにやってんだ自分。<br>でも良いんです、こういう感想って、パッション溢れてる時に書かないと意味がないですからね！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>なのでとりあえず、書く！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>いちかさんの新曲、美山さんの優しい歌声がすごくハマっていて、歌詞の内容もあって凄く優しい気持ちになれる曲だと思います。<br>ってか、改めて歌詞を読んで切なくなったんですけど、いちかさんなんでこんなに自己評価が低いんだ…！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <blockquote> <p>頑張れ 私 どんなときも<br>元気と笑顔 届けるため</p> </blockquote> <p>とか。いちかさんいつも頑張ってるよ！！！！！！！！！！！！<br>みんなに元気と笑顔届けられてるよ！！！！！！！！！！！！！</p> <blockquote> <p>出会うこと つながること<br>みんながくれた 最高のギフト</p> </blockquote> <p>とか！！！！！！！！！！<br>みんなの出会いもつながりもいちかさんがくれたんだよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>いちかさんの「キラッとひらめいた！」が全ての始まりなんだよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ゆかりさんなんてその最たるものだよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ゆかりさんの、みんなにとっての「最高のギフト」をくれたのはいちかさんなんだよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>…と。<br>なんだろう、いちかさんが健気すぎて心配になるレベル。いちかさん、もっと自信持って…！<br>と言うか、相変わらずいちかさんはなかなか人に頼ることができないのかな。<br>どうしても「自分が頑張らなきゃ」って思っちゃうのかなあ。<br>でも、31話でいちかさんのそういう寂しさを抱え込みがちなところはキラパティのみんなも気づいてると思うので、いちかさんから頼ることはなくても、寂しそうにしてたらきっとみんなが笑顔で手を差し伸べてくれるんだろうなと思いました。</p> <p>これから最終回に向けて、いちかさんは自分の将来についてどんな結論を出すのかな。</p> <h3 id="10-We’re-KIRA-Party-歌：宮本佳那子"><a href="#10-We’re-KIRA-Party-歌：宮本佳那子" class="headerlink" title="10. We’re KIRA Party!! 歌：宮本佳那子"></a>10. We’re KIRA Party!! 歌：宮本佳那子</h3><p>座長の未来に思いを馳せたところで、最後は宮本さんによるこの曲！<br>この曲は、公式様の曲紹介によると「レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム」のアンサーソングなんですね。</p> <p>引用元：<a href="http://shopping.toei-anim.co.jp/system/item/34397/" target="_blank" rel="external">http://shopping.toei-anim.co.jp/system/item/34397/</a></p> <blockquote> <p>「レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム」のアンサーソング的な位置づけのゴスペル・ポップ。どこまでも突き抜けていきそうな宮本佳那子の歌声は歓びのメッセージ、あるいは祈り。手拍子して聴いて歌ってほしい１曲です。</p> </blockquote> <p>確かにところどころに「レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム」の歌詞が散りばめられていて、なんとなく「プリアラ集大成」的な曲なのかなと思いました。<br>「レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム」が、キャスト勢6人バージョンがあったり、ライブでもオーラスに持ってきたりと「カーテンコール」的な曲の印象なので、この曲もプリアラ終盤の「カーテンコール」的な曲な感じがします・</p> <p>……プリアラ終盤、かあ(自分で書いて落ち込むスタイル</p> <p>まあそれはそれとして。<br>ゴスペル・ポップとあるし、季節的にも今後の本編クリスマス回あたりで流れたりするのかな？<br>みんなが楽しそうにしてるシーンのバックにこの曲が流れたりしたら物凄く感慨深そうな…と言うかそれこそ「終盤」を感じてしんみりしてしまいそうな……<br>ううう、辛い。</p> <p>だからその辛さを吹き飛ばすためにもですね早く次のライブを(以下略</p> <h3 id="まとめ：ライブに…行きたいです……"><a href="#まとめ：ライブに…行きたいです……" class="headerlink" title="まとめ：ライブに…行きたいです……"></a>まとめ：ライブに…行きたいです……</h3><p>はい。まとめるとこんな感じで。<br>いや、それほどロスを感じているつもりはなかったんですけど、素敵な新曲を次々聴いていると、10月のライブを思い出しつつ「この今日はステージでやったらどうなるんだろう？？」って妄想が膨らんでしまって、もうライブに行きたくてしょうがなくなってしまいました；；</p> <p>でも、それぐらいどの曲も魅力的だったと言うことで。<br>多分、本編始まってもう10ヶ月近く経って、聴く側であるこちらの思い入れもどんどん深まっているからこそ、どの曲も素晴らしく感じました。<br>…だから早くライブをですね(以下ﾙｰｰｰｰｰｰｰｰｰｰﾌﾟ!!!!!!!</p> <p>という訳で、ブログを書き出してから5時間が経過しました。<br>「書くぞ！」という勢いのまま書き殴ってきましたけど、終わってみたらまさか10月のライブの感想記事よりも文字数多くなるとかｗｗｗ<br>まあライブの感想は記憶を頼りに書くしかなかったんですけど、アルバムは歌詞カードを見ながらじっくり書けますからね。<br>だからこそ<del>妄想が膨らみ</del>感想が長くなってしまったとのだという言い訳でひとつ( ◜◡◝ )</p> <p>しばらくはこのアルバムを聴きまくることになりそうです。<br>それでは、また( ◜◡◝ )</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラボーカルアルバム2「苺坂物語」買いましたそして聞きました！！！！！！！！むしろ昨日からずっとずっと聴いています。&lt;br&gt;ありがたいことに仕事中音楽聞いていてもOKな職場なので、今日はもうパープルテイル一択でずっとずっとリピートしてまし
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>ホームランラジオ！2017 パ・リーグ総括版！ 感想</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/28/homuraji-2017-pl/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/28/homuraji-2017-pl/</id>
    <published>2017-11-27T15:44:15.000Z</published>
    <updated>2017-11-28T16:27:33.897Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>ホムラジ2017 パ・リーグ総括版イベントに参加して来ました！<br>ので、早速感想を書きました。<br>相変わらず藤田咲さん500%です！！！！！！！！！！！！ご了承ください！！！！！！！！！！！！<br><a id="more"></a></p> <h3 id="イベント詳細"><a href="#イベント詳細" class="headerlink" title="イベント詳細"></a>イベント詳細</h3><blockquote> <p>『ホームランラジオ！　2017　パ・リーグ総括版』開催についてのお知らせ | media.amiami.jp<br><a href="http://media.amiami.jp/20171125_pa.html" target="_blank" rel="external">http://media.amiami.jp/20171125_pa.html</a><br> <br>2017/11/25(土)<br>13:00 開演 (12:30 開場予定)</p> <p>【会場】有楽町　よみうりホール (東京都)</p> <p>【名称】ホームランラジオ！　2017　パ・リーグ総括版</p> <p>【出演】<br> 優木かな / 永野愛理 / 杜野まこ / 高橋美佳子 / 藤田咲 / 西森梨花 / 節丸裕一（司会） / 中村温姫（司会）</p> </blockquote> <h4 id="イベント内容"><a href="#イベント内容" class="headerlink" title="イベント内容"></a>イベント内容</h4><p>※内容はうろ覚えです。順場など間違っていたらすみません！</p> <table> <thead> <tr> <th>項目</th> <th>内容</th> </tr> </thead> <tbody> <tr> <td>出演者紹介</td> <td>スーパースター感溢れる藤田さんの登場最高でした( ◜◡◝ )</td> </tr> <tr> <td>フリートーク</td> <td>いつまでも聴いていられる楽しさ！ </td> </tr> <tr> <td>パ・リーグでくらべてみました！</td> <td>色んなお題で各チームを比べてみるコーナー。断じてパクリではない。イイネ？</td> </tr> <tr> <td>推し球団のベストシーン</td> <td>パ・リーグTV様のご支援でなんとVTR付き。映像ゲストで立花理香さんと佳村はるかさん。</td> </tr> <tr> <td>野球場へ行こう</td> <td>恒例のサインボール投げの時間。ボール投げる藤田さんの可愛さ( ◜◡◝ )</td> </tr> </tbody> </table> <p>今回はパ・リーグ総括版と言うことで、ホムラジ勢の中からパ・リーグ球団のオタ…ファンの皆さまが参加( ◜◡◝ )<br>普段より人数が少ないのに、それを感じさせないぐらいいつも通りに楽しく、さらにうるさくｗｗ<br>およそ90分のイベントでしたが、本当にあっという間で楽しい時間を過ごすことができました！</p> <p>何より今回は、ソフバンさんが日本一になってくれたおかげで藤田さんが終始嬉しそうでね、余裕の表情でね( ◜◡◝ )<br>去年の総括版の藤田さんはちょっとやさぐれてる感あったから…それはそれで楽しかったですけど( ◜◡◝ )<br>なにしろ開幕の挨拶が「クライマックスシリーズ？なにそれ美味しいの？(笑顔)」だったしｗｗ<br>思わず語尾に「半ギレ」と付けたくなるくらいのとびきりの笑顔でした( ◜◡◝ )</p> <p>ちなみに、昨年の総括版イベントの感想はこちらです。</p> <blockquote> <p><a href="/sblog/2016/11/24/homuraji-allstar2016-01/" title="ホームランラジオ！ オールスターゲーム2016 総括版 昼公演">ホームランラジオ！ オールスターゲーム2016 総括版 昼公演</a><br><a href="/sblog/2016/12/07/homuraji-allstar2016-02/" title="ホームランラジオ！ オールスターゲーム2016 総括版 夜公演">ホームランラジオ！ オールスターゲーム2016 総括版 夜公演</a></p> </blockquote> <p>では、早速感想を。<br>毎度ながら記憶を頼りに書いていますので、記憶違いなどあったらすみません。</p> <h3 id="本日の藤田さん"><a href="#本日の藤田さん" class="headerlink" title="本日の藤田さん"></a>本日の藤田さん</h3><p>ホムラジでの藤田さんといえばもう恒例のピンク鷹ユニ姿( ◜◡◝ )<br>今回特に可愛かったのがスカート！！！！！！！！！！！！！スカーーーーーーーート！！！！！！！！！！！！！(興奮)</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">みんな楽しそう😁<br>咲ちゃんの王者感がすごいw<br>パッとUPの2人の三下感もw<br> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%83%9B%E3%83%BC%E3%83%A0%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%83%A9%E3%82%B8%E3%82%AA2017%E3%83%91%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%B0%E7%B7%8F%E6%8B%AC%E7%89%88?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#ホームランラジオ2017パリーグ総括版</a> <a href="https://t.co/ZqngbUx0y5" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/ZqngbUx0y5</a></p>&mdash; 高橋美佳子(音楽制作ユニットBB) (@takahashimikako) <a href="https://twitter.com/takahashimikako/status/934346506563330049?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年11月25日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>高橋さんいつもお写真載せていただきありがとうございますありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>これなー、このスカートほんと可愛かった( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あとベルトもこれ可愛いんですよね。<br>こういう「一手間」をいつもちゃんとしてるところ、本当に凄いなあと思います。<br>人前に出ることが多いお仕事とは言え、イベントごとに気を遣っているのが分かると言うか。ううむ。<br>おかげでこちらはいつも可愛いそして美しい御姿を堪能できるわけですけども。<br>ありがたいなあ。<br>あと、この金色のスニーカーって確か他のホムラジ現場でも履いていたような気がするんですが、やっぱりゴールド＝金星、って意気込みの現れなんですかねｗ</p> <p>このスカートに関しては、かなCとのやり取りが最高だったｗ</p> <blockquote> <p>藤田さん「このスカート、勝ち星がいっぱいついてるのｗ」<br>かなC「それは私達の負け星です！！」<br>藤田さん「ありがとうございまーすｗｗ」</p> </blockquote> <p>これ、めっちゃ笑ったなーｗｗ<br>藤田さん煽る煽るｗｗ<br>さらに司会席の中村さんに対しても</p> <blockquote> <p>藤田さん「セ・リーグの皆さんもありがとうございまーすｗｗ(お辞儀)」<br>中村さん「」<br>かなC「全方向にケンカ売ってますよ！！」</p> </blockquote> <p>この…畜生…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>相変わらず煽りまくりですなあ……<br>ちょっとハラハラしたりもするんですけど、これもホムラジの醍醐味！！！！(なのか？)</p> <h3 id="王者のための椅子、それが玉座。"><a href="#王者のための椅子、それが玉座。" class="headerlink" title="王者のための椅子、それが玉座。"></a>王者のための椅子、それが玉座。</h3><p>そう、今回。<br>↑の画像を観ると分かる通り、なんと王者専用の椅子が用意されていましてｗ<br>昨年の時はこんな椅子なかったのになーｗ</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【御礼】本日は『ホームランラジオ 2017パ・リーグ総括版』へのご参加誠にありがとうございました。パ・リーグTVさん、パ各球団のご協力のもと、出演の皆様の活躍もあり、楽しいイベントにすることができました。ぜひ次回のイベントにも足をお運びくださいませ。 <a href="https://t.co/o9U3pMo9JJ" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/o9U3pMo9JJ</a></p>&mdash; あみあみチャンネル (@amiami_channel) <a href="https://twitter.com/amiami_channel/status/934301635127345152?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年11月25日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>さすがあみあみチャンネルさん、公式で王座の画像を載せてくれる神采配ｗ<br>この椅子、会場に入った瞬間からステージ上でものすごい存在感を放っていて凄かったですｗ<br>だってどう見ても「あっ、あれに藤田さんが座るんですね！！！！！！！！！！！！」という椅子だしｗｗ<br>もう開幕前から「あれに藤田さんがどう座ってくれるのか？？？」と妄想してによによしてました( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>いやあ、粋なはからいでした。ありがとう公式様！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>この椅子の何が素敵だったかって、私が個人的に大好きな「低めの椅子にちょっと脚を投げ出す感じで座る藤田さん」の御姿を観ることができたこと！！！！！！！！！！！！！！<br>↑の高橋さんのツイートのお写真の座り方も素敵なんですけど、</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-conversation="none" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">アルティメット人狼チャンネル、1戦目が始まっております！<br>このメンバーの中で、あの人とあの人が対抗…？襲撃はあの人…？？<br>ゲーム展開が気になる方は今からでも放送をチェック！<a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%82%A2%E3%83%AB%E3%83%86%E3%82%A3%E3%83%A1%E3%83%83%E3%83%88%E4%BA%BA%E7%8B%BC?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#アルティメット人狼</a><a href="https://t.co/0c0o89JUM0" target="_blank" rel="external">https://t.co/0c0o89JUM0</a> <a href="https://t.co/7OAzzbI8P5" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/7OAzzbI8P5</a></p>&mdash; 【公式】アルティメット人狼11/21放送 (@ultimate_jinro) <a href="https://twitter.com/ultimate_jinro/status/931804632942125056?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年11月18日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>これこれこういうの！！！！！<br>あ、ちな前列中央で後ろ向いてるお方が藤田さんです。<br>この、ちょっと投げ出し気味に脚伸ばして座ってる御姿がすごく好きなんですよ…<br>特に正面からじゃなくて斜めからのアングルが特に素晴らしいと思っているので(オタク特有のこだわり)、今回ほぼ完璧なアングルで拝めて最高でした。<br>ああ～～～～～～可愛かったな～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="推し球団グッズ飾り付けの時間の藤田さんの圧倒的可愛さ。"><a href="#推し球団グッズ飾り付けの時間の藤田さんの圧倒的可愛さ。" class="headerlink" title="推し球団グッズ飾り付けの時間の藤田さんの圧倒的可愛さ。"></a>推し球団グッズ飾り付けの時間の藤田さんの圧倒的可愛さ。</h3><p>えーとなかなか本編の感想に行けないんですが、まあいつものことだしね、ここは可愛いを叫ぶブログだしね、藤田さん可愛いからね、叫ぶことたくさんあるよね、仕方ないよね(早口)</p> <p>Twitterでもちょっとつぶやいたんですけど、ホムラジイベ恒例の、開幕前に推し球団グッズを飾り付けする時間の藤田さんの出で立ちが最高に可愛かったという話です。</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">唐突に思い出したけど、今日のホムラジイベで開演前に推し球団の飾り付けするために現れた藤田さんの出で立ちがヤバかった。衣装はあの通りで背中にでかいグレーのリュック背負って登場して、リュックのアンバランスさと肩紐をしっかり両手で持っててくてく歩いてくる姿が大変可愛くて大変悶えました。</p>&mdash; しらき (@shiraki_ii) <a href="https://twitter.com/shiraki_ii/status/934372631326818304?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年11月25日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>手っ取り早くツイート貼っちゃいますけども。<br>いやもうほんとこの通りでして！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>どんだけグッズ詰め込んできたのか結構大きめのリュックがさらにパンパンになってたんですよ。<br>で、藤田さんそもそもちっちゃいのに大きめのリュック背負ってるからそのアンバランスさがめちゃくちゃ可愛かったのと、さらに肩紐両手で握りながらステージ袖からてくてく歩いてくる姿が、まるで夏休みに一人でおばあちゃんの田舎に遊びに来た<del>中学生</del>高校生みたいで本当に可愛くてですね！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>あとこれも！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-conversation="none" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">で、指定位置に到着してしばらくリュック背負ったまま後ろ向いて立ってたんですけど、リュックがでかいから藤田さんの背中全部リュックなんですよ…そんでまだリュックの肩紐しっかり握ってるんですよ…もう、もう可愛くてもう…(泣く)</p>&mdash; しらき (@shiraki_ii) <a href="https://twitter.com/shiraki_ii/status/934374401868304384?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年11月25日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>これ…この「背中全部リュックの藤田さん」ほんと可愛くてやばかった……なんだあの可愛いいきもの……タスケテ…</p> <p>最近の現場ではゆかりさんやユミルさんなど綺麗な御姿を観ることが多かったので、突然の「可愛い」にぶん殴られて衝撃でした。<br>いやあ危ない危ない。<br>あ、どうでも良いんですが最近友人と、この突然藤田さんの可愛さに襲われることを「『可愛い』の通り魔」と呼んでいます。<br>ええもういつどこで「可愛い」に襲われるかわからないなんて…なんて最高なんだ…(調教済み</p> <p>ちなみにこの開演前のグッズ飾り付けの時間、出演者の皆さまがイベント中とはまた違う感じに楽しそうではしゃいでる感じがして、すごくすごく好きな時間です。<br>だってねぇ、推しのグッズ持ち込んで好きにディスプレイ出来るなんて、そりゃ楽しいに決まってますよｗ<br>私がぐふぐふ言いながらあきゆかグッズの祭壇作るようなものでしょｗ<br>みんなでワイキャイしながら楽しげに祭壇を飾り立ててるところ、本当に微笑ましいんですよね。</p> <p>飾り付けの時のパっとUP勢の二人も相変わらず仲よさげで可愛かったです( ◜◡◝ )<br>ってか、相変わらずかなCが一方的に愛ちゃん好き好きオーラ出してるだけなんですけどｗ<br>飾り付けの時に、愛ちゃんの席にかなCが愛ちゃんのWUGのタオルを飾り付けしてて、そんなかなCを叩きつつ「いいからいいから！」みたいに抗議してる愛ちゃんの図、っていう( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>イベント中は(主にトレード問題で)煽り煽られのパっとUP勢ですけど、やっぱり仲良しなんだな～って感じで、凄く可愛かったです。<br>眼福眼福( ◜◡◝ )</p> <h3 id="藤田さんのスーパースターばりの登場に胸熱。"><a href="#藤田さんのスーパースターばりの登場に胸熱。" class="headerlink" title="藤田さんのスーパースターばりの登場に胸熱。"></a>藤田さんのスーパースターばりの登場に胸熱。</h3><p>開幕して、まずは司会の節丸さんと中村さんが登場。<br>ご挨拶の続いて出演者の皆さまが登場！！！！<br>登場は2人ずつで、まずはパっとUP勢のかなCと愛ちゃんが登場。<br>次にゲスト勢1として大天使にしもさんと杜野さんが登場。</p> <p>そして！！！！！！！<br>最後に満を持して、前回王者高橋さんと今回王者の藤田さんが登場！！！！！！！！！！！！！！<br>この時、まず高橋さんが背中を丸めて泣くような仕草をしながら「しくしく」と登場したんですけど、続く藤田さんの登場の仕方が最高でしたｗ<br>背中を丸めていた高橋さんとは対象的に、胸を張って真っ直ぐ腕を上げて天に人差し指を向けての堂々とした入場ｗｗ<br>表情はもちろんこの上ないドヤ顔ｗｗｗ<br>この藤田さん最高に素敵だったなー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>そしてそんな威風堂々ととした登場の後、第一声は</p> <blockquote> <p>藤田さん「今年優勝したのは？」<br>観客「ホーーーークスーーーーー」<br>藤田さん「あらあら声が小さい。今年優勝したのは？！」<br>観客「ホーークスーーー！！！！！！！！」</p> </blockquote> <p>相変わらずの言わせたがりぃ！！！！！！！！！！！(好き<br>ってか、野球ファンばかりの客層だと知った上で敢えて推し球団の優勝を叫ばせるスタイル……やっぱり畜生なのか(直球<br>いや、ホムラジイベでは毎回思うんですけど、自分は個人的な推し球団がなくて本当に良かったなと。<br>うん。<br>心の平穏のために今後もなるべく推し球団は作らず、フラットに野球を楽しめたらなあと思います。</p> <h3 id="「現実逃避？知らない子ですね」"><a href="#「現実逃避？知らない子ですね」" class="headerlink" title="「現実逃避？知らない子ですね」"></a>「現実逃避？知らない子ですね」</h3><p>今回の藤田さんの発言で一番笑ったのはこれかも知れないｗ<br>「くらべてみました」のコーナーで、「現実逃避の仕方」と言うテーマでの藤田さんの回答です( ◜◡◝ )<br>これはもうここまでの流れが全部神がかってましたよね。</p> <blockquote> <p>高橋さん「食べる」<br> ↓<br>杜野さん「野球観戦」<br> ↓<br>愛ちゃん「目を閉じる」<br> ↓<br>かなC「心を無にする」</p> </blockquote> <p>からの、藤田さんの「現実逃避？知らない子ですね」ですからね！！！！！！！！！！！！！ｗｗｗ<br>なんというオチｗｗ<br>しれっと赤城さんの台詞に絡めてくれてるのもオタク的には嬉しかったなー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>(本当は高橋さんの次がにしもさんだったんですけど、すみませんにしもさんの回答を忘れてしまいました…あと愛ちゃんも確か↑以外にもう一つあったんですが、そちらも失念してしまいましたすみません！！！)</p> <p>さらに、藤田さんの回答を受けての</p> <blockquote> <p>節丸さん「だって、現実にいたいですもんね」<br>藤田さん「そうです、現実最高ですよ！！(圧倒的笑顔)」</p> </blockquote> <p>この流れも最高だったｗ<br>そりゃあ現実最高でしょう( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>2次元でもリアルでも旦那ができて更に推し球団も優勝とか、今年の藤田さん現実最高過ぎるんじゃないかな( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>いや、とっても良いことだと思います( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>おめでとう、色んな意味を込めておめでとう藤田咲さん！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="「好き」のパワーの凄さ。"><a href="#「好き」のパワーの凄さ。" class="headerlink" title="「好き」のパワーの凄さ。"></a>「好き」のパワーの凄さ。</h3><p>という訳で、藤田さんに関して覚えていることをざざっと書き殴ってきましたけども。<br>てか相変わらず藤田さんのことしか書いてないですけどすみません。<br>いや、まあホムラジに限りませんけども、記憶力の全リソースをすべて藤田さんのつぎ込んだしまうとどうしても覚えているのは藤田さんのことばかり、って言うね…まあ、推しがいるオタクはみんなそうですよね、きっと( ◜◡◝ )</p> <p>てかそもそも本編の感想がほとんど書けなくてすみません。<br>もっともっと野球に、と言うか選手について詳しくならねばと思いました(毎回言ってる</p> <p>でも、相変わらず皆様本当に野球が好きなんだな～という感じで、浅い知識ながらとても楽しめましたし、トークも聴いていて面白かったです。<br>野球が好きなのはもちろん、やっぱり皆様トークが上手いですね。<br>特にかなC。笑いのツボを心得ているというか、自分のいじり方を心得ているというか、愛ちゃんの煽り方を心得ているというかｗｗ<br>何かにつけて王者藤田さんに媚びていくスタイルなのも面白かったｗｗ<br>そりゃ高橋さんにもツイートで「三下感」って言われるよねｗｗ<br>あと、かなCは「くらべてみました」のコーナーでスケブの表紙に自分の名前を「かなし」ってひらがなで書いてたのが可愛かったなーｗｗ</p> <p>愛ちゃんは、今回もかなCをよく煽ってましたねｗ<br>愛ちゃんがかなCを煽る時の、「かなCならどれだけ煽っても大丈夫」って謎の安心感に満ちているところがとても可愛くて好きです。<br>愛ちゃんとかなCの煽り愛は今回も非常に楽しませていただきました( ◜◡◝ )<br>かなCって、自分でも煽るし売られた喧嘩は買うスタイルなのに、そのくせいちいち愛ちゃんに対して「可愛い」だの「うちの愛理は」だの言うのほんとズルいよね…しかもそういうズルさを判った上で言ってそうなところが余計にズルいし愛ちゃんはかなCのそういうとこにイラッとしてたら最高だなって……<br>…あ、すみません妄想入りました。</p> <p>にしもさんは相変わらず独特の空気を持った癒やしキャラで、最後に例の羽を背負って大天使にしもさんになってくれたのが最高でしたｗ<br>祭壇飾り付けの時に「あの白くて細長い物体はなんだ…？」と思っていたんですけど、まさかにしもさんの羽だったとはｗｗ<br>最後のあいさつの時に大天使にしもさんの話題が出た時に、藤田さんがさっと取りに行ってくれたのも良かったですね。<br>で、そのままにしもさんに羽をセッティングしてくれる藤田さん( ◜◡◝ )<br>(あの羽を藤田さんに背負ってもらって、映画のゆかりさんばりに「(天使みたいって)よく言われるわ」って笑って欲しいなーなんて夢見ちゃったのはここだけの話し( ◜◡◝ ))</p> <p>杜野さんは…相変わらずのマシンガントークでしたねｗ<br>発言するたびに立ち上がりそして一歩、また一歩と前に出ていくスタイルｗｗ<br>それを諌めるのがいつの間にか愛ちゃんまたはかなCの役目になってて笑いましたｗ</p> <p>高橋さんは、「くらべてみました」のコーナーで「今年一番使ったスタンプ」ってテーマですかさずご自分のスタンプ出してきて「宣伝じゃないですか！！！」って突っ込まれてたの笑ったｗｗ<br>杜野さんの「(そのスタンプは)クマですか？」って質問を「ちょっと黙ってて」とピシャリと切り捨てるあたりとかｗｗ<br>高橋さんはなのはのイベントでお見かけした時もご自分のぱよぱよのイラスト描いてたし、宣伝上手なんだなあｗ</p> <h3 id="まとめ：今回も非常に盛りだくさんで楽しかったです！！！！！！！！！！"><a href="#まとめ：今回も非常に盛りだくさんで楽しかったです！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="まとめ：今回も非常に盛りだくさんで楽しかったです！！！！！！！！！！"></a>まとめ：今回も非常に盛りだくさんで楽しかったです！！！！！！！！！！</h3><p>という訳で、まとめとしてはもちろん「楽しかったです！！！！！！！！！！！！」ってことで。<br>パ・リーグ勢だけでの90分ってどんな感じになるんだろうと思っていたんですけど、冒頭でも描いた通り、いつもと変わらず、いつも以上に圧倒的に楽しい90分でした！！！！！<br>今年はもう総括版はないのかなと思っていたので、駆け込みでこんなに楽しいイベントに参加出来て良かったです。<br>ありがとうございました！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>そして、次の開幕版が4/30に決定したということでこちらも非常に楽しみです！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>当然藤田さんは出演するもんだと思い込んでいますけどｗ<br>次はさすがにもう玉座は無いかな？<br>また楽しそうに野球を語る藤田さんのお姿を観られることを楽しみにしています。</p> <p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;ホムラジ2017 パ・リーグ総括版イベントに参加して来ました！&lt;br&gt;ので、早速感想を書きました。&lt;br&gt;相変わらず藤田咲さん500%です！！！！！！！！！！！！ご了承ください！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="イベント" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A4%E3%83%99%E3%83%B3%E3%83%88/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="ホムラジ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%9B%E3%83%A0%E3%83%A9%E3%82%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第40話 感想：アラモードスタイル解禁とゆかりさんの成長</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/24/precure-alamode-40/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/24/precure-alamode-40/</id>
    <published>2017-11-23T15:37:20.000Z</published>
    <updated>2017-11-23T15:49:47.677Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ40話、観ました！ついに<del>冬毛</del>アラモードスタイル解禁！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>みんなとっても暖かそうでもふもふで良いですね( ◜◡◝ )<br>アラモードスタイル用にクリーマーももっとゴテゴテしてもっふもふになるのかと思っていたけどそんなことはなかったぜ。<br>さすがに残り10話で新しい<del>おもちゃ</del>アイテムは出ないのか。<br><a id="more"></a></p> <h3 id="あきらさんと正面から向き合えるようになったゆかりさん-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝"><a href="#あきらさんと正面から向き合えるようになったゆかりさん-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝" class="headerlink" title="あきらさんと正面から向き合えるようになったゆかりさん( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )"></a>あきらさんと正面から向き合えるようになったゆかりさん( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</h3><p>はい、いきなりあきゆかの妄想の話しますけど。</p> <p>先週、予告を観てあおひま、あきゆか、いちシエのパートナー再確認シーン(と、勝手に名付けている)を観てテンション上がってたんですけど、割りと冒頭で出てきて思わず( ◜◡◝ )ってなりました。<br>ってかあのシーン、あきゆかが向かい合ってる構図と言いあきらさんの「とびきりのスイーツを作ろう」からのゆかりさんの嬉しそうな「ええ」って返答と言い、「プロポーズかな？？？？？？？？？？」と思いましたよね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>なんかやたら距離近いしさあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ゆかりさん嬉しそうだしさあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>やっぱり身長差が絶妙でちょっと上向いてる感じのゆかりさんがめちゃかわだしさあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>作画の関係だと思うけど目がキラキラしててさあ、やたら可愛さ溢れてるしさあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>いやあもう、最終決戦を前に結婚の約束しちゃうとか洋画なら死亡フラグですけどプリキュアなら大丈夫だよね！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>で、今そのシーン一時停止して観てたんですけど、あきらさんもゆかりさんもめっちゃまっすぐお互いのこと観てて、「あーあきゆかは本当にお互いのこと受け入れてまっすぐ相手の目を見て向き合えるようになったんだなあ」と、ちょっとじーんとしました。<br>特にゆかりさん。<br>こんなにまっすぐあきらさんに向き合えるようになるなんて…10話からの流れを考えると、本当に感慨深いです。</p> <p>あきゆかって、立ち位置的に「隣に並ぶ」ことは初期の頃からよくあったと思うんですけど、こうしてお互いに「身体ごと向き合う」って、実は今まであんまりなかったんじゃないかと。<br>いや、あきらさんはまっすぐ向き合おうとしてるんだけどゆかりさんが逃げちゃうというか。<br>25話のエレベーターのシーンとか29話の夕日の高台のシーンとか、逃げるゆかりさんをあきらさんが捕まえて頑張って向き合わせていたような感じだったし。</p> <p>そもそも、マカロナージュの歌詞でまんま</p> <blockquote> <p><strong><font color="Purple">まっすぐに</font> <font color="Red">こっち向いて</font></strong><br><strong><font color="Purple">見つめないで</font> <font color="Red">見せてよ</font></strong></p> </blockquote> <p>ってやり取りがあるわけで。<br>それが…そのゆかりさんが…今やこんなにまっすぐにあきらさんと向き合えるようになったわけで！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あああああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！！！(スイッチON<br>あきらさんありがとう！！！！！！！！！！！！！！！！！！！そしてゆかりさんおめでとう！！！！！！！！！！！！！！！！<br>おめでとうあきゆか！！！！！！！！！！！！！！！そしてありがとうあきゆか！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>なんだろう、あきゆかって本当に色んなステップを経て今に至っているから、なんかもう普通に向き合って笑い合ってるだけで感動しちゃうんですよね。<br>まあ主にゆかりさんなんですけど。ゆかりファンクラブ勢だからね！！！！！！！！！！！！しょうがないね！！！！！！！！！！！！！<br>だから、ゆかりさんに対しては「良かったねゆかりさん、本当に良かったね…！」と思うし、あきらさんには「あきらさんありがとう、本当にありがとう…！」ってなるって言う。</p> <p>向き合って言葉を交わすあのワンカットだけでここまで妄想が広がるあきゆか、最高だな！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="レッツラお着替え！＝お色直し"><a href="#レッツラお着替え！＝お色直し" class="headerlink" title="レッツラお着替え！＝お色直し"></a>レッツラお着替え！＝お色直し</h3><p>で、あきゆかと言えば例のアラモードスタイルへの変身シーン。<br>あおひまの、向き合って出て来る登場シーンもめっちゃ可愛くて震えたんですけど、あきゆかは相変わらず斜め上を飛び越えていくというか、まさかのダンスモードｗｗｗｗｗ<br>ちょ、変身バンクの私物化はご遠慮ください！！！！！！！！！！！！！(いいぞもっとやれ</p> <p>てか、あきらさん25話の時は「ダンスしたことない」ってちょっと渋っていたのに、40話ではノリノリでやっててちょっと笑ったｗ<br>プリキュアになるとちょっと性格がイケイケになるのだろうか…なにそれ素敵……！！！！！！！！！！！！！！<br>もしくは、25話でゆかりさんと踊ったのがすごく楽しくていつかもう一度踊りたかった、とかだったら可愛いなあ( ◜◡◝ )<br>ゆかりさんは25話の時点でもうめっちゃ嬉しそうだったし、もしもあきらさんから「またゆかりと踊りたい」なんて言われたりなんかしたらあんまり顔に出ないかもだけど内心めっっっっっっっちゃ喜んでそうで可愛いと思うんだ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>妄想ですけど、あきゆかってお互いにものすごく些細なことに喜びを見出していそうなところが可愛いと思うんですよね。<br>あきらさんと踊れるだけで喜んじゃうゆかりさんとか、ゆかりさんに頼られて嬉しくなっちゃうあきらさんとか( ◜◡◝ )<br>きっとこれからも、お互いの些細な言動にいちいちときめいたり嬉しくなっちゃったりするんだろうな。<br>なにそれあきゆか可愛すぎない？！？！？？？？？！！<br>だってさあ、お互いに高校のアイドルでファンクラブまである二人がそんな可愛らしい恋愛してるとかさあ……もう妄想するだけで可愛い…もうほんと可愛いあきゆか……！！！！！！！！！！！！！</p> <p>10話の最後で、あきらさんから握られた手を握り返しちゃうゆかりさんを観て「可愛くていじらしい人だなあ」と思いましたけど、破天荒なキャラながらその可愛さを崩さずに40話まで来ているのが本当に凄いなあと思います。<br>ありがたいなあ。<br>なんか、10話からのあきゆかシーンを抜き出してムービーにしたら立派な結婚式の新郎新婦馴れ初めムービーになりそうなｗ<br>あきゆかの結婚式には、ぜひ10話で出てきたおばあさんにスピーチをしていただきたいものですね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>…</p> <p>……あれ、私は一体なんの感想を書いていたんだっけ…？<br>ああそうだ、40話の感想を書いていたんだった；<br>おかしい、いつの間にかあきゆか結婚妄想に……いや、結婚式ってか披露宴はすでに3次元で執り行われたから妄想じゃなくて事実なのか。いや、そうじゃなくて(以下ﾙｰｰｰﾌﾟ!!!!!</p> <p>はい。感想に戻ります。</p> <h3 id="礼儀を重んじるゆかりさんの素敵さ"><a href="#礼儀を重んじるゆかりさんの素敵さ" class="headerlink" title="礼儀を重んじるゆかりさんの素敵さ"></a>礼儀を重んじるゆかりさんの素敵さ</h3><p>まあどっちにしろゆかりさんの話するんですけどね( ◜◡◝ )<br>40話のゆかりさんで印象深いシーンと言えば、街にスイーツ作りに繰り出した時の</p> <blockquote> <p>「お店を、お借りします」</p> </blockquote> <p>のシーンではないかと。<br>あのシーン、台詞はもちろん声の感じも相まって、「あーやっぱり礼儀を重んじる人なんだなあ」と思いました。<br>この辺の感覚はやっぱりしのさんの教育なのかな。<br>茶道も単にやらされてるわけじゃなくて、ゆかりさん自ら「好き」と言っていたし、もともとそういう感覚のある人なんだろうなあ。<br>フリーダムに見えるゆかりさんが、他人に対する敬意や礼儀を大切にするところ、とてもとても素敵だと思います。<br>やっぱり何においても責任感の強い人なんだろうな。</p> <p>ゆかりさんがプリキュアとして戦う理由が「仲間との「面白い」を邪魔するから」以外にいまいちまだ見いだせていないんですけど、なんとなく、そういう街の人に対する敬意とか感謝の気持ちがあるのかな、と思いました。<br>当初「退屈」な日常を送っていたゆかりさんが、今や毎日すごく楽しそうですもんね( ◜◡◝ )<br>そういう「面白い」毎日が、いちかさんやキラパティメンバーはもちろん、街のみんなにも支えてもらってるものだって、実感としてちゃんと分かってきたのかなあとか。<br>やっぱり、ゆかりさんにとって大事なものがちょっとずつ増えてるんだなあ。凄いなあ。</p> <p>…なんか最近、何においても「ゆかりさん良かったなあ( ◜◡◝ )」って感動してばっかりな気がする…<br>まあそれだけ初期に比べてゆかりさんが成長した、ってことだと思うんですけど。<br>ここからさらにゆかりさんがどんな風に成長していくのか、将来に向けてどんな選択をするのか、ものすごく楽しみです( ◜◡◝ )</p> <h3 id="ジュリオくんとビブリーちゃんの共闘に胸熱"><a href="#ジュリオくんとビブリーちゃんの共闘に胸熱" class="headerlink" title="ジュリオくんとビブリーちゃんの共闘に胸熱"></a>ジュリオくんとビブリーちゃんの共闘に胸熱</h3><p>あと40話では、ジュリオくんはもちろんビブリーちゃんも大活躍でしたね( ◜◡◝ )<br>意図せずとは言えこの二人がプリキュアのために共闘する姿はなんだか胸熱でした。<br>ジュリオ…ピカリオくんはそもそもキラリンさんの弟だしプリキュアに憧れもあったから分かるんですけど。<br>ビブリーちゃんがなんだかんだ言ってプリキュアにほだされてるの可愛いし、そんなビブリーちゃんをしっかり守ろうとするシエルさんやいちかさんほんとカッコイイなって( ◜◡◝ )</p> <h3 id="ビブリーちゃんもプリキュアなのでは？"><a href="#ビブリーちゃんもプリキュアなのでは？" class="headerlink" title="ビブリーちゃんもプリキュアなのでは？"></a>ビブリーちゃんもプリキュアなのでは？</h3><p>今回のビブリーちゃん、作画の関係かもですけどプリキュア勢と同じぐらい目が輝いていて、キュアワッフルとして爆誕したジュリオくんはもちろん、ビブリーちゃんももしかしてプリキュアなのでは？？？？と思いました。<br>というのも、ビブリーちゃんがグレイブに言った</p> <blockquote> <p>「キラキラルを作れるのはプリキュアだけじゃないのよ」</p> </blockquote> <p>って台詞がすごく印象的で、これって実はプリアラにおいて物凄く重要な事実なんじゃないかと思ったんですよね。<br>100年前の世界ではルミエルさんだけがキラキラルを生み出してルミエルさんだけがノワールと戦っていたけど、現代においてはプリキュアはもちろん、妖精も動物も人間もみんながみんなキラキラルを生み出せているんですよね。<br>事実40話ではプリキュアではなくて妖精と動物たちが生み出したキラキラルがグレイブの闇を払い、町の人達を救って、さらにはプリキュアのパワーアップにも貢献した、って言う。</p> <p>ここで思い出したのが、アニメージュ増刊号での暮田監督のインタビューでの一言。</p> <p>引用元：　アニメージュ キラキラ プリキュアアラモード 特別増刊号 P28</p> <blockquote> <p>「プリキュアは「壮大な使命を背負った戦い」と「楽しい日常」という相反する要素が同居しているシリーズですが、この作品では物語の初期段階からプリキュアの使命感を持たせたくなかったんです」</p> </blockquote> <p>プリキュアが「伝説の戦士」から「伝説のパティシエ」になったのってこういう理由からなのかなーと思っていたんですけど、↑のビブリーちゃんの台詞でさらに「なるほどなあ」となりました。<br>これは個人的な解釈ですけど、プリアラでは「使命を背負っているからプリキュア」ってわけじゃないんですね。<br>まだおぼろげにそう感じる程度ですけど、この辺が最終回に向けてどう収束していくのか、その辺も楽しみにしたいと思います。</p> <h3 id="41話はキラピカ回！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#41話はキラピカ回！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="41話はキラピカ回！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>41話はキラピカ回！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>で、次の41話。<br>待望のキラピカ回ですねやったーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！<br>40話でも、冒頭でピカリオくんの帰還に前進で喜びを表現するキラリンさんがとっても可愛かったですね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/JXysaCAQLNE?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe> <p>予告でも嬉しそうなキラリンさん、可愛いなあ( ◜◡◝ )<br>あと、そんなキラリンさんにゆかりさんがすっごい優しい声音で「知ってる」って言ってくれてたのも最高に嬉しかった！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>これは34話の影響かな～～～～～～拳を交えることである意味腹を割って話せた同志への接し方なのかな～～～～～～～ゆかりさん優しいな～～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>あと、プリキュアフォーム解除したリオくんの姿が完全に童話の世界の住人で可愛い( ◜◡◝ )<br>シエルさんはまだ現代っぽいのに、リオくんだけなんであんなにファンタジー感溢れてるの…？いや、可愛いけど。<br>あのリオくん、そのうちお菓子の家に迷い込みそう…もしくは青い鳥探しに行きそう…(圧倒的偏見</p> <p>次からしばらく、最後の個人回が続くんですよね。<br>アニメージュ増刊号によると、最後の個人回はみんなが「大好き」からついに将来の選択をするそうで…<br>ううう、ゆかりさんはもちろん、みんながどんな選択をするのか、本当に気になるし楽しみです。<br>ラストに向けて、今後もますます目が離せないですね。<br>ううう、楽しみにしています！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ40話、観ました！ついに&lt;del&gt;冬毛&lt;/del&gt;アラモードスタイル解禁！！！！！！！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;みんなとっても暖かそうでもふもふで良いですね( ◜◡◝ )&lt;br&gt;アラモードスタイル用にクリーマーももっとゴテゴテしてもっふもふになるのかと思っていたけどそんなことはなかったぜ。&lt;br&gt;さすがに残り10話で新しい&lt;del&gt;おもちゃ&lt;/del&gt;アイテムは出ないのか。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>『映画キラキラ☆プリキュアアラモード　パリッと！想い出のミルフィーユ！ × OIOI』コラボレーションストアに行ってきました( ◜◡◝ )</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/20/precure-oioi/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/20/precure-oioi/</id>
    <published>2017-11-19T16:05:30.000Z</published>
    <updated>2017-11-19T17:12:13.556Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>大分遅れましてな感がありますが、プリアラ×マルイコラボ商品ようやく買えましたやったーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！<br>東海民は本当に待ちに待ちましたよ…本当はプリアラ映画の舞台挨拶&amp;進撃イベントで上京した時に買いに行きたかったんですが、あきらさん完売&amp;台風のコンボで見送っていたので、本当にようやく買うことが出来ました。<br>いやー、改めて、本当に素晴らしいコラボでしたね( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a></p> <h3 id="公式サイト"><a href="#公式サイト" class="headerlink" title="公式サイト"></a>公式サイト</h3><blockquote> <p>映画キラキラ☆プリキュアアラモード　パリッと！想い出のミルフィーユ！×OIOI　特設サイト<br><a href="http://www.0101.co.jp/403/info/index.html?contents_id=4843" target="_blank" rel="external">http://www.0101.co.jp/403/info/index.html?contents_id=4843</a></p> </blockquote> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【映画キラキラ☆プリキュアアラモード×モレラ岐阜】<br>本日11/18(土)よりオープン致しました！フォトスポットもご用意しております♪皆様のご来店をお待ちしております☆<br>イベント詳細はこちら→<a href="https://t.co/OM7oyJOMDK" target="_blank" rel="external">https://t.co/OM7oyJOMDK</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/precure?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#precure</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#プリアラ</a> <a href="https://t.co/A8RAs0SDZp" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/A8RAs0SDZp</a></p>&mdash; マルイノアニメ (@marui_anime) <a href="https://twitter.com/marui_anime/status/931739156081926144?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年11月18日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>↑見て気がついたけど、そう言えばこのコラボって一応映画とのコラボ企画だったんですね。<br>…なぜ大正浪漫だったんだろう………………(言っちゃダメなやつ<br>いや、理由があってもなくても結果的に最強最高のコラボだったんで良いんですけどね！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="あきゆか祭り-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝"><a href="#あきゆか祭り-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝" class="headerlink" title="あきゆか祭り( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )"></a>あきゆか祭り( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</h3><p>今まで新宿→国分寺→神戸と、Twitterなどで流れてくる画像を指くわえて見てるだけだったんですけど、ようやく実物をこの目で拝むことが出来ましたよやったーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！</p> <figure class="image-bubble"> <div class="img-lightbox"> <div class="overlay"></div> <img src="/sblog/img/20171118_oioi_1.jpg" alt="念願の大正浪漫あきゆか！！！！！！！！！！" title=""> </div> <div class="image-caption">念願の大正浪漫あきゆか！！！！！！！！！！</div> </figure> <figure class="image-bubble"> <div class="img-lightbox"> <div class="overlay"></div> <img src="/sblog/img/20171118_oioi_2.jpg" alt="藤田さんのサインも！！！！！！！！！！" title=""> </div> <div class="image-caption">藤田さんのサインも！！！！！！！！！！</div> </figure> <p>当日は寒波到来&amp;あいにくの雨模様でしたが、行かれた方お疲れ様でした！<br>私もあきらさん完売を恐れて念のために開店一時間前には着いていたんですけど、それほど並んでいなかったのでしばらく車内で待機できたので良かったです。<br>車出してくれた友人に圧倒的感謝を。</p> <p>開店後もめちゃくちゃ混雑！というわけでもなくそれなりにスムーズに買い物できたと思います。<br>友人に協力してもらえたおかげもあって、ゆかりさんの全商品と、あきらさんも藤田さんがブログに乗せていたグッズについては全部買うことが出来たと思います。<br>合わせるとかなりの量になってしまったので、会計時にレジの店員さんが大変そうで申し訳なかったのと、買った商品全部レジ台に並べられるのが公開処刑でしたｗ<br>とりあえず目的は果たせたので大満足です！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>で、買い物終わってから友人宅にて戦利品並べて撮影させてもらったんですけど、あきゆかをシンメトリーで並べたりして遊んで大変楽しかったですｗ<br>写真を見せた別の友人には「うん……すごいね……」という反応をいただいてしまいましけども( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>仕方ないね！！！！！！！！！！！！藤田さんが買ってたしなによりあきゆかｽｷｰだからね！！！！！！！！！！！オタクとしては買うしかないよね仕方ないね！！！！！！！うんうん仕方ないね！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <blockquote> <p>愛とときめきと情熱！ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6470" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6470</a></p> </blockquote> <p>これなーーーーーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>このコラボの何が嬉しかったって、もちろんグッズも素晴らしいんですけど、↑みたいにほんとに楽しそうにしてる藤田さんを見ることができたので、オタクとしてはそれがもう嬉しくて幸せで最高でした( ◜◡◝ )<br>なので、今回はあきゆかへのご祝儀＋藤田さんを幸せにしてくれてありがとうございますの意味で気持ちよく散財させていただきました( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>いやー、やっぱり推しが嬉しそうにしてるとそれだけで幸せになれるって、オタクって得な生き物ですね( ◜◡◝ )</p> <p>ちな一部ですけどこんな感じで並べて遊んでました( ◜◡◝ )</p> <figure class="image-bubble"> <div class="img-lightbox"> <div class="overlay"></div> <img src="/sblog/img/20171118_oioi_3.jpg" alt="レッツラ☆祭壇" title=""> </div> <div class="image-caption">レッツラ☆祭壇</div> </figure> <p>全部並べるとさすがに壮観でしたね。<br>めちゃくちゃ楽しかったです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>さて、あとは自宅でどう飾るかなんですよね…………すでにプリアラ用に祭壇1つ潰れているので、もう一つ艦これ用に使っているやつをプリアラ用に空けるしかないかなあ。<br>うーん。グッズが出てくれるのは本当に嬉しいしいつでもどんとこいなんですけど、飾るスペースが限られているのが難しいところですよね。<br>グッズ飾るだけの専用の部屋とかめっちゃ欲しい……(すべてのオタクの願い</p> <h3 id="藤田さん………"><a href="#藤田さん………" class="headerlink" title="藤田さん………"></a>藤田さん………</h3><p>ってか、ついさっき更新された藤田さんのブログ見たんですけど、ストールってやっぱりモレラ岐阜での新商品だったのか…！！！！！！！！！！<br>いや、確かに「ストールなんてあったっけ？？」と思いつつとりあえず買いましたけど。</p> <blockquote> <p>宣伝もしますよ、もちろん | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6523" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6523</a></p> </blockquote> <p>しかも通販にはないのか…なんという…てか「遺言」ってやめて物騒過ぎる！！！！！！！！！！！！<br>それにしても、欲しいのは分かりますけどまさかモレラ岐阜への行き方まで検索してしまうとは藤田さんのこの本気ぶりよ…！！！！！！！！！！！！<br>贈れるものなら贈って差し上げたいけど値段が値段だし御本人が気に病んでしまいそうなので躊躇してしまうジレンマ。<br>公式様……なにとぞ通販をよろしくお願いいたします…！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>あ、あと、↑のブログでしれっとキラキラル注入済みのクリスタルアニマル並べてて「藤田さん……(オタク！！！！！！！！！！)」ってなりました( ◜◡◝ )<br>わーいうちにも同じものがあるよーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>てか、そろそろ妄想の域を飛び越えて夢想と言うかやべーと言うかやっぱり夢女児なんですかそうなんですか最高ですねお幸せにと言う勢いの藤田さんですけども。<br>相変わらず御本人がとっても楽しそうなので、やっぱりプリアラは最高だな！！！！！！！！！！！！！！！！！！と思いました( ◜◡◝ )</p> <h3 id="アニメージュプリアラ増刊号、じっくり読んでます。"><a href="#アニメージュプリアラ増刊号、じっくり読んでます。" class="headerlink" title="アニメージュプリアラ増刊号、じっくり読んでます。"></a>アニメージュプリアラ増刊号、じっくり読んでます。</h3><p>話は変わってアニメージュプリアラ増刊号、じっくりじっくり読んでいます。<br>本当はこの週末に感想書けたらな～と思っていたんですけど、さすがに一冊まるごとプリアラ特集で情報量がとても多いので、何度もじっくり読み返して消化しております。<br>プリキュアキャスト陣のトークはもちろん、敵チームキャスト陣やスタッフさんのお話がじっくり読めるのが嬉しい！</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【アニメージュ増刊号】「キラキラ☆プリキュアアラモード特別増刊号」全国書店にて本日発売！　TV＆映画の鑑賞のお供にぜひどうぞ！　井野真理恵さん＆各話作監さんによる設定資料集はイラスト描きにも役立ててね。本誌の読者投稿コーナー「フリースペース」にもぜひご応募を（11月30日締切）<a href="https://twitter.com/hashtag/precure?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#precure</a> <a href="https://t.co/BFB0fZ2e5s" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/BFB0fZ2e5s</a></p>&mdash; アニメージュ編集部 (@animage_tokuma) <a href="https://twitter.com/animage_tokuma/status/931025599698579456?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年11月16日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>あと設定画大好きオタクなので、ゆかりさんの色んな設定画が観られてそれだけでウハウハです。<br>特にロリゆかりさん！線画のロリゆかりさんめっちゃ可愛い～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>線画だからこそなのか、幼い頃からすっごい美少女感…特に目元の美しさ凄くないですかこれ。<br>こんな目をした小学生に見つめられたら絶対目逸らすわ…なんて恐ろしい……(五体投地</p> <p>思ったんですけど、ロリゆかりさんの二つ結びって自分でやっていたのかな。それともお母さんか、もしくはしのさんにやってもらったりしてたのかな。<br>ロリゆかりさんって今のゆかりさんよりもさらに甘えるの下手そうだから、「結んで」って素直に言えなくて結局毎日自分でやってそう感…しかもやろうと思えば自分でできちゃうから余計に……<br>…などと妄想を膨らませてはによによしております( ◜◡◝ )</p> <p>あと、線画はひまりんのページにあった37話のハロウィン仕様のあおひまの線画が！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ひまりんが天使でおちゃんが悪魔で、しかもひまりんがあおちゃんのしっぽ握ってるあの絵めっちゃ可愛くないですか( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あの構図、ひまりんがあおちゃんに甘えてるようにも見えるし逆に手綱握ってるようにも見えるしで最高だなって( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>線画の設定資料集とか出してくれないのかな～。出してくれたら絶対に買うのにな。<br>背景美術とかそういうのも観たい。ぜひ…ぜひお願いします！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>あと今日は本編40話でついに冬毛…アラモードスタイルが解禁になりましたね。<br>こっちの感想も書きたいしあとアルティメット人狼も観なきゃだし、あとは何よりついに艦これの秋イベが始まっちゃったのでこっちもやらなきゃだし。<br>秋イベはCV藤田さんの新艦「涼月」が報酬艦確定したので、さすがに頑張らねば、と。<br>ただここ最近の新システムに全く追いつけていないので、まずはその辺の勉強をしなきゃなんですよね……<br>てか誰よりも藤田さんがガチ提督だと言う現実。<br>うう、頑張ろう…；；；</p> <p>あ、あと26日にはついにBSでアニサマ2日目の放送ですね！！！！！<br>さっきまで1日目の放送観てたんですが、プリアラサマーセッションの放送めっちゃくちゃ楽しみです！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>終始にっこにこの藤田さん、可愛かったなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>当日は席が遠かったので、映像でじっくりと振り返れたら良いなあと思います。</p> <p>それでは、また！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;大分遅れましてな感がありますが、プリアラ×マルイコラボ商品ようやく買えましたやったーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;東海民は本当に待ちに待ちましたよ…本当はプリアラ映画の舞台挨拶&amp;amp;進撃イベントで上京した時に買いに行きたかったんですが、あきらさん完売&amp;amp;台風のコンボで見送っていたので、本当にようやく買うことが出来ました。&lt;br&gt;いやー、改めて、本当に素晴らしいコラボでしたね( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第39話 感想：復活のジュリオくんとキュアワッフル爆誕</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/18/precure-alamode-39/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/18/precure-alamode-39/</id>
    <published>2017-11-17T16:14:48.000Z</published>
    <updated>2017-11-17T16:14:48.661Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>アニメージュのプリアラ増刊号届きました！早速ウハウハと眺めております( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>こちらの感想はまた別途書くとして、プリアラ39話の感想を。<br>今回はもう、ラストに光をまとって現れたあの方にすべてを持って行かれた感ですね( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a></p> <h3 id="リオくんおかえり！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#リオくんおかえり！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="リオくんおかえり！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>リオくんおかえり！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>という訳で。<br>遂に復活したピカリオくん、おかえり…！！！！！！！！<br>てか結局人間の姿での名前は「リオ」くんなの？「ジュリオ」なの？？それとも「ピカリオ」のままなの？？？？？<br>ラストでいちかさんは「リオくん」って呼んでましたけども。<br>個人的に「リオ」はいちかさんに近づくための偽装であり偽名的なイメージだったので、あの姿だとどうしても「ジュリオ」くんと呼びたくなるんですよね。<br>まあ本体は妖精だし「ピカリオ」が正式名称なんでしょうけど。<br>公式サイトにも「人の姿」としか書いてないしなー。</p> <p>もういっそのこと、呼ぶ側が呼びたいように好きに呼べば良いんじゃないかなと思います( ◜◡◝ )<br>キラリンさんに「ピカリオ！」って呼んでもらったり、いちかさんに久しぶりに「リオくん」って呼ばれたりしてちょっと照れくさい彼の後ろからゆかりさんに満面の笑みでねちっこく「ジュリオ」って呼んで欲しい( ◜◡◝ )<br>ピカリオくんめっちゃ嫌そうな顔しそうだけど、むしろそういう反応しちゃうからゆかりさんが面白がるんだってことに気づいてなさそうなとこがｗｗｗ<br>アニメージュ増刊号の色紙でマカロンさんに抱えられてめっちゃ不満顔のピカリオくんとかｗｗｗ<br>そういう反応しちゃうからゆかりさんが喜んじゃうんだよ、もう( ◜◡◝ )</p> <h3 id="ジュリオくん＝キュアワッフル-※公式"><a href="#ジュリオくん＝キュアワッフル-※公式" class="headerlink" title="ジュリオくん＝キュアワッフル　※公式"></a>ジュリオくん＝キュアワッフル　※公式</h3><p>(とりあえず、個人的に一番しっくり来るのでジュリオくん呼びで)<br>復活したジュリオくんの登場の仕方、あれはもう最早7人目のプリキュアなのでは？？？？？というぐらいに光背負いまくりの輝きまくりの演出でしたね。<br>ってか、しれっとロッド持ってたし！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あれ完全に「キャンディロッド」だったしやっぱりピカリオくんプリキュアじゃねーーーーーーーーーーーーーか！！！！！！！！ってなりました。</p> <p>ってか！！！！！<br>アニメージュ増刊号見ていたら、39話のジュリオくんの設定画の手書きコメントで</p> <p>引用元：アニメージュ1月号増刊 キラキラ プリキュアアラモード特別増刊号 P23</p> <blockquote> <p>「プリキュアっぽい感じ(キュアワッフル)を入れてもらってもかまいません」</p> </blockquote> <p>とか書いてあるんですけどｗｗｗｗ<br>キュアワッフルｗｗｗｗｗｗｗ</p> <p>結論：ジュリオくんやっぱりプリキュアだった！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>「キュアワッフル」か…ワッフルってやっぱりあの、いちご山でキラリンさんのために作ってくれた渾身のワッフルですよね。<br>同じく設定画のコメントによると、ロッド自体のモチーフもワッフルみたいだし。<br>やっぱりピカリオくんの根底にはキラリンさんがいるんだなあ……そう思うと、「キュアワッフル」って……ちょっとじーんとしますね。<br>いつか、いつか「キュアワッフル」の姿も見られることを楽しみにしています！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(いや、ゆかりさんが盛大に鷹笑いしてくれそうで楽しみとかそんなんじゃないよ( ◜◡◝ ))</p> <h3 id="人間の姿でも妖精側の反応しちゃうシエルさんが可愛い-◜◡◝"><a href="#人間の姿でも妖精側の反応しちゃうシエルさんが可愛い-◜◡◝" class="headerlink" title="人間の姿でも妖精側の反応しちゃうシエルさんが可愛い( ◜◡◝ )"></a>人間の姿でも妖精側の反応しちゃうシエルさんが可愛い( ◜◡◝ )</h3><p>そんなピカリオくん…キュアワッフルの姉であるキラリンさんことシエルさんは、今回の話しで「あーやっぱり本来は妖精なんだなあ」と思えるような微笑ましいシーンが多くて可愛かったです。<br>特に冒頭、長老会議でペコリン扮するルミエルさん対ノワールの寸劇をやってたシーン。<br>プリキュアの姿なのに、周りの妖精たちと全くおんなじ反応してるシエルさんが可愛かったです( ◜◡◝ )<br>あと、OP前の妖精大会議の開催に嬉しそうに誇らしそうにしてるシエルさんも可愛かったなー。<br>姿は人間でもやっぱり本質は妖精なんですね。</p> <p>秋映画のおかげで、シエルさんがかなり身近になった感じがします。<br>スイーツ作りに関しては「天才」でも、その他は割りとボケキャラなんだなあ、とか( ◜◡◝ )<br>専門馬鹿、ってやつなのかな。<br>見た目は大人びてるけど高校生組よりはやっぱり中学生組と一緒にいる方がしっくり来るのも、そういうところからなのかなーと思いました。<br>そういうとこ、ピカリオくんもほっとけないんだろうなあ( ◜◡◝ )</p> <h3 id="ジュリオくんの降臨に最初に反応したのがゆかりさんという事実"><a href="#ジュリオくんの降臨に最初に反応したのがゆかりさんという事実" class="headerlink" title="ジュリオくんの降臨に最初に反応したのがゆかりさんという事実"></a>ジュリオくんの降臨に最初に反応したのがゆかりさんという事実</h3><p>そう言えば、ジュリオくん…キュアワッフルが降臨した時に、いちかさんよりもシエルさんよりも先にゆかりさんが「あなたは！」って反応しててちょっと驚きました。<br>単にゆかりさんの反射神経が良かった、ってだけなのか、それともなにか他に理由があるのか。<br>…いや、まあ特にないとは思うんですけど。</p> <p>ピカリオくんが眠りにつく前、ゆかりさんとジュリオくんてお互いにお互いを傷つけあったまま終わってると言う微妙な感じだったので、満を持してジュリオくんが復活ってなると、どーーーーーーーーーーしてもゆかりさんとのアレコレを気にしてしまうんですよね。<br>今はまだ戦いの最中だからそんなこと気にしてる暇ないかもだけど、戦いが終わってキラパティに戻ったりして改めてお互いに面と向かった時に、二人がどういう反応をするのかなーと言うのはとっても気になるところです。<br>まあゆかりさんは無駄にずっと微笑んでそうだけどｗ<br>ゆかりさんは、ピカリオくんが寝てる間に色々あって色々吹っ切れて色々開き直って最早最強の琴爪ゆかりさんに進化してしまったので、ピカリオくんにはぜひその違いにも野生の…妖精の勘で気づいて欲しいｗ<br>そんなゆかりさんとピカリオくんとのやり取りも、今後ちょっとでも入れてくれたら嬉しいなあ( ◜◡◝ )</p> <p>反射神経と言えば今回のゆかりさん、泥人形が町の人だとわかるや速攻標的をグレイブに切り替えていくスタイルでさすがだなーと思いました。<br>まあ結果的にはかわされてしまうんですけど、そういうところに「ゆかりさんが気づく」って演出をちゃんと入れてもらえるのはありがたいことだなあ、と。<br>ほら、プリアラチームって割りとみんな脳筋なところがあるから…ｗ</p> <h3 id="40話予告…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#40話予告…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="40話予告…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>40話予告…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>で！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ついに次回、40話に突入しちゃうわけですが。<br>公式Youtubeの予告、最後のあの「あおひま」→「あきゆか」→「いちシエ(＋ペコリン)」って言う、「お互いのパートナー再確認」みたいな流れあれなんです？！？！？！？？！？！</p> <iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/6QAeGoJKilk?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe> <p>これ！！！！！！！！！！！！！！！<br>決戦を前にパートナー再確認とかさあ…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>てか、てか、こういうシーンを見てしまうと、ゆかりさんがあきらさんに対して自然に笑えるようになってることが嬉しくて、それだけでもうにっこりしちゃいますよね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>妄想だけど、あきらさんもちゃんとゆかりさんのそういう変化を「わかった上で」笑ってくれてるような気もするしさ～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あおひまも可愛くて良いな～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>あのシーンが一体どんなシーンなのか妄想を膨らませつつ、次回を楽しみに待ちたいと思います。<br>って、もうすぐですけどね。<br>楽しみだな～( ◜◡◝ )<br>アニメージュ増刊号の感想もそのうち書けたらいいな。</p> <p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;アニメージュのプリアラ増刊号届きました！早速ウハウハと眺めております( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )&lt;br&gt;こちらの感想はまた別途書くとして、プリアラ39話の感想を。&lt;br&gt;今回はもう、ラストに光をまとって現れたあの方にすべてを持って行かれた感ですね( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>プリアラボーカルアルバム2とアニメージュ増刊号！！！！！！！！！！！！！！</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/15/precure-album-animage/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/15/precure-album-animage/</id>
    <published>2017-11-14T16:57:26.000Z</published>
    <updated>2017-11-14T17:08:38.612Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>ここ数日、プリアラ関係で公式様から新情報の嵐で嬉しい悲鳴ですね( ◜◡◝ )<br>中でも度肝を抜かれたのはやっぱりあれですよ…ボーカルアルバム2のゆかりさん新曲。<br>いや、「ゆかり猫」曲！！！！！！！！！！！！！！！！！<br><a id="more"></a></p> <h3 id="「歌：ゆかり猫（CV：藤田咲）」の破壊力。"><a href="#「歌：ゆかり猫（CV：藤田咲）」の破壊力。" class="headerlink" title="「歌：ゆかり猫（CV：藤田咲）」の破壊力。"></a>「歌：ゆかり猫（CV：藤田咲）」の破壊力。</h3><p>あのーこれはマカロナージュの公式曲紹介文を見た時にも思ったんですけど。<br>公式様…やっぱり<del>あたまおかしい</del>最高だな？！？！？！？！！</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">11/29に同時発売となる、ボーカルアルバム2 苺坂物語、サントラ2 プリキュア・サウンド・ゴーランド‼︎情報をアップしました。 <a href="https://twitter.com/hashtag/precure?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#precure</a> <a href="https://t.co/3qx9z1Wwx0" target="_blank" rel="external">https://t.co/3qx9z1Wwx0</a></p>&mdash; プリキュアライブ (@precure_live) <a href="https://twitter.com/precure_live/status/929994028753436672?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年11月13日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>(てかこのジャケット…みんな正面向いているのにあきゆかだけお互いのこと見てんの相変わらずズルすぎない？？？？？？？？しかもあきらさんなにこれ、マイク持ってゆかりさん見てるってこの曲はゆかりさんに捧げるってことなのそうなのどうなのあきゆかなの？！？！？！？！？？！？！？！)</p> <p>引用元：<a href="https://www.marv.jp/news/article/5879/" target="_blank" rel="external">https://www.marv.jp/news/article/5879/</a></p> <blockquote> <p>パープルテイルは知っている<br>作詞：Nostalgic Orchestra　作曲・編曲：サイトウヨシヒロ　歌：ゆかり猫（CV：藤田咲）<br> <br>クレジットはずばり「ゆかり猫」。ネコの姿を借りたゆかりが、ネコ目線で歌う人々の営みとその儚さ。もちろん語尾は「ニャ」、ネコですから。それと、ちょっぴり本音もネコ言葉で語ってるかも？</p> </blockquote> <p>これさあ…………やっぱり公式様<del>あたまおかしい</del>最高だな！！！！！！！！！！！！！<br>ゆかり猫に歌わせるとかどうしたらそんな発想が出てくるんだ……！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>タイトルだけは事前に発表されていたけど、「パープルテイル」がまさか文字通りの「パープルテイル」だったなんてｗｗｗ</p> <p>しかもさあ、</p> <blockquote> <p>もちろん語尾は「ニャ」、ネコですから。</p> </blockquote> <p>なにこのドヤ感ｗｗｗ<br>なんか「CV：エリシオ」って付けたくなるこの感じｗｗ<br>まあでも、曲では本当ににゃーにゃー言ってるみたいで、藤田さんご本人もブログで書いてらしたし。</p> <blockquote> <p>苺坂をボナペティ☆ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6515" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6515</a></p> </blockquote> <p>これなー( ◜◡◝ )</p> <blockquote> <p>人生でいちばん「にゃ」っていった曲かと思いますよ！！</p> </blockquote> <p>そうでしょうとも！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>てか、クレジットが猫であるこの曲と比較できるほど「にゃ」って言ってる曲があるならぜひとも教えていただきたい(ゲンドウポーズ)<br>ああ…またしてもここに迷曲と言う名の名曲が誕生してしまうのか…罪深きはプリアラ…てかゆかりさん…むしろ藤田さん……</p> <p>Twitterでもちょっとつぶやいたんですけど、この「ゆかり猫で一曲作る」って、一体どのタイミングで決まったのかすごい気になるんですよね。<br>マカロナージュの25話みたいに34話ありきの曲だと思うので、34話の制作とセットなのかな。<br>そうすると、25話の脚本が6話放送時だったらしいからそのままスライドすると34話の脚本は15話放送時ぐらい…？</p> <p>そう言えば、本編で初めてゆかりさんが鳴き声的な台詞を言ったのって、16話でのマカロンジュリエンヌの「にゃ～お」が最初なのかな？<br>映画だと春映画の時点で藤田さんのアドリブ(なのか？)によって、大犬に振り回されてる時に一人だけ「にゃー」って言ってますけどｗ<br>あの台詞、舞台挨拶で福原さんが「私もやれば良かった」って言ってたから多分藤田さんのアドリブだと思ってるんですけど、実際どうなのかな。</p> <p>プリアラ勢の中でもここまでアニマルフィーチャーされてるのってゆかりさんぐらいだし(猫が取り上げやすい、ってのもあると思うけど)、ここまで猫キャラ推しになって最終的にキャラソンまで作るってのが、当初からそういう予定だったのかもしくは別の力が働いたのか、気になってしょうがないわけですよ。<br>まあ、その「別の力」ってのが、「藤田さんがキャストになったからなのでは？？？？？？？？？？？？？？？？？？」と言うオタク特有の妄想です( ◜◡◝ )<br>なんか本編でもある時から急にやたらゆかりさんの「にゃー」って台詞よく聴くようになった気がして、これってもしかして↑の春映画みたいな藤田さんの草の根鳴き声運動によってサブリミナル的にスタッフさんの脳内に刷り込まれてしまったのでは？？？って言う( ◜◡◝ )</p> <p>まあマカロンさんが猫のプリキュアであることはキャストが決まる以前の大前提なので、恐らくキャストが藤田さんじゃなくても台詞として扱われることはあったと思うんですけど。<br>まさかゆかり猫でキャラソンが出来るなんて夢にも思わなかったので、色々妄想してしまうオタクなのでした。</p> <h3 id="試聴版…………-ｺﾞｸﾘ"><a href="#試聴版…………-ｺﾞｸﾘ" class="headerlink" title="試聴版…………(ｺﾞｸﾘ"></a>試聴版…………(ｺﾞｸﾘ</h3><p>で。<br>ボーカルアルバム2、公式様によってすでに試聴バージョンが公開されているんですよね。</p> <iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/rDk3q9RIIbc?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe> <p>え、私ですか…？そんなの、もちろんまだ聴けていないに決まっているじゃないですか！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>いや、無理でしょ……だってどこから始まるかもわからないのに…一体いつ「可愛い」のタコ殴りが始まるかもわからないのに…！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>藤田さんの新曲を聞く時はいつだって命がけですよ。<br>なんかもう歌声聴いただけで「ﾋｨ！」ってなるんですよね。可愛くて。<br>「可愛い」の過剰摂取は危険！！！！！！！！！！！！「可愛い」は用法用量を守って正しくお使いください！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>一度フルで聴いちゃえばあとはエンドレスリピートなんですけどね( ◜◡◝ )</p> <p>そう言えばマカロナージュの時も結局最後まで試聴できなかったんですよね。<br>それどころか、CD買った後もずっつずっと例のイントロから先に進めなくて、マカロナージュの前のトラックの「Soul Believer」に戻ってはあおちゃんの歌に勇気づけられたりして。<br>…てか、今気づいたけどここでもあきゆかの影響であおちゃんにお世話になっていたのかｗｗｗ<br>やばいM中さんがまた真顔になっちゃう！！！！！！！！！！！！！<br>申し訳ありませんいつも(藤田さんが)大変お世話になっております今後とも(藤田さんを)よろしくお願いいたします！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="他の曲も楽しみすぎる-◜◡◝"><a href="#他の曲も楽しみすぎる-◜◡◝" class="headerlink" title="他の曲も楽しみすぎる( ◜◡◝ )"></a>他の曲も楽しみすぎる( ◜◡◝ )</h3><p>もちろんパープルテイル以外の楽曲も楽しみです( ◜◡◝ )<br>まずはやっぱりあおひま～～～～～～～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>引用元：<a href="https://www.marv.jp/news/article/5879/" target="_blank" rel="external">https://www.marv.jp/news/article/5879/</a></p> <blockquote> <p>しあわせ☆フレーバー<br>作詞・作曲・編曲：R・O・N　歌：有栖川ひまり（CV：福原遥）・立神あおい（CV：村中知）<br> <br>でこぼこぴったりコンビのあおいとひまり、待望のデュエットナンバーが完成です。パンキッシュなギターに合わせて、ふたりのRAP（!?）が心地よいパワーポップ</p> </blockquote> <p>これな～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>まずもうタイトルが素敵じゃないですか( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>マカロナージュみたいにこっちは35話をベースにしたような歌詞なのかな？？<br>「ラップ」と書かずに「RAP」と表記するあたりちょっと気になるんですけど、どういう曲なんだろうなあ～～～～～、楽しみだなあ( ◜◡◝ )</p> <p>あとはもちろん、あきらさんのソロ曲。</p> <blockquote> <p>エクレール・オ・ショコラ<br>作詞：eNu　作曲・編曲：睦月周平　歌：剣城あきら（CV：森なな子）<br> <br>湖畔の古城に深々と降り積もる雪の情景を思わせるイントロから、ドラマティックに展開するラブソング。「ショコラ・エトワール」よりもさらに力強く、そして近くにあきらの歌声を感じられるはず。</p> </blockquote> <p>これさあ………………………………………………………<br>これもう完全に「夢女児絶対ころすソング」じゃないですか………っ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>大丈夫かなあ大丈夫かなあ、中の人であり嫁であり夢女児でもあるF田Sさんがこの曲を聴いてどうなっちゃうのかとっても心配だなあ大丈夫かなあ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(大声<br>CD発売日である11/29、日本各地で夢女児の悲鳴が上がるんだろうなあ……罪深きはあきらさん……</p> <p>てか、↑の曲紹介文を踏まえてもう一度ジャケットを見てみると……</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">11/29に同時発売となる、ボーカルアルバム2 苺坂物語、サントラ2 プリキュア・サウンド・ゴーランド‼︎情報をアップしました。 <a href="https://twitter.com/hashtag/precure?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#precure</a> <a href="https://t.co/3qx9z1Wwx0" target="_blank" rel="external">https://t.co/3qx9z1Wwx0</a></p>&mdash; プリキュアライブ (@precure_live) <a href="https://twitter.com/precure_live/status/929994028753436672?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年11月13日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>やっぱりこのジャケットのあきらさんはこの曲をゆかりさんに捧げているな？！？！？？！？！？！！<br>しかもゆかりさんも意味ありげな微笑みでしっかり受け止めているな？？！？！？？？？！！！？！歌っているのは猫だけども！！！！！！！！！！！！！！！！ｗｗ</p> <p>ずるい…ズルすぎるぞあきゆか…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>待望のデュエット曲を歌ってるあおひまですらちゃんと正面を見ているというのに！！！！！！！！！！！！！！！！！！！ｗｗ<br>いやあ、ズルいなあほんとズルい。最高ですありがとうございますありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！！！(五体投地</p> <p>あとは、あおちゃんと岬さんのデュエットもアツそうで楽しみです。<br>駒形さんの新曲も！！！！！<br>あと、シエルさんの新曲はもしかしてピカリオくんとのデュエットくるーーーー？？？とか妄想したりしたんですけどそんなことはなかったぜ。さすがに難しいか。<br>ペコリンの曲は、38話どおりのほんわかソングかと思いきや、曲紹介に「ほろにがポップ」とあって、どんな曲なのかすごく気になっています。<br>ペコリンの心情って本編であまり語られることがないから……(小声</p> <p>あと宮本さんの新曲は、「ゴスペル・ポップ」ってあるし時期的にもクリスマスソング的な位置づけなのかな。<br>これにちなんで本編でクリスマス回とかあったら嬉しいな～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="アニメージュプリキュア増刊号！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#アニメージュプリキュア増刊号！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="アニメージュプリキュア増刊号！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>アニメージュプリキュア増刊号！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>ボーカルアルバムの次はこちらな！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【アニメージュ増刊号】11月16日発売の「キラキラ☆プリキュアアラモード特別増刊号」の表紙を発表。なんと今年はW表紙！　復活のピカリオが最前列でドヤ顔を決めています！　店舗特典は、東映アニメーションオンラインショップさんとゲーマーズさんのイラストカードです（絵柄は別々）。<a href="https://twitter.com/hashtag/precure?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#precure</a> <a href="https://t.co/i6GRPhrDUg" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/i6GRPhrDUg</a></p>&mdash; アニメージュ編集部 (@animage_tokuma) <a href="https://twitter.com/animage_tokuma/status/929690807329701889?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年11月12日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>これ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>W表紙とのことで最高だけど、色んな意味での中学生組版と高校生組版の差が激しすぎるｗｗｗ<br>パステル調で目にも心にも優しい中学生組と、ネオン色で目にも心にも鋭く突き刺さる高校生組ィ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>つか、あきゆか二人して攻め顔過ぎてやばくない？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？<br>つーかあきらさんやばすぎでしょ……特に手……その右手と左手なんなの………</p> <p>逆にゆかりさんは、アラモードスタイルすら「自然」過ぎてさすがとしか言いようがないｗｗｗ<br>ほんっとうに、何を着せてもやらせても「容れ物が変わっただけ」でしかない人なんだなあ……すごいや……<br>だってさあ、秋映画でパンダフォームまとってたゆかりさんと↑のゆかりさん、まとうオーラがなにも変わらないんだもの。<br>凄すぎるでしょ。</p> <p>まるごと一冊プリアラなんて、夢のような企画だ。<br>ありがとうございますアニメージュ様！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>座談会楽しみだなあ。キャストの写真もあるっぽいし、どんな衣装着てくれてるのか楽しみだな～～～～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>届いたらじっくり隅々まで読んで、感想書けたらまた書きたいと思います。<br>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;ここ数日、プリアラ関係で公式様から新情報の嵐で嬉しい悲鳴ですね( ◜◡◝ )&lt;br&gt;中でも度肝を抜かれたのはやっぱりあれですよ…ボーカルアルバム2のゆかりさん新曲。&lt;br&gt;いや、「ゆかり猫」曲！！！！！！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【くろらじ】Season1 ＃1・『グラニ Presents 花澤香菜・内山夕実のクロ香菜さんとシロ夕実さん』＃85</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/14/kuroraji-season-1/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/14/kuroraji-season-1/</id>
    <published>2017-11-13T16:58:23.000Z</published>
    <updated>2017-11-13T16:58:23.841Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>祝☆くろらじ復活！！！！という訳で、待望のくろらじSeason1第一回と、先輩番組であるクロシロラジオの藤田さん・福島さんゲスト回を聴いたので感想を書きました。<br>いやーどっちも楽しかった！！！ってかどっちもうるさかったｗｗ<br>後者は多分主にゲストのせいでｗｗ<br><a id="more"></a></p> <h2 id="くろらじ-Season-1"><a href="#くろらじ-Season-1" class="headerlink" title="くろらじ Season #1"></a>くろらじ Season #1</h2><h3 id="番組情報"><a href="#番組情報" class="headerlink" title="番組情報"></a>番組情報</h3><p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">＼＼「くろらじ」最新話のお知らせ／／<br><br>新シーズン 第1回の配信を開始しました！<br><br>初回ゲストはパイモン役の<a href="https://twitter.com/hashtag/%E5%B0%8F%E6%9D%BE%E6%9C%AA%E5%8F%AF%E5%AD%90?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#小松未可子</a> さん出演！<br>視聴＆コメントよろしくお願いします♪<a href="https://t.co/iNUds3nnRP" target="_blank" rel="external">https://t.co/iNUds3nnRP</a><a href="https://t.co/lBdWVKyiee" target="_blank" rel="external">https://t.co/lBdWVKyiee</a><a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%81%8F%E3%82%8D%E3%82%89%E3%81%98?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#くろらじ</a><a href="https://twitter.com/hashtag/%E7%A6%8F%E5%B3%B6%E6%BD%A4?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#福島潤</a>　<a href="https://twitter.com/hashtag/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#藤田咲</a><a href="https://twitter.com/hashtag/%E9%BB%92%E9%A8%8E%E5%A3%AB?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#黒騎士</a><a href="https://twitter.com/hashtag/%E9%BB%92%E9%A8%8E%E5%A3%AB%E3%81%A8%E7%99%BD%E3%81%AE%E9%AD%94%E7%8E%8B?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#黒騎士と白の魔王</a></p>&mdash; 【公式】黒騎士と白の魔王 (@kurokishi_jp) <a href="https://twitter.com/kurokishi_jp/status/928828027034669056?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年11月10日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/lklm1sdNGl0?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe> <p>くろらじはすんごい楽しいラジオだったので、復活して本当に嬉しいです！！！！！<br>公式様グラニ様ありがとうございます！！！！！</p> <p>でもMCのメンツを観て、「あれ？？？内山さんがいない？？？もしかして藤田さんと福島さんうるさ過ぎたのでは？！？！？」と思ったんですけど普通に考えて内山さんは本家クロシロラジオがあるからですね。はい。<br>今度は逆に内山さんにゲストに来て欲しいなー。もちろん花澤さんも…来ていただけるのならｗ</p> <h3 id="くろらじ＝藤田さんの笑い溢れる最高のラジオ-◜◡◝"><a href="#くろらじ＝藤田さんの笑い溢れる最高のラジオ-◜◡◝" class="headerlink" title="くろらじ＝藤田さんの笑い溢れる最高のラジオ( ◜◡◝ )"></a>くろらじ＝藤田さんの笑い溢れる最高のラジオ( ◜◡◝ )</h3><p>はい。<br>ことあるごとに主張してるんですが私は藤田さんの笑顔と笑い方と笑い声が大好きでして、ラジオでも動画でもイベントでもブログでも藤田さんが笑っていればそれで幸せになれるオタクなんですが、くろらじは他の番組とはまた一味ちがう藤田さんの笑いを満喫できるので個人的にものすごーーーーーーーーーーーーーーく神ラジオです( ◜◡◝ )<br>個人的な印象で、藤田さんって結構トークする相手によってテンションだったりが変わる(相手に合わせてる)タイプだと思っているんですけど、くろらじの時の藤田さんってすごい落ち着いているというかリラックスしているというか、ナチュラルな感じがしてすごく好きです。</p> <p>ってか、言葉を選ばずに言うと、福島さんへの雑な扱いが大好きです( ◜◡◝ )<br>一見福島さんが奔放に突張してるように見えて割りとそれに乗っかって好き勝手してる藤田さんって言うｗ<br>結局くろらじも藤田さんが進行役っぽいけど、回す立場でありながら割りとリラックスしてる感があるのは、そういう自由な空気ｗが許される現場なんだろうなあと勝手に思ってみたり。</p> <p>今回も、冒頭での「スタジオを飛び出して南の国からお届けしておりま～す」からのくだりは酷かったですねｗｗ<br>や、個人的にあのくだり何度も聴くぐらい大好きですけどもｗｗ<br>「ヤシの実が落ちてきた～(棒)」「わーあぶな～～い(棒)」からの、イラストで本当にヤシの実落としてくれた公式様に圧倒的感謝を(五体投地</p> <p>海辺走ってるイラストまで描き下ろしてくれて、本当にありがたいですね。<br>声に合わせてキャラクタのアニメーションも細かく動かしてくれるし、スタッフさん凄いなあ。<br>ありがとうございますありがとうございます、今後とも(多分無茶ぶりしまくりと思いますが)どうぞよろしくお願いいたします！！！！！</p> <h3 id="「寂しくなったのかなー？-煽り」"><a href="#「寂しくなったのかなー？-煽り」" class="headerlink" title="「寂しくなったのかなー？(煽り」"></a>「寂しくなったのかなー？(煽り」</h3><p>福島さんへの雑な扱いと言うか聴いてて「辛辣ゥ！(好き)」ってなったのがこちら。<br>ゲストである小松さんの担当キャラ、パイモンの台詞に登場する「ルシファー」のキャラを一人で妄想するのに飽きた福島さんが藤田さん＋小松さんのトークに戻ってきた時の一言。<br>…藤田さんってぼっちを煽るの好きだよね…？<br>イベントでも大友のことよく煽ってるしさ……<br>や、やめたげてよぉ！！！！！</p> <p>不勉強ながら藤田さんと福島さんがこれまでどのぐらい共演されてるかとかほとんど知らなくて、同事務所の先輩後輩ってことしか知らないんですけど、藤田さんが「他の現場で(緊張してるの)観たことない」って言うぐらいだからそれなりに一緒にお仕事してるんだろうなあ。<br>そういう気安さから来るのか、たまーーーーに他ではあんまり聴いたことないような声とか反応とか聴けてものっそい楽しいです( ◜◡◝ )<br>最近後輩とか若手と喋ってるの聴く方が多かったから余計なのかな。</p> <p>去年ミクさんニコ生で浅川姐さんの頭撫でられてる藤田さん観てた時と同じ感覚……やっぱり、あれだ。</p> <p>後輩感溢れる藤田さんも良いよね！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h2 id="＃85『グラニ-presents-花澤香菜・内山夕実のクロ香菜さんとシロ夕実さん』"><a href="#＃85『グラニ-presents-花澤香菜・内山夕実のクロ香菜さんとシロ夕実さん』" class="headerlink" title="＃85『グラニ presents 花澤香菜・内山夕実のクロ香菜さんとシロ夕実さん』"></a>＃85『グラニ presents 花澤香菜・内山夕実のクロ香菜さんとシロ夕実さん』</h2><h3 id="番組情報-1"><a href="#番組情報-1" class="headerlink" title="番組情報"></a>番組情報</h3><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/vthMlRIYcp0?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">今夜１９時３０分～ 超！Ａ＆Ｇ＋にて【花澤香菜・内山夕実の クロ香菜さんとシロ夕実さん】第８５回の放送です！ 今回は”くろらじ”から、福島潤さんと藤田咲さんをゲストに迎えてお届けします！ かき回される嵐の予感… 放送をお楽しみに！ <a href="https://twitter.com/hashtag/kuroshiro?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#kuroshiro</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/agqr?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#agqr</a> <a href="https://t.co/yos13WJUqx" target="_blank" rel="external">https://t.co/yos13WJUqx</a></p>&mdash; クロ香菜さんとシロ夕実さん (@kuroshiro1134) <a href="https://twitter.com/kuroshiro1134/status/929994762945302528?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年11月13日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>「かき回される嵐の予感」と公式に言われてしまうゲストｗｗｗ<br>いや、聴いてみたら確かに開幕からもう荒らしまくりの嵐まくりでしたけどもｗｗ<br>つか藤田さんもブログに「騒ぎに騒いで」とか書いてて「自覚あるのかー( ◜◡◝ )」と思いました( ◜◡◝ )</p> <blockquote> <p>黒白！！！！！！！ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6514" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6514</a></p> </blockquote> <h3 id="開幕のやかましさww"><a href="#開幕のやかましさww" class="headerlink" title="開幕のやかましさｗｗ"></a>開幕のやかましさｗｗ</h3><p>つか、開幕からと言うか開幕前からもううるさすぎでしょ先輩方ｗｗｗ<br>紹介されてからの福島さんが自己紹介してる間藤田さんずっとずっと笑ってて聴いてる側としてはすごい楽しかったｗ<br>ラジオの藤田さんの何が好きって、聴いてる絵面がなくても「あー今めっちゃ楽しそうに笑ってるんだろうなー」って想像してにやにやできる元気な笑いが本当に好きなんですよね。<br>なので、そんな笑いを提供してくれる藤田さん御本人はもちろん、今回は福島さんにも感謝の気持ちでいっぱいですｗ</p> <h3 id="「目が疲れちゃったんだよね～？-爆煽り」"><a href="#「目が疲れちゃったんだよね～？-爆煽り」" class="headerlink" title="「目が疲れちゃったんだよね～？(爆煽り」"></a>「目が疲れちゃったんだよね～？(爆煽り」</h3><p>これｗｗｗ<br>そんな福島さんに対して、くろらじの「寂しくなっちゃったのかなー？」に続き、藤田さんのこれまた極上の煽りがｗｗ<br>ガラケーからスマホに替えたばかりで操作に慣れない福島さんに対しての一言。</p> <p>…酷い！！！！！！！！！！！！！！！！！！(大好き</p> <p>つーか何回聞いてももうここの藤田さんの言い方がｗ<br>先輩に対して煽りすぎでしょｗｗｗ<br>ああーこの時どんな顔してたのかめっちゃ観てみたい( ◜◡◝ )</p> <p>一応オタクとしてフォローも。<br>最終的には↑の極上の煽りオチだったわけですが、そこに至る前の説明の要約と言うか、花澤さんにも「(藤田さんが福島さんの)翻訳家と化してますね」と言わしめたぐらいの藤田さんの説明力はさすがだなあと思いました。<br>短い時間に分かりやすい言葉で端的に説明する能力ってなにげにすごく習得が難しいと思うので、藤田さんの説明力を目の当たりにするたびに「凄い人だなあ」とため息ついてます。<br>やっぱり頭の回転が速い人なんだよなあ…<br>まあプリアラではあまりのあきらさん好き好きっぷりにブログを見ては「凄いオタクだなあ」とため息ついているわけですが。</p> <p>…どっちの藤田さんも大好きです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="まとめ：くろらじ今後も楽しみです-amp-クロシロもまたゲスト呼んでください！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#まとめ：くろらじ今後も楽しみです-amp-クロシロもまたゲスト呼んでください！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="まとめ：くろらじ今後も楽しみです&amp;クロシロもまたゲスト呼んでください！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>まとめ：くろらじ今後も楽しみです&amp;クロシロもまたゲスト呼んでください！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>はい。<br>くろらじはもう「えっ、もう終わり？！」ってぐらい圧倒的スピードで終わってしまったので、今から次回が楽しみでしょうがないです。<br>次回は小松さんのキャラを従えてゲームプレイらしいので、またゲーマー藤田さんのすがた(声のみだけど)が観られるのかなー( ◜◡◝ )</p> <p>小松さんと藤田さんとのやり取りももっと聴いてみたいなあ。<br>お二人は「コワイコエ」の記者発表動画で一緒にお仕事してたけど、あの時は対談と言うよりはインタビューだったから藤田さんと小松さんが会話することはあまりなかったし、改めてどんなお話するのか聴いてみたいところ。<br>そう言えばあの時のお写真、小松さんがすらっと背の高い方だったので藤田さんのちっちゃさがまた際立って最高に可愛かったんだよなあ…( ◜◡◝ )<br>くろらじ収録風景とかゲストとのツーショットとかアップしてくれても良いんですよ公式様…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>というわけで、藤田さんのおかげで人生の楽しみがまた1つ増えました( ◜◡◝ )<br>夏休みと同じくくろらじ Season1も週間配信なのかな？もしくは不定期なのかな？<br>どっちでもいいや、とりあえず次の更新を楽しみに楽しみに待ちたいと思います。<br>ぜひぜひ長く続いて欲しいなあ。藤田さんも「10年ならいける」って言ってましたし( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>それでは、また！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;祝☆くろらじ復活！！！！という訳で、待望のくろらじSeason1第一回と、先輩番組であるクロシロラジオの藤田さん・福島さんゲスト回を聴いたので感想を書きました。&lt;br&gt;いやーどっちも楽しかった！！！ってかどっちもうるさかったｗｗ&lt;br&gt;後者は多分主にゲストのせいでｗｗ&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="Web動画/ラジオ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/Web%E5%8B%95%E7%94%BB-%E3%83%A9%E3%82%B8%E3%82%AA/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第38話 感想：ゆかりさんの自然な笑顔とプリキュアのこと</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/05/precure-alamode-38/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/05/precure-alamode-38/</id>
    <published>2017-11-05T14:46:16.000Z</published>
    <updated>2017-11-05T14:46:16.916Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>連休だったので公開初日ぶりに映画プリアラ観てきました( ◜◡◝ )<br>これまでのシリーズにも詳しいお方と一緒に観に行ったんですが、終わった後に「楽しめた」と好意的な感想をいただけて嬉しかったです。<br>個人的に映画プリアラはもうその場にいるだけで幸せな空間過ぎて面白いとか面白くないとか客観的な判断が正常にできない状態なので、第三者からそういうご意見を聴けて良かったです。<br><a id="more"></a><br>特に、最後エンドロールで「藤田咲」の文字が下から上に流れて行くのを見守っている時なんて、地上から極楽に召されるかのような気持ちで胸の上で手を組んで観ているので( ◜◡◝ )<br>あと、やっぱり映画中に幼女先輩が楽しそうにしてたり終わった後に「面白かった」なんて声を耳にしたりすると、それだけで「いい作品なんだなー」と感じられて嬉しくなりますね。<br>ありがたいことです。<br>上映終了までにもう何回かは観に行きたい所存。</p> <p>さて！！！<br>遅くなりましたがプリアラ39話の感想を。<br>39話は、7話以降意外とフィーチャー回のなかったペコリン回でしたね。<br>今年はプリキュア自体の人数が多い上に方針として「個人の当番回を多めにした」と言う話もあるので、その影響なのかペコリンの影が薄い感も否めないですけど、戦いが激しくなる直前のこのタイミングでペコリンと皆の絆を再確認できる回があって良かったなあと思いました。<br>まあ描かれていないだけでもちろん絆があることが分かっていましたし。</p> <p>「はじめてのおつかい」に挑むペコリンへのみんなの過保護ぶり、良かったですね( ◜◡◝ )</p> <h3 id="あきゆかの時間とゆかりさんの笑顔"><a href="#あきゆかの時間とゆかりさんの笑顔" class="headerlink" title="あきゆかの時間とゆかりさんの笑顔"></a>あきゆかの時間とゆかりさんの笑顔</h3><p>そう、ペコリンの「はじめてのおつかい」と言えば！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あきゆかの民なら全員履修済みだと思うんですけど、あの時中学生組が4人ともペコリンを尾行しに行ってしまったので、その間キラパティのお留守番組はあきゆかの二人だけだったというこの無視できない事実( ◜◡◝ )</p> <p>……長老？いないよ？</p> <p>まあその間なにしてたんだって野暮なことは問いませんけど( ◜◡◝ )<br>その辺はきっと冬コミとかに薄い本が溢れると思うので( ◜◡◝ )</p> <p>あのシーン、ペコリンが帰ってきた時のあきゆかの反応がさ～～～～～～～～～～すごく可愛かったと思うんですよ！！！！！！！！！！！！！<br>あきらさんが窓からずっと外を観ていたのも「らしいな」って思うし、そのあきらさんの「帰ってきたよ」って声に嬉しそうにしてるゆかりさんも本当に可愛くて！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>あそこのゆかりさん、直前まで指で髪くるくるってしてたっぽくないですか？？？あの、色々持て余してる時にゆかりさんがやる仕草！！！！！！！！！！！！！！！<br>それをペコリンの帰りを待ちつつあきらさんと一緒の空間でやってるゆかりさんとかさ～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！！<br>これ、これ絶対そわそわしつつ待ってたやつ…でも絶対そのそわそわを口には出さないやつ……</p> <p>恐らく心配してる気持ちはゆかりさんも同じなんだろうけど、その表現の仕方があきらさんと違うところがまた可愛いなあと思いました( ◜◡◝ )<br>でもってゆかりさんのそういうとこに気がついていそうなあきらさんな～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>なんか、25話ぐらいまでのあきらさんならそういう機微に気が付かなさそうな気が勝手にしているんですけど、33話以降のあきらさんってゆかりさんのそういうところにちゃんと気がついてくれそうだなって。<br>いや妄想ですけど。</p> <p>多分、33話でのゆかりさんの「袖くい」の影響が大きいんだろうな。<br>あれのおかげで今やゆかりさんがすごく素直にあきらさんに甘えられるようになったんだな～～～と感じられたので、さすがのあきらさんもｗゆかりさんのそういうところに気がついてくれてそうだなあと。<br>だってあきらさんって甘えられたら絶対に嬉しい人やん…頼られれば頼られるほど頑張っちゃう人やん……<br>しかもさあ、25話で泣いちゃったゆかりさんのこと、「泣かせてごめん」とか言いながらあんな微笑みしちゃうような人ですよ。<br>…これで素直に甘えることを知ってしまったゆかりさんとかさあ、これもう絶対にあきらさんゆかりさんのこと可愛くて可愛くて仕方ないやつですやん……(妄想スイッチ</p> <p>という訳で、あのシーンは一瞬ではありましたけどあきゆかの妄想的には大変美味しくいただかせて頂きました( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>あと、その後お店に戻ってきたペコリンをいちかさんが感極まって泣きながら抱きしめちゃった時の、あおちゃんの「過保護過ぎ」って苦笑いの一言に、思わず顔見合わせて微笑んでるあきやうかな！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あれも完ッッッッッッッッッッッッ全に夫婦でしたね！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>まあ知ってましたけどね！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>あそこのさああああああゆかりさんの笑顔さああああああああああああああほんと可愛くてもう…もう……<br>あんな顔させちゃうあきらさんもうほんと…ほんと…ゆかりさんのあんな笑顔を見せてくれるあきらさんと、そしてペコリンといちかさんには感謝の気持ちでいっぱいです( ◜◡◝ )<br>ゆかりさん、本当にあきらさんに対して自然に笑えるようになったな～～～～～～～～～～可愛いな～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>しかもさあああああああああ立ち位置と角度的にあの笑顔を観たのは結局あきらさんだけって言うさ～～～～～～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>これ重要だと思うんですよ。袖くいと言いゆかりさんのこういう素直な感情って割りと最近表に出てきてると思うんですけど、結局あきらさんしか観たり聴いたりしてないって言うね！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>ズルい！！！！！！！！！！！！！！これもうほんとズルい！！！！！！！！！！！！！！！！<br>もうこの！！！！！！！！！！！！！！！この夫婦め！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>末永くお幸せに！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="ペコリンを見守る中学生組の微笑ましさ-◜◡◝"><a href="#ペコリンを見守る中学生組の微笑ましさ-◜◡◝" class="headerlink" title="ペコリンを見守る中学生組の微笑ましさ( ◜◡◝ )"></a>ペコリンを見守る中学生組の微笑ましさ( ◜◡◝ )</h3><p>あと、あのシーンは何気にペコリンの帰還を我が事のようにドヤ顔で迎えているシエルさんも可愛くて好きです( ◜◡◝ )<br>シエルさんは妖精としてもペコリンのこと知っているわけだから、いちかさんとはまた違った意味で感慨深いんだろうなあ。<br>いちかさんが「親心」なら、シエルさんのあのドヤ顔は「同僚」というか「友達」として、「さすが私の友達！」って自慢してるような感じがしてすごくすごく良かったです。<br>キラリンさんとペコリンの絆も可愛くて良いよね。</p> <p>おつかいのシーンは、ペコリンを尾行しちゃう中学生組も微笑ましくて良かったですね。<br>あそこにしれっとシエルさんが混ざっていたのが何気に嬉しかったなあ。<br>最近本編では学校でのシーンってほとんど描写されないけど、同じ中学校に通う学生として、ちゃんと中学生組同士でも仲が深まってるんだな～と思いました。</p> <p>シエルさんって「天才」って肩書がありつつも本当に誰にでもフラットな人だから、ひまりんとかも臆することなく付き合えているのかな。<br>ひまりんとシエルさんのやり取りは、映画での焼き時間に関するやり取りが好きです。<br>ひまりんは「スイーツ博士」だから、よく勉強してるところはシエルさんも評価してるんだろうなー。<br>中学生組のわちゃわちゃも、もっともっと観てみたいなあと思いました。</p> <h3 id="異種混合いちご山お茶会"><a href="#異種混合いちご山お茶会" class="headerlink" title="異種混合いちご山お茶会"></a>異種混合いちご山お茶会</h3><p>あと今回面白かったのはやっぱりこちらでしょうか( ◜◡◝ )<br>ペコリンの作ったドーナツを振る舞ってのお茶会。<br>キラパティ勢＋妖精はまだ分かるとして、まさかのリアル動物も参加ｗｗｗ<br>みんながそれぞれの担当アニマルに配膳してるとこ可愛かった( ◜◡◝ )<br>さすがにあおちゃんのライオンは呼べなかったみたいですけどｗ</p> <p>あとあのシーンは、リアタイでも言及されてる人多かったですけど、座り方に個性が出ていて良かったですね～。<br>特にゆかりさんとあおちゃんのいわゆるお姉さん座り。<br>あおちゃんのああいう、何気ない所作に育ちの良さが出ちゃうところさすがですよね～～～～～～～～。</p> <p>あとあきらさんのあぐらｗ<br>あのあきらさん、角度もあるかもだけど完全に日曜のお父さんだったｗｗｗ<br>隣にゆかりさんいるしさあ、間にペコリン置いたら完全に新米家庭のニチアサｗｗｗ<br>ゆかりさんから溢れ出るあの圧倒的新妻感なんなんだろうな～～～～～～中の人が意識して「嫁感」出してるからなんですかそうなんですか( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="プリアラにおける妖精とプリキュアの立ち位置"><a href="#プリアラにおける妖精とプリキュアの立ち位置" class="headerlink" title="プリアラにおける妖精とプリキュアの立ち位置"></a>プリアラにおける妖精とプリキュアの立ち位置</h3><p>そう言えば、38話を観ていてふと思ったんですけど、プリアラにおける妖精って、もしかしてルミエルさんのちからを受け継いだ「プリキュア候補生」なのかなあとぼんやり思いました。<br>これまた完全なる妄想ですけど。<br>キラリンさんがシエルさんを経てキュアパルフェになったように、もしかして妖精みんなプリキュアになる可能性を秘めているのでは…と。<br>ペコリンも例に漏れず「プリキュアのようなパティシエになることが夢」だと言ってましたもんね。<br>性別関係なくピカリオくんも「プリキュアになりたい」と言っているし、プリアラにおける「プリキュア」って、本当に「伝説の戦士」ではなくて「伝説のパティシエ」なんですね。<br>ただ、そうすると今度はまた「じゃあいちかさん以外プリキュアに選ばれた理由って…？」という疑問にぶち当たってしまうわけですが。<br>一応これは以前、「スイーツ→キラキラルを使ってみんなを笑顔にする人」のことをプリキュアと指すのかなあという解釈をしていたんですけど。</p> <p>もしかして、今は敵がいるからプリキュアとして戦ってはいるけど、プリアラにおけるプリキュアは必要がなければ戦う必要はないのかな。<br>まあそれはどのシリーズも同じだと思うんですけど、決定的に違うのは「敵がいなくなってもキラキラルでみんなを笑顔にしていたらそれがプリキュア」っていう解釈もできるのかなー、と思ったりしました。<br>それぞれの「キラキラル」が何かって言うのは、きっとこれまでのエピソードだったり今後の話しだったりで描写されていくと思うんですけど。<br>どうなのかなー。</p> <p>終わりが近づくに連れてどうしても「どうまとめるんだろう」ってことを考えてしまうので、色々と妄想を膨らませつつ、本編の展開を楽しみにしたいと思います。</p> <h3 id="次回ジュリオくん復活の予感"><a href="#次回ジュリオくん復活の予感" class="headerlink" title="次回ジュリオくん復活の予感"></a>次回ジュリオくん復活の予感</h3><p>そして！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>次回予告でついにピカリオ…と思いきやジュリオくんの姿が！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>リオくん復活はあるかなーと思っていたけどまさかのジュリオ！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>ってか、よく考えたらピカリオくんの人間体はジュリオが本体だったか。<br>リオくんはあくまでいちかに近づくための変装なんですもんね。</p> <p>そうか～～～～～～～～～～～～ジュリオくん復活か！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ジュリオくん復活の何が嬉しいって、ある意味16話の禍根を残したままのゆかりさんとのその後が観られるかもしれないという大いなる期待が！！！！！！！！！！！！！！湧き上がってしまうところでして！！！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ゆかりさん的には29話でもう吹っ切れてるわけだけど、ジュリオくんはそれ知らないわけだし、ゆかりさんも自分から言うはずないし、そんな二人がどういうやり取りをするのかなあと、今から期待しまくりです( ◜◡◝ )<br>まあ本編で描写されることはないかも知れないですけど…ちょっとでもやってくれたら嬉しいな。</p> <p>ってか、遂に次回で39話！！！！！！！！！！！！！！なんですよね！！！！！！！！！！！！！！<br>うううううやばい、そろそろついに残り10話を切ってしまう～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>秋～年の瀬というただでさえしんみりするこの季節、プリアラを追うごとにさらにそのしんみりさが増してしまいそうな予感…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>とりあえず、これまでと動揺一話一話を噛み締めつつ、みんなの動向を見届けたいと思います。<br>藤田さんのニチアサブログ実況も激しくなりそうだなあｗ</p> <p>それでは、また！( ◜◡◝ )</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;連休だったので公開初日ぶりに映画プリアラ観てきました( ◜◡◝ )&lt;br&gt;これまでのシリーズにも詳しいお方と一緒に観に行ったんですが、終わった後に「楽しめた」と好意的な感想をいただけて嬉しかったです。&lt;br&gt;個人的に映画プリアラはもうその場にいるだけで幸せな空間過ぎて面白いとか面白くないとか客観的な判断が正常にできない状態なので、第三者からそういうご意見を聴けて良かったです。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>「進撃の巨人」Reading＆Live Event Orchestra 「Attack 音 体感２」感想</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/03/attack-on-taikan-2/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/03/attack-on-taikan-2/</id>
    <published>2017-11-02T15:27:10.000Z</published>
    <updated>2017-11-02T16:02:59.397Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>進撃の巨人の朗読劇&amp;オーケストライベント、「Attack 音 体感２」に参加してまいりました！<br>ので、今回はそちらの感想を。相変わらず藤田咲さんに偏りまくった感想になりますのでご了承ください。<br><a id="more"></a></p> <h3 id="イベント詳細"><a href="#イベント詳細" class="headerlink" title="イベント詳細"></a>イベント詳細</h3><blockquote> <p>【きゃにめ】「進撃の巨人」Reading＆Live Event Orchestra 「Attack 音 体感２」<br><a href="http://special.canime.jp/shingeki/ticket/" target="_blank" rel="external">http://special.canime.jp/shingeki/ticket/</a></p> </blockquote> <p> </p> <blockquote> <p>「進撃の巨人」Reading＆Live Event Orchestra 「Attack 音 体感２」<br> <br>日時　2017/10/29(日)<br>昼の部　開場13:30／開演14:30 夜の部　開場17:30／開演18:30<br>会場　東京国際フォーラムホールA　東京都千代田区丸の内3-5-1<br> <br>出演　梶裕貴、石川由依、井上麻里奈、谷山紀章、小林ゆう、三上枝織、下野紘、細谷佳正、橋詰知久、藤田咲、小野大輔<br>音楽　澤野弘之<br>ボーカリスト　yosh、Gemie、mpi、Aimee Blackscleger</p> </blockquote> <p>このイベントは2度めの開催で藤田さんは初めてのご出演だったとのことで。<br>初回はいつだったんだろうと思って調べたら2013年10月12日で、ちょうど4年前だったんですね。<br>4年かあ、随分昔に感じるけど、こうして第二回が開催されて藤田さんも出演できて嬉しい限りです。</p> <p>イベントの内容は、タイトル通り下記2パートでの構成でした。</p> <ul> <li>オーケストラライブ &amp; アーティスト歌唱</li> <li>キャストさんによる朗読劇</li> </ul> <p>だいたい半々ぐらいだったのかな？<br>イベント全体の時間は150分あって、かなり大ボリュームでじっくり楽しめる素敵イベントでした。<br>楽しかったなあ。</p> <p>では、当日の感想を。<br>ちなみに、私は夜公演のみ参加しました。<br>昼公演でのドラマパートは夜とはまた違ったのかな？そっちも気になる。</p> <h3 id="大正浪漫藤田さん"><a href="#大正浪漫藤田さん" class="headerlink" title="大正浪漫藤田さん"></a>大正浪漫藤田さん</h3><p>当日の衣装は藤田さん曰く全員「モード」がテーマだったらしく、皆さん黒が基調で厳かな感じの衣装を着られていました。<br>そんな中での！！！！！！！！！！！！！！！！！藤田さんの当日の出で立ち！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">昨日は「進撃の巨人」Reading＆Live Event Orchestra 「Attack 音 体感２」がありました！良い緊張感から解放されて、とても楽しかったなぁ…としみじみ。。ユミルと一緒に演じたシーンでは新たな発見も多かったです…！写真は咲さんと☺<a href="https://twitter.com/hashtag/shingeki?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#shingeki</a> <a href="https://t.co/Ifr2DzcHZw" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/Ifr2DzcHZw</a></p>&mdash; 三上枝織 (@mikami_shiori) <a href="https://twitter.com/mikami_shiori/status/924788424002781184?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年10月30日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>これなーーーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>三上さんありがとうございます！！！！！ありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>ああもう藤田さんめっちゃ美人…美しい……素敵……<br>前日のプリアラパティシエ衣装とは全く違う、それでいてどちらもめちゃくちゃ似合っているという奇跡！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>藤田さんのブログには足もとも含めた前進のお写真が( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <blockquote> <p>「進撃の巨人」Reading＆Live Event Orchestra 「Attack 音 体感２」 | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6490" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6490</a></p> </blockquote> <p>素敵だーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>改めて見ても本当に素敵な出で立ちだなーーーー。大正浪漫お似合いだなーーーーーーーーーーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>これ髪は全部編み込んでるのかな？短髪のユミルさんに寄せるためですよね、きっと。<br>藤田さんの髪ってゆかりさん用に結構な長さがあるはずなのに、スタイリストさん凄いなあ。<br>それにしても、藤田さんって長いのも短いのも編み込んでるのも全部似合っちゃうほんと奇跡……</p> <p>あと、ブログのお写真見て気がついたんですけど、結構底が高めの靴を履いていたんですね。<br>なのにこのちっちゃさかよ…可愛すぎるだろ……<br>相変わらず、このちっちゃさのどこにあのパワーが眠っているんだろうなあと思います。<br>いや、眠ってなんかいないのか。いつも大開放ですもんね( ◜◡◝ )</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">「進撃の巨人」Reading＆Live Event Orchestra 「Attack 音 体感２」にお越し頂いた皆様ありがとうございました！<br>本日イベント内にて多くの新情報を解禁しましたので、改めてぜひチェックしてみて下さい！！<a href="https://twitter.com/hashtag/shingeki?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#shingeki</a> <a href="https://t.co/hY6LmAulSu" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/hY6LmAulSu</a></p>&mdash; アニメ「進撃の巨人」公式アカウント (@anime_shingeki) <a href="https://twitter.com/anime_shingeki/status/924614477819002880?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年10月29日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>公式様が全員の写真上げてくれてた！<br>皆様カッコイイなあ。<br>そしてこうして並ぶとやっぱり気になる藤田さんのちっちゃさなーーーーーー可愛いなーーーーーーーー(以下ﾙｰｰｰｰｰﾌﾟ!!!!!</p> <h3 id="声優さんの生芝居を聴ける朗読劇イベントの素晴らしさ"><a href="#声優さんの生芝居を聴ける朗読劇イベントの素晴らしさ" class="headerlink" title="声優さんの生芝居を聴ける朗読劇イベントの素晴らしさ"></a>声優さんの生芝居を聴ける朗読劇イベントの素晴らしさ</h3><p>今回の一番の感想としてはやっぱりこちらで。<br>声優さんのイベントに行くようになってしばらく経ちますけど、やっぱり声優さんのお芝居を生で堪能できる朗読劇イベントは最高だなあとしみじみ感じました。<br>声優さんの真骨頂ですもんね。</p> <p>今回の朗読劇はアニメの2期を振り返る内容で、夜公演ではユミルさんとクリスタ・ヒストリアとの印象的なシーンを、ヒストリアの回想という形で演ってくれました。<br>あとは、ライナー&amp;ベルトルト(＋寝てるエレン)との木の上でのシーンも。</p> <p>先に木の上でのシーンがあって次にヒストリアとのシーンという順序だったんですが、ライベルとのシーンは穏やかな語り口調だったのに対して、ヒストリアの回想ではユミルさんらしい激しい語り口調のシーンが多くて、聴いているこちらも思わず手に力が入るぐらいの凄まじさでした。<br>どんな役どころであれ、アフレコの時にどんな感じでお芝居してるのかな～と言うのは気になるところではあるんですけど、ユミルさんは藤田さんキャラの中でも激しい部類なので余計に気になるところでありまして。<br>今回生でお芝居を拝見して、ちっちゃい藤田さんから発せられるものすごい迫力に終始圧倒されっぱなしでした。</p> <p>特に表情。表情凄かった。中でも目力が凄かった。<br>一番印象に残っているのが、クリスタとの雪山のシーンでの、</p> <blockquote> <p>「お前さぁ、やっぱ」<br>「ダズを助ける気ねぇだろ？」</p> </blockquote> <p>のシーン。<br>特に「助ける気ねぇだろ？」の時の目が…眼力がほんとに凄かった……<br>台詞を確認しようと思って原作10巻読み返したんですけど、藤田さん漫画のユミルさんとおんなじ顔してた…凄い……</p> <p>あの表情の作り方は、あれは舞台もやってるからなのかなあ。<br>藤田さんの表情の作り方が凄いというのは、先月のプリアラ単独ライブでも物凄く印象に残っていて、その時もやっぱり声優さんて役者さんなんだなあと思ったのでした。<br>プリアラライブの時は、感想記事でも書いたんですけど、「ショコラ・エトワール」の最後に出てきた時のポージングと表情、そしてもちろん「愛とときめきのマカロナージュ」の時も表情が凄くて、見ているだけで圧倒されてしまったんですよね。<br>特に「ショコラ・エトワール」の最後に登場した時…あの時の表情マジで凄かった…あそこだけでも早く円盤で見たい…見たいよ…！！！！！</p> <p>残念ながら語彙力が皆無なので「表情凄い」としか言えないんですけど…なんだろう、やっぱり目力なのかな。<br>力が入ると眼に出るタイプなのかなあ。<br>最後のMCで三上さんが「凄いですよね、(藤田さんの)圧が…」とか言っていたりしたので、やっぱり隣で演じていた三上さんもその圧力を感じていたんだなあｗ<br>まあ藤田さん曰く三上さんの言う「圧」は「霊圧」らしいですけど……(霊圧？</p> <h3 id="MCではやっぱりいつもの藤田咲さんでした-◜◡◝"><a href="#MCではやっぱりいつもの藤田咲さんでした-◜◡◝" class="headerlink" title="MCではやっぱりいつもの藤田咲さんでした( ◜◡◝ )"></a>MCではやっぱりいつもの藤田咲さんでした( ◜◡◝ )</h3><p>そんな凄まじい霊圧を放っていた藤田さんですが…最後のMCではやっぱりいつもの藤田さんで、その落差と言うか緩急にもう心持っていかれまくりでときめきまくりでした。<br>もうほんとに！！！！！！！この時の藤田さんはマカロンさんばりに「美しさ」と「ときめき」をレッツラまぜまぜし過ぎでしたよほんとに！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>立ち姿めっちゃ美人でさらにお芝居中とMCでの緩急にときめくって言う…なんだ、藤田さんてやっぱりプリキュアだったのか(知ってた</p> <p>ドラマパートがすべて終わってキャストさんが全員出てきて最後のMCとなったんですが、その開幕の藤田さんがなーーーーもうなーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>おそらくドラマパート終わったばかりで役が抜け切れていないのか、最初はちょっと落ち着いた話し方で</p> <blockquote> <p>藤田さん「そうですね、あの……」</p> </blockquote> <p>とか言っていたのに、急に素になって</p> <blockquote> <p>藤田さん「いやあユミルで喋ればいいのか普通の私で喋ればいいのかｗｗ」</p> </blockquote> <p>この落差なーーーーーーーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>梶さんに「ユミルで喋られても」と「普通の藤田さん」を解禁されて、そこからはいつも通りの笑い袋でした( ◜◡◝ )<br>あんまり「普通の藤田さん」に戻り過ぎて「(ユミルの芝居から)解き放たれすぎだろ！！！！！！！！！！！」って突っ込まれてたの最高でした( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>まあそんな中でもユミルさんへのコメントはちゃんと真面目に言ってましたけども。<br>電波兵団にゲストで出た時にも言っていた、「2期が始まるまで毎日ユミルのことを考えていた」って話をされていました。<br>でもなーーーーーーせっかくそういういい話ししてるのにすぐ笑っちゃうからなーーーーーーもうなーーーーーーーーー(好き</p> <p>当初周りの女性ファンの方々の反応気になっていたんですけど、周りの方も楽しそうに聴いていてくれたので、そこは凄く嬉しかったしありがたかったです( ◜◡◝ )<br>進撃ファンの方にとっては電波兵団ラジオもあるし藤田さんの笑い袋は織り込み済みなのかな。</p> <p>あとイベントの感想を求められて、「オーケストラと一緒にお芝居できてすごく嬉しかった」ってコメントの後に</p> <blockquote> <p>藤田さん「(ボーカリストさんの生歌を聴いて)アニメ見てる時に『ほんとに人間が歌ってるのかな？』と思ってたけど『あ、ほんとに歌ってんだー』って思った」</p> </blockquote> <p>これｗｗｗｗｗ<br>他のキャストさんから「何様！！！！！！！！！！」「どこから目線だよ！！！！！！！！！！」って突っ込まれてたの笑ったｗｗ<br>ってか、「ほんとに人間が歌ってるのかな」って、ミクさんの中の人である藤田さんが言うとまたちょっと含蓄があるというかｗｗｗ<br>面白過ぎるでしょ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="他の方の挨拶中もリアクション取ってくれる藤田さんがとても好きです"><a href="#他の方の挨拶中もリアクション取ってくれる藤田さんがとても好きです" class="headerlink" title="他の方の挨拶中もリアクション取ってくれる藤田さんがとても好きです"></a>他の方の挨拶中もリアクション取ってくれる藤田さんがとても好きです</h3><p>あとMCでの藤田さんは、これはこのイベントに限らないんですけど、他の人が喋ってる時にも聴きながらうんうん頷いてたり、内容に応じてリアクション取ってくれるところが凄く好きなんですよね。<br>プリアラの時は、隣が福原さんなことが多いので、福原さんが喋ってる時に隣で姉の表情でうんうん聴いてくれてる藤田さんとか( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>今回も、他の方のコメントの中に「ユミル」って単語が出てくると毎回リアクション取ってくれて、その御姿がもう最高に可愛かったです！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>にこにこしながらポーズ取ってくれるんだよなーーーーーーー可愛いんだよなーーーーーーーーーーーーもうなーーーーーーーーーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>そう、MCの時はもうずっとずっとにこにこで笑ってくれていて、ユミルさん演じてる時のあの厳しさと激しさはどこへ？？？と言う感じでここでもやられまくってました。<br>ほんとに、この落差というか緩急に本当に弱い……仕事モードの時と素になってる時とでここまでギャップがあるとか素敵やん…最高やん…可愛いやん……(結論<br>本当に本当に、素敵な人だなあ……</p> <p>まあ最後の挨拶は最終的に小林さんが全部ぜんぶかっさらっていったわけですがｗ<br>ふかしてない生の芋とともにｗｗ<br>いやあ、あれ下野さんのフォローがなかったらどうなってたんだろうｗ<br>下野さんの文字通りの手綱さばきがあってようやく収束した感じで、小林さんの自由っぷり凄かったです。<br>動画とかで拝見したことはありましたけど、本当に面白いお人だなあｗ</p> <p>進撃の巨人のイベントに参加するのは初めてだったので、キャストさんも今回初めてお見かけする方ばかりでとても新鮮でした。<br>特に普段は藤田さん絡みだと女性声優さんのイベントが多いから、男性声優さんメインで女性ファンが多いイベントへ行く機会はなかなか無いので、イベントの空気自体が新鮮な感じでした。<br>でも、やっぱりオタクなのでノリはそんなに変わらないんだなあとも思ったりｗ<br>他のキャストさんのお芝居もトークも、じっくり堪能させていただけて、本当に素敵イベントでした。<br>(シーズン3の時にも是非やってください…！！！！！！！！！！！！)</p> <h3 id="まとめ：円盤出してください！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#まとめ：円盤出してください！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="まとめ：円盤出してください！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>まとめ：円盤出してください！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>はい。まとめとしてはもうこんな感じで。<br>声を大にして言いたい！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p><strong>「Attack 音 体感２」、是非円盤で出してください！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(ジャンピング土下座)</strong></p> <p>藤田さんのあのお芝居とあの立ち姿とあの爆笑トークを、是非もう一度見たい！！！！聴きたい！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>そしてMCでのあのにっこにこの笑顔をもう一度見たい！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>そう言えば第一回目は円盤化されてないのかなと思って調べてみたら、なんとちゃんと円盤出てるじゃないですか！！！！！！！！！！！！！</p> <blockquote> <p><a target="_blank" href="https://www.amazon.co.jp/gp/product/B00C3BRE1W/ref=as_li_tl?ie=UTF8&camp=247&creative=1211&creativeASIN=B00C3BRE1W&linkCode=as2&tag=shiraki01-22&linkId=0fdd854242bfda55ea8e04f0a263b680">進撃の巨人 9 [初回特典:特典DISC「進撃の巨人」Reading&amp;Live Event「Attack 音 体感」] [Blu-ray]</a><img src="//ir-jp.amazon-adsystem.com/e/ir?t=shiraki01-22&l=am2&o=9&a=B00C3BRE1W" width="1" height="1" border="0" alt="" style="border:none!important;margin:0!important"></p> </blockquote> <p>こ、これは…今回のイベントも期待しちゃって良いのかな？？<br>円盤出してくれたら嬉しいなあ。<br>ポニキャンさん、期待しております…！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>という訳で、先週末は本当に怒涛の藤田さん祭りでした。<br>土曜にプリアラ映画＋舞台挨拶×3、からの打ち上げ配信、そしてこの「Attack 音 体感２」……<br>藤田さんのお芝居もトークも、本当に色んな藤田さんが観られて聴けて最高に幸せな週末でした。<br>今のところ次の藤田さんイベントの予定はないけど、年内はさすがにこれでおしまいかなあ。<br>まあ発表されたらすぐに行っちゃうんだろうけど…もちろん行けるタイミングであれば、ですけど。</p> <p>そう言えば今日はまた新宿でプリアラ映画の舞台挨拶があったんですよね。<br>さすがに平日日中に上京できないので見送りましたけど、今日の藤田さんも楽しそうで本当に良かったです。<br>藤田さんが楽しそうにしていれば幸せになれるオタクなので…( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>怒涛の藤田さんイベントが一段落して、ちょっと一息な感じですね。<br>ここ数ヶ月本当に怒涛の藤田さんイベント祭りで、楽しかったなあ。<br>また次のイベントに向けて、英気を養うとともに貯金も養いたいと思います。<br>まあ定期的にプリアラグッズに吸い込まれていくので今後も貯金を養える見込みはないですが(ﾁｬﾘﾝﾁｬﾘﾝﾁｬﾘﾝ</p> <p>幸せなので良し！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>あと、新しいプリアラグッズが出るとまた藤田さんがあきら祭りで楽しそうで幸せそうにしてくれるからね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>本当に、あきらさん様様です。ありがたや。<br>あきらさんありがとう、ゆかりさんだけでなく藤田さんも幸せにしてくれてありがとう……これからも幸せにしてあげてください(五体投地<br>(おかしい、進撃イベントの感想記事なのに最後はあきゆかの話になってる…)</p> <p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;進撃の巨人の朗読劇&amp;amp;オーケストライベント、「Attack 音 体感２」に参加してまいりました！&lt;br&gt;ので、今回はそちらの感想を。相変わらず藤田咲さんに偏りまくった感想になりますのでご了承ください。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="イベント" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A4%E3%83%99%E3%83%B3%E3%83%88/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="進撃の巨人" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E9%80%B2%E6%92%83%E3%81%AE%E5%B7%A8%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
