<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>可愛いを叫ぶブログ</title>
  
  <link href="/sblog/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/"/>
  <updated>2017-03-12T15:29:15.027Z</updated>
  <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/</id>
  
  <author>
    <name>shiraki</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第6話 感想：イケメン過ぎるイケメン</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/03/12/precure-alamode-06/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/03/12/precure-alamode-06/</id>
    <published>2017-03-12T12:53:05.000Z</published>
    <updated>2017-03-12T15:29:15.027Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>ここ数日藤田さん案件が色々ありまくりでブログの更新が追いつかないんですが、とりあえずプリアラ6話リアタイで観ました！！！！！<br>まずOPの劇場版映像の高校生組でテンション上がりまくりましたｗ<br><a id="more"></a></p>
<h3 id="劇場版作画のゆかりさん可愛すぎ問題"><a href="#劇場版作画のゆかりさん可愛すぎ問題" class="headerlink" title="劇場版作画のゆかりさん可愛すぎ問題"></a>劇場版作画のゆかりさん可愛すぎ問題</h3><p>とりあえずOPで流れた劇場版の高校生組が可愛すぎてリピートしまくってます。<br>冒頭であきらさんと一緒にGoプリの世界(なのかな？)に迷い込むゆかりさん可愛すぎない？？？？？？？？<br>謎の扉から、ふわ、って出てくるとこ。<br>でもってGoプリ世界の住人に対してにこやかに挨拶を返してあきらさんをビビらせるゆかりさん最高に可愛くない？？？？？？？<br>にこやかに挨拶返しただけであきらさんをビビらせるゆかりさんって………好き( ◜◡◝ )<br>普段の関係性が垣間見えますね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>そして他校の生徒を壁ドンするあきらさんを見るゆかりさんのあのコミカルな顔ｗｗｗｗｗ<br>あの顔ほんと好きｗ　待ち受けにしたいくらい好きｗｗｗ<br>このシーンだけで一日過ごせる自身があるｗｗｗｗｗ<br>あの流れ、見事な4コマ漫画過ぎてOP観ながら大爆笑でしたｗｗｗ<br>あのシーンだけで劇場版10回は観に行きたくなった。てか行く。絶対行く。</p>
<p>劇場版では中学生組はまほプリ勢と出会って、高校生組はGoプリ勢と出会うんですね。<br>藤田さんが先代キュアフローラを演じていたこともあって、キュアフローラに助けられてるゆかりさんのシーンがちょっと感慨深かった…<br>Goプリも速く観ないとなあ。<br>まずは藤田さんが出てる話だけでも。</p>
<p>オールスターズ系の映画では、新プリキュアが先輩プリキュアに出会って「プリキュアイズム」を叩き込まれる展開が大好きなので、今回の劇場版もそこをすごく楽しみにしてます。<br>特にプリアラって、「伝説の戦士」から「伝説のパティシエ」になったりとこれまでとはちょっと毛色が変わっていることもあって、どうやってプリキュア界に馴染んでいくのかが気になるところ。<br>これまでの予告観てるといちかは割りと違和感なく溶け込んでるみたいだけど。<br>先輩プリキュアの姿を観てプリアラ勢が何を感じるのか、楽しみだな～～～～～～～～( ◜◡◝ )</p>
<p>余談ですけど、Goプリ勢がやってた壁に垂直に着地してから飛び出すシーン、あれは初代様へのオマージュなんですかね？<br>初代のあの描写大好きなので、思わず「おお！」とテンション上がりました( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="あきらさんマジイケメンだった"><a href="#あきらさんマジイケメンだった" class="headerlink" title="あきらさんマジイケメンだった"></a>あきらさんマジイケメンだった</h3><p>6話のあきらさん、マジイケメン過ぎてヤバかったですね！！！！！<br>スイーツパクトDXで遊んだ時にショコラさんも試しにレッツラまぜまぜしたんですが、変身ボイスがイケメンすぎて「やべぇぜこいつぁ…！」と思っていたらアニメはその5倍増しぐらいでかっこよかった…</p>
<p>そもそも、プリキュアになる流れがかっこ良すぎでしょ！<br>Twitterでもつぶやいたけど、自分を守って倒れたいちかに向けての「置いていけると思うかい…(超絶イケボ」からの、「この力で…皆を守る！」ってもうｲｯｹﾒｪﾝ過ぎてもう…もう…！！！<br>前回、「面白いわ！」だけで何の疑問も持たずにプリキュアに変身してしまったゆかりさんとの対比がｗｗｗ</p>
<p>いや、もちろんゆかりさんだっていちかからもたったマカロン(＝面白い)を奪われそうになってそれに腹が立ったから、ってちゃんと理由はあるんですけど。<br>どうしても対比してしまうｗ<br>…私はそんな「面白い」に正直なゆかりさんが大好きですよ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="相変わらず「面白い」を全力で楽しむゆかりさん"><a href="#相変わらず「面白い」を全力で楽しむゆかりさん" class="headerlink" title="相変わらず「面白い」を全力で楽しむゆかりさん"></a>相変わらず「面白い」を全力で楽しむゆかりさん</h3><p>今週のゆかりさんも大概「おもしろハンター」でしたねｗ<br>現時点でのゆかりさんにとってのいちかって、「面白いこと製造機」なんだろうなあ。<br>くるくる表情変わるし、自分の一言で照れたり焦ったり一喜一憂したりするし。<br>自分が「退屈」と感じちゃうことも「面白い」に変えてくれちゃういちかは、そりゃあゆかりさんにとって「面白い」でしょう…いちかは大変だけどｗ</p>
<p>いちかの王子様があきらさんだと知ったあと、バルコニーであきらさんと話す中学生組を後ろから眺めてるゆかりさんが笑いを堪えているようにしか見えないｗ<br>まあどっちかというといちかへと言うよりはその向こうにいるあきらさんに対しての笑いっぽいけど。<br>名前を聞いた時の反応からしてやっぱり知り合いっぽいし、この後の対面を予想してゆかりさん内心大爆笑だっただろうな…酷いｗ</p>
<p>来週はその辺の、あきらさんがゆかりさんもプリキュアになったことを知る描写も入れてくれたりするのかな？<br>あきらさんの反応が気になるし、そのあきらさんを観て鷹笑いするゆかりさんも観たいｗ<br>相変わらず今後の展開が楽しみすぎる( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>でも意外なほど中学生組にしっくり馴染んでて、そんなゆかりさんも観ててちょっと嬉しかったり( ◜◡◝ )<br>ひまりちゃんとも普通にやり取りしてたし。<br>前回はまだ怪訝な顔してたあおいちゃんも普通だったし。<br>いちかのことは「いちか」って呼んでいたけど、ひまりちゃんとあおいちゃんはなんて呼ぶのかなー。<br>その辺りも気になるところです。</p>
<h3 id="ショコマカ中の人ツーショット-◜◡◝"><a href="#ショコマカ中の人ツーショット-◜◡◝" class="headerlink" title="ショコマカ中の人ツーショット( ◜◡◝ )"></a>ショコマカ中の人ツーショット( ◜◡◝ )</h3><p>藤田さんのブログで森さんとのツーショット写真が！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<blockquote>
<p>ショコラマジイケメン☆ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6228" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6228</a></p>
</blockquote>
<p>あーもう～～～～～～～～～藤田さんちっちゃ可愛いんじゃーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>森さんが背の高い方なので余計に対比が( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>でもって、昨日の人狼合コンでは「年相応の格好を」として封印していた花がらのワンピース着てるｗ<br>確かによく着てる印象。<br>オタク的には可愛いんだから何を気にする必要があるのか…と思ってしまうけど。<br>まあ昨日の人狼も可愛かったのでよし！！！！！！！！！！！！！！！<br>人狼の感想も改めて書きたい所存。</p>
<p>↑で藤田さんと森さんが手に持ってるプライズのぬいぐるみはプリキュア新聞に載ってた新作かな？<br>うーん、これも手に入れなくちゃなのか…クレーンゲーム苦手なんだけど…仕方ないな(義務</p>
<p>あ、そうそうプリキュア新聞買いました！<br>キャストインタビュー、インタビューと言うか対談形式で、5人の会話が垣間見られてすごく良かったです。<br>こっちも別途感想を書けたらいいな。</p>
<p>それでは、また！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;ここ数日藤田さん案件が色々ありまくりでブログの更新が追いつかないんですが、とりあえずプリアラ6話リアタイで観ました！！！！！&lt;br&gt;まずOPの劇場版映像の高校生組でテンション上がりまくりましたｗ&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>「映画プリキュアドリームスターズ！」初日舞台あいさつ！！！！！</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/03/11/precure-movie/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/03/11/precure-movie/</id>
    <published>2017-03-10T15:53:05.000Z</published>
    <updated>2017-03-12T12:55:17.212Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんはしらきです！<br>「映画プリキュアドリームスターズ！」、初日舞台あいさつ無事に当選しました！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>藤田さんに会えるよーーーーーーーーーやったーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！<br><a id="more"></a></p>
<h3 id="今年初の藤田さん-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝"><a href="#今年初の藤田さん-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝" class="headerlink" title="今年初の藤田さん( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )"></a>今年初の藤田さん( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</h3><p>藤田さんに会えるのはクリスマスの艦これ劇場版舞台挨拶以来です( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>その時の感想はこちら：</p>
<blockquote>
<p><a href="/sblog/2016/12/26/kancolle-movie-speech/" title="劇場版 艦これ 舞台挨拶＠新宿ピカデリー 昼の部(2016/12/25)">劇場版 艦これ 舞台挨拶＠新宿ピカデリー 昼の部(2016/12/25)</a></p>
</blockquote>
<p>ああああ～～～～～～～～～～～楽しみだなあ( ◜◡◝ )<br>直接伝えるのは無理だけど、心のなかで「藤田さんプリキュアおめでとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」と強く念じようと思います( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>劇場版のマカロンさんも楽しみだし、さらにその前に藤田さんに会えるとかもうほんとに…幸せ過ぎやしませんかね…艦これ舞台挨拶でも思ったけどさ…あーーーーーーーー幸せだ……<br>これで来週も一週間仕事頑張れるな～～～～～～～ほんと、オタクって得な生き物ですね( ◜◡◝ )</p>
<p>作品イベントの時は毎回キャラにちなんだ衣装を着てくれる藤田さんなので、今回も期待したいところ( ◜◡◝ )<br>艦これ初日舞台あいさつの時の時津風風衣装も良かったなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-partner="tweetdeck"><p lang="ja" dir="ltr">（ゆ）「劇場版 艦これ」舞台挨拶盛り上がっております！<br>大切な相棒、赤城さん役の藤田咲ちゃん♡<br>物語の主役、吹雪役の上坂すみれちゃん♡<br>…実に良い写真ね。<br>流石に気分が高揚します。<a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%81%93%E3%81%AE%E5%86%99%E7%9C%9F%E3%81%AE%E3%81%99%E3%81%BF%E3%82%8C%E3%81%A1%E3%82%83%E3%82%93%E5%B0%8F%E5%AD%A6%E7%94%9F%E3%81%BF%E3%81%9F%E3%81%84%E3%81%A0?src=hash" target="_blank" rel="external">#この写真のすみれちゃん小学生みたいだ</a>！👧🏻💓<a href="https://twitter.com/hashtag/%E5%92%B2%E3%81%A1%E3%82%83%E3%82%93%E3%81%AF%E5%A5%B3%E7%A5%9E%E3%81%8B%E4%BD%95%E3%81%8B%E3%81%8B%E3%81%AA?src=hash" target="_blank" rel="external">#咲ちゃんは女神か何かかな</a>？？？👰🏼✨<a href="https://twitter.com/hashtag/%E5%B9%B8%E3%81%9B?src=hash" target="_blank" rel="external">#幸せ</a>… <a href="https://t.co/vDkNtJLj9M" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/vDkNtJLj9M</a></p>&mdash; 井口裕香 ワーナーOfficial (@yukachiofficial) <a href="https://twitter.com/yukachiofficial/status/802410923407253504" target="_blank" rel="external">November 26, 2016</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>これな！！！これな！！！！！！！！！！！！<br>あとこの時の藤田さんのブログにも可愛い人が載ってますので是非( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<blockquote>
<p>初日無事終わりました | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6180" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6180</a></p>
</blockquote>
<p>あーーーーーーーーーーーーーーーーー可愛い……………(万感の思い</p>
<h3 id="アルティメット人狼チャンネル"><a href="#アルティメット人狼チャンネル" class="headerlink" title="アルティメット人狼チャンネル"></a>アルティメット人狼チャンネル</h3><p>アルティメット人狼チャンネル第11回に藤田さんゲストきたーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-partner="tweetdeck"><p lang="ja" dir="ltr">3月11日(土)16時からアルティメットチャンネル第11回を放送！<br>ついに降臨したイラストレーターの326さんや、前回に引き続き声優の藤田咲さんなど、豪華キャスト＆華やかな女性陣による人狼にご期待ください！<br>キーワードは…合コン！？<a href="https://t.co/Chd0XhVONm" target="_blank" rel="external">https://t.co/Chd0XhVONm</a> <a href="https://t.co/MAYbOHHtJe" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/MAYbOHHtJe</a></p>&mdash; アルティメット人狼 3/11 ニコ生 (@ultimate_jinro) <a href="https://twitter.com/ultimate_jinro/status/837323712890183680" target="_blank" rel="external">March 2, 2017</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>やったーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！<br>第10回でゲストで初登場して、次も早速呼んでもらえるってのはやっぱり嬉しいですね( ◜◡◝ )<br>ちゃんと仲間として認めてもらえたってことだもんなあ。<br>嬉しいなあ、良かったなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>また嬉し楽しそうな藤田さんを見られるかと思うと楽しみでしょうかがないです。</p>
<p>あ、その時の感想はこちら( ◜◡◝ )：<br>(感想と言ってもほぼ「可愛い」しか言ってないけど…)</p>
<blockquote>
<p><a href="/sblog/2017/02/19/ultimate-jinro/" title="アルティメット人狼チャンネル 第10回 [ゲスト：藤田咲さん]">アルティメット人狼チャンネル 第10回 [ゲスト：藤田咲さん]</a></p>
</blockquote>
<p>前回は女性が藤田さんとデイジーさんの二人だけで女性同士の一騎打ちとか楽しめましたけど、今回のキャスト陣は女性が多いんですね。<br>それはそれでまた楽しみだなー。どんな感じになるんだろ。<br>明日はちょっとリアタイは難しそうなんですが、タイムシフトでしっかり観ようと思います。</p>
<p>楽しみだなーーーーー<br>今週末も藤田さん三昧だ！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>それでは、また！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんはしらきです！&lt;br&gt;「映画プリキュアドリームスターズ！」、初日舞台あいさつ無事に当選しました！！！！！！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;藤田さんに会えるよーーーーーーーーーやったーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="人狼" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E4%BA%BA%E7%8B%BC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>プリアラ5話感想：ゆかりさんは「面白いかどうか」が唯一無二の判断基準。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/03/08/precure-alamode-05-2/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/03/08/precure-alamode-05-2/</id>
    <published>2017-03-07T15:26:44.000Z</published>
    <updated>2017-03-08T12:15:59.522Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>日曜以降、暇さえあればとにかくプリアラ5話を観ていますが、そのせいかレコーダーが突然エラー発生で落ちてしまい肝を冷やしました。<br><a id="more"></a><br>やめてくれー今壊れたらせっかく最高画質で録画したマカロンさんどうしてくれるんだーーーそのうちBlu-ray出るだろうしどうせ買うんだろうけどそういう問題じゃないんだーーーーーリアタイで録画したCM入りの映像というのが逆に大切なんだーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！(オタクなりのこだわり</p>
<h3 id="琴爪ゆかりさんとは。"><a href="#琴爪ゆかりさんとは。" class="headerlink" title="琴爪ゆかりさんとは。"></a>琴爪ゆかりさんとは。</h3><p>そんなレコーダーからの抗議を受けつつ。<br>プリアラ5話を繰り返し見て、ゆかりさんてどんな人なだろうなーとか色々考えてみました。<br>と言うか、単純にキャラクターとしてとても可愛かったので、可愛いなあと思ったところを挙げていこうかなと。<br>なんせここは「可愛いを叫ぶブログ」ですし！！！！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )<br>…まあ中の人補正が多分にあることは認める。うむ。</p>
<p>あ、あくまで個人の感想で考察なんて高尚なものではないので、悪しからず。</p>
<h3 id="1-意外と期待に応えてくれるところ可愛い"><a href="#1-意外と期待に応えてくれるところ可愛い" class="headerlink" title="1. 意外と期待に応えてくれるところ可愛い"></a>1. 意外と期待に応えてくれるところ可愛い</h3><p>まず最初に思ったのがこれ。<br>ゆかりさんて、意外と他者の期待にはちゃんと応えてくれる人でしたね。<br>公式プロフィールの「気まぐれ」だったり記者会見での藤田さんの「思ったことをストレートに言う」「怖く見える」ってコメントだったりから、もうちょっと自分中心で周りに興味がない感じなのかなあと思っていたので意外でした(とても失礼</p>
<p>具体的には、三ツ星にゃんこのたびたびの服従ポーズにも一応ひとしきり撫でて応えてくれるところとか。<br>(どう見ても謎の生物である)ペコリンも無表情ながら一応ひとしきり(ヘブン状態になるまで)撫でてくれるところとか。<br>予告カットでいちかも含めてみんなを撫でまくってる姿を見て、てっきりゆかりさん自身が撫でるの好きなのかと思いきや、「求められる上になんとなくポイントがわかるから撫でてるだけ」と言う衝撃の事実ｗ</p>
<p>特に三ツ星にゃんこの2度めの襲来、あきらかに興味なさそうなのに一応ちゃんと撫でてくれるゆかりさん優しいな？？？？？？<br>あの感じからして、三ツ星にゃんこはゆかりさん見かけるたびに突撃しては服従のポーズしてそうだし、恐らく最初は気まぐれに(なんとなくポイントが分かるから)撫でてみたらなんか懐かれたとかそういう感じ？？？<br>でもって求められれば毎回ちゃんと撫でてくれるから余計懐かれてそうなｗｗｗ</p>
<p>なんか町中にそんな猫たくさんいそう…ゆかりさんが歩くと町中の猫がみんな服従のポーズをし出すのでは…？<br>そして律儀なゆかりさんは一応一匹ずつ全員撫でてくれるのでは……？<br>割りと大変なのでは………？</p>
<p>ゆかりさん、いい人だなあ(しみじみ</p>
<h3 id="2-「面白い」には絶対服従で貪欲なとこ可愛い"><a href="#2-「面白い」には絶対服従で貪欲なとこ可愛い" class="headerlink" title="2. 「面白い」には絶対服従で貪欲なとこ可愛い"></a>2. 「面白い」には絶対服従で貪欲なとこ可愛い</h3><p>2番めはこちら。<br>プロフィールから「何でも出来すぎて日々退屈で面白いことに飢えている」感は伝わっていたんですけど、思った以上に「面白い」に貪欲だったｗｗｗ</p>
<p>地味に好きなのが、マカロン作りしてる時に「次は何をすればいいの？」ってひまりちゃんに聞くゆかりさん。<br>あそこ表情も声もすごく優しくて好きです( ◜◡◝ )<br>それまでいちか以外にはあまり興味なさそうなのに、「マカロン作り」＝「面白い」のためならあんな顔であんな声で聞いちゃうゆかりさんズルいと思うの。<br>ひまりちゃんもあそこでちょっと「あれ？」と思ってくれてたらいいなあ。<br>マカロン焼いてるオーブン覗き込んでる中学生組の後ろから一緒に覗いてるゆかりさんとかね( ◜◡◝ )</p>
<p>あと「面白い」をちゃんと極めようとしてるところもいいよね。<br>「マカロン作って面白かったー、終わり( ◜◡◝ )」じゃなくて、ちゃんと美味しく作るところまで極めようとしてるところが素敵だなあ。<br>完璧主義なのかな。<br>だからいちかの「チャレンジ精神」って台詞に興味を持ったのかな。<br>ただの「面白い子」かと思ったら意外と骨がありそう、的な？？？？<br>ゆかりさんが完璧に作れなかったマカロンをいちかの「きらっとひらめいた！」でネコマカロンにしちゃうのだって、いちかのチャレンジの結果と捉えられるし。<br>そう考えると、あそこでゆかりさんが目を輝かせたのもうなずける気がする。<br>ゆかりさんの「完璧」といちかの「チャレンジ」ってちょっと違ってて、そこがゆかりさんには「面白い」んだろうあな。</p>
<p>やるないちかさん。さすが主人公！！！！！！！！！！！！</p>
<p>いちかって本人は今のところ出来ないことの方が多そうだけど、みんなの足りないとこをひらめきで補っていくところがすごく主人公っぽくて好きです。<br>記者会見で美山さんが言ってた「いちかがみんなをつなぐ」ってそういうところなのかな。<br>ちゃんと主人公してるいちかさんいいなあ( ◜◡◝ )</p>
<p>今後のエピソードでゆかりさんの完璧主義が行き詰まる展開とかあったりするのかな～～～～～～～。<br>みんなに助けられる展開とかありそうだし、期待したいところ( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="3-「面白い」だけでプリキュアになっちゃうとこ可愛い"><a href="#3-「面白い」だけでプリキュアになっちゃうとこ可愛い" class="headerlink" title="3. 「面白い」だけでプリキュアになっちゃうとこ可愛い"></a>3. 「面白い」だけでプリキュアになっちゃうとこ可愛い</h3><p>これなーｗ( ◜◡◝ )<br>5話視聴前はゆかりさんがどういう動機でプリキュアになるのかさっぱり想像がつかなかったんだけど、まさか「面白いから」だったとはｗｗｗ<br>スイーツパクトが現れての第一声がまさか「面白いわ！」だとは思わなかったｗｗｗｗ<br>しかも何の疑問も持たずにそのまんま受け入れて変身しちゃうしｗｗｗ</p>
<p>最初に敵(かどうかも怪しい)に立ち向かう理由は「いちかがくれたマカロンを奪おうとしたから」だったけど、いちかのマカロンも言ってみれば「面白い」の結果なわけで、ということは「面白いを奪おうとしたからムカついた」なわけで…<br>せっかく見つけた「面白い」を奪おうとするやつが現れて面白くないから立ち向かってみたらもっと「面白い」ことになった、的な？</p>
<p>どんだけ「面白い」に貪欲なのゆかりさん…おもしろハンターかよ……</p>
<p>そりゃあ変身バンクでもノリノリでレッツラまぜまぜしますわｗｗ<br>戦ってる時もそれはそれは楽しそうで…良かったねゆかりさん良かったね( ◜◡◝ )<br>敵のパンチを軽々受け止めて嬉しそうに「あなた、強いのね」と笑うゆかりさんを見て、「わあ、この人絶対戦闘ジャンキーだ( ◜◡◝ )」と思いました( ◜◡◝ )<br>やべぇよ…サイヤ人ばりに強いやつと戦いたいやつだ…<br>前の記事でも書いたけど、この時の「覚悟はいい」の声大好きなんだよ～～～～～～～～もう～～～～～～～～～～～～～～～戦うマカロンさんのボイス素敵過ぎでしょ……ありがとう……</p>
<p>そう言えばゆかりさんだけじゃなく、プリアラ勢って5話まで来ても「プリキュアって何？」ってこと一切気にしてないけど、ペコリンから何か説明はされているのだろうか…<br>人前でプリキュアに変身することにもあまり抵抗を感じていないみたいだし。</p>
<p>先日過去のプリキュアオールスターズDXを見て思ったんですけど、特に初期の頃のプリキュア達ってすごく「プリキュアであること」に使命を感じているので、ここにプリアラ勢が、特に「面白い」だけでプリキュアになっちゃったゆかりさんが混じったら温度差が凄いことになりそうな…<br>今度の劇場版は、そういう意味でも楽しみです。<br>他の先輩プリキュアと接したプリアラ勢が何を感じるのか、とか。<br>「伝説のパティシエ」がどういう存在なのかもまだ謎だし、今後プリキュアの立ち位置が明らかになっていくといいなー。</p>
<h3 id="まとめ"><a href="#まとめ" class="headerlink" title="まとめ"></a>まとめ</h3><p>まとめると、ゆかりさんは「意外と期待に応えてくれる」「面白いことに貪欲な」「完璧主義者」ってとこですかね。<br>気まぐれに見えて実は全ての行動が「面白い」につながってる、ってのが面白いなあ。<br>どんなことでも「これ面白いですよ！」とさえ言えば割りとなんでもやってくれそうな気がするｗ</p>
<p>中学生組にどう溶け込むのかなーと思っていたけど、そういう貪欲な姿勢からか意外とすんなり混じっていて、より今後が楽しみになりました( ◜◡◝ )<br>今まで一人で「面白い」を探していたゆかりさんが、いちかたちと一緒に「みんなで面白い」を見つけていく感じなのかな～～～～～。<br>一年あるし、これからも色んなエピソードが見られるんだと思うと楽しみにでしょうがないですね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="美山さんありがとう！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#美山さんありがとう！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="美山さんありがとう！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>美山さんありがとう！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>そんな中。</p>
<p>美山さんが藤田さんとの動画をアップしてくれましたね可愛いやったーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-partner="tweetdeck"><p lang="ja" dir="ltr">キラキラ☆プリキュアアラモード第5話<br>明日 朝8時30分〜放送<br>ゆかり様登場です‼︎<br>華麗で優雅でツンツンで、でもどこか可愛げのある魅力たっぷりのキュアマカロン、素敵です‼︎<br>みなさんお楽しみに〜〜☺︎<a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%82%AD%E3%83%A9%E3%82%AD%E3%83%A9%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2%E3%82%A2%E3%83%A9%E3%83%A2%E3%83%BC%E3%83%89?src=hash" target="_blank" rel="external">#キラキラプリキュアアラモード</a><a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2%E3%83%9E%E3%82%AB%E3%83%AD%E3%83%B3?src=hash" target="_blank" rel="external">#キュアマカロン</a> <a href="https://t.co/ZKnY93qtXn" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/ZKnY93qtXn</a></p>&mdash; 美山加恋 (@karen_miyama) <a href="https://twitter.com/karen_miyama/status/838006512295411712" target="_blank" rel="external">March 4, 2017</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>ありがたやありがたや…<br>美山さんと藤田さんとでどういうお話するのかなー。<br>本編もだけど中の人同士のやり取りも気にしていきたい所存( ◜◡◝ )</p>
<p>それではまた！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;日曜以降、暇さえあればとにかくプリアラ5話を観ていますが、そのせいかレコーダーが突然エラー発生で落ちてしまい肝を冷やしました。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第5話 祝★マカロンさん！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/03/05/precure-alamode-05/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/03/05/precure-alamode-05/</id>
    <published>2017-03-05T14:16:25.000Z</published>
    <updated>2017-03-05T14:20:09.487Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんにちは、しらきです。<br>本日はお日柄もよく…この佳き日を迎えられたことを心から嬉しく思います。<br>本当に、本当に…</p>
<p>キラキラ プリキュアアラモード 第5話、<br><strong>キュアマカロンさん変身回放送、おめでとうございまーーーーーーーーーーーーーーーーーーす！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</strong><br><a id="more"></a></p>
<p>藤田さんもブログで実況されててとても嬉しそうで良かった( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<blockquote>
<p>おはようございます！| 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6220" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6220</a></p>
</blockquote>
<p>引用元：<a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6220" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6220</a></p>
<blockquote>
<p>ついに、あこがれだった<br>プリキュアに！</p>
<p>なるよ！</p>
</blockquote>
<p>見届けました！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>おめでとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="ゆかりさん-is-ちょろい"><a href="#ゆかりさん-is-ちょろい" class="headerlink" title="ゆかりさん is ちょろい"></a>ゆかりさん is ちょろい</h3><p>いやあああああ良かったですね、プリアラ5話、本当に素晴らしかった…<br>ゆかりさんどんなキャラなんだろうな～～～と楽しみにしてましたけど、基本的に「面白そうなことにはとりあえず食いつく」人だったｗｗｗ<br>無気力系とはまたちょっと違うみたいで。<br>やる気を出せることがあれば基本は熱くなる人なんだろうな。<br>マカロン作りが上手く出来なくてムキになっちゃうゆかりさん可愛かったですね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>マカロンづくりも、案の定いちかに誘われて「それ、面白い？」からの「はい、とっても！」でほいほい着いてきちゃうんだもんなあｗ<br>それでいいんだ！って言うｗｗｗ<br>プリキュアも、突然敵が現れても3人がプリキュアに変身してもペコリンが喋っても全く動じず、パクトが現れた瞬間満面の笑みで「面白いわ！」で変身までしちゃうゆかりさんマジちょろいｗｗｗ<br>しかも他の子みたいに「ええっ、私がプリキュアに？！」みたいな驚きも一切ないしｗｗｗｗｗ</p>
<p>でもって、登場回補正もあるんだろうけどマカロンさんチート並みの強さでしたね。<br>変身した直後、肩の力抜けきった状態で敵のパンチを止めるところなんて、「やべぇぞこいつ…」以外の何物でもなかったｗ<br>よく赤城さんの強キャラ感の例として出される、艦これアニメBlu-rayジャケットの赤城さんみたいな(伝われ<br>そこに来てにっこり笑っての「強いのね、あなた」だもんなあ。<br>敵にしてみたら恐ろしすぎるでしょ( ◜◡◝ )</p>
<p>ゆかりさんにとってはプリキュアも「退屈から抜け出すための面白いこと」でしかないんだなあと。<br>とりあえず今のところは、だけど。<br>プリキュアになることすら自分のアイデンティティに取り込んでしまうの、この余裕っぷり凄すぎるでしょ。<br>この辺の向き合い方はストーリーが進むうちに何か変化していったりするのかな。<br>プリアラはまだ敵の目的とか全貌が全く見えないから、その辺も楽しみにしたいところ。</p>
<p>あと、モチーフがマカロンなことにもちゃんと意味があるって分かって嬉しかったな。<br>作中でも「難易度三ツ星」って言っていたけど、確かに女児向けにするには難しすぎやしませんかね…とは思っていたんですよね。<br>でも今日の5話で、</p>
<ul>
<li>完璧なマカロンは作れなかった</li>
<li>「何でも出来る」はずのゆかりさんが「できない」ことでムキになった</li>
<li>「出来ない」結果の失敗マカロンがいちかのデコレーションでリカバリーされた</li>
</ul>
<p>って効果的に使われていて「なるほどなー」と。<br>ラストでゆかりさんも「次こそは完璧なマカロンを作りたい」って言ってたし、作中でまたマカロン作りやってくれるといいな( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="ゆかりさん-is-キュア鷹笑いw"><a href="#ゆかりさん-is-キュア鷹笑いw" class="headerlink" title="ゆかりさん is キュア鷹笑いｗ"></a>ゆかりさん is キュア鷹笑いｗ</h3><p>前回のラストでいちかの「ホイップステップジャーンプ」で笑っちゃったゆかりさんなので、「実は笑いの沸点低いのでは」なんて書きましたけど、やっぱり笑いの沸点低かったｗ<br>まさかいちかの「何度も挑戦する私、超センスある！」で笑ってしまうとはｗ<br>おおゆかりさんｗｗｗダジャレで笑ってしまうとは情けないｗｗｗｗ</p>
<p>しかも笑い方が完全に鷹笑いでｗｗｗ<br>ホムラジASイベでの朗読劇、「ホムラジ学園」のお金持ち生徒会長ソフトバンクさんを彷彿とさせるｗｗ<br>いちかは笑っていただけて嬉しそうだったけど、あおいちゃんとかひまりちゃんは「ええー…あれで笑うんだー…」ってなってそうなｗｗｗ</p>
<p>果たして今後、ゆかりさんが一体どんな場面で鷹笑いを見せるのか？！<br>我々の興味は尽きない…</p>
<p>( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="マカロンさんの美声最高過ぎた…"><a href="#マカロンさんの美声最高過ぎた…" class="headerlink" title="マカロンさんの美声最高過ぎた…"></a>マカロンさんの美声最高過ぎた…</h3><p>あと声オタ的な感想を言うと、変身以降のマカロンさんの美声やばくなかったですか…<br>特に、変身直後の「おいで」とフィニッシュ直前の「覚悟は良い」ですかね！！！！！！！！！！！！！！！<br>中でも「覚悟は良い」の美声やばかったですね！！！！！あそこ声にころされるかと思った！！！！！！！！！！！！！！！！声優さんってすげぇな！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あの声で言われたら覚悟せざるを得ない～～～～～～～～～～命を差し出すしかないやつ～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>でもってついに聴いたよレッツラまぜまぜ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<blockquote>
<p>【キラキラ☆プリキュアアラモード】キュアマカロンへんしんシーン<br><a href="https://youtu.be/_wCuWlEidXM" target="_blank" rel="external">https://youtu.be/_wCuWlEidXM</a></p>
</blockquote>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/_wCuWlEidXM" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

<p>公式様ありがとう！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>もともとこういう様式美の変身バンクが大好きでして、マカロンさんのも何度観ても飽きないですね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>ああ^～～～～藤田さんの凛々しい声好き過ぎるんじゃ～～～～…<br>艦これでも赤城さんの戦闘ボイスめちゃくちゃ好きだから、マカロンさんの戦闘ボイスも大好物です、はい( ◜◡◝ )<br>これから毎週楽しみだなあ。劇場版も戦闘シーンあるだろうし、そっちも楽しみだーーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>そして美声と言えば、キャラソン…マカロンさんのキャラソン…ッ！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<blockquote>
<p>キュアマカロン キャラクターソング「CAT MEETS SWEETS」 ～「キラキラ☆プリキュアアラモード」第5話より～<br><a href="https://youtu.be/_TEvFMldx3U" target="_blank" rel="external">https://youtu.be/_TEvFMldx3U</a></p>
</blockquote>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/_TEvFMldx3U" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

<p>公式で公開きてたーーーーーーーーーーーーーやったーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！<br>なんかこれまでの曲と違って、マカロンさんのだけ昭和の歌謡曲感溢れてませんかそんなことないですかｗｗｗｗ<br>正直女児様に響く曲調かというと微妙な気もするんだけどどうなんだろう。とりあえずアタシ的にはOKです！(阿武隈並感</p>
<p>ああ～～～～速くフルコーラス聴きたいよう発売日が4月26日だなんて遠い…<br>CDはどうせ買うんだから配信で先行配信してくれないかなあ。<br>とりあえずそれまでは↑を繰り返し聴くことにしよう…</p>
<h3 id="「一番怖いマカロンだった」"><a href="#「一番怖いマカロンだった」" class="headerlink" title="「一番怖いマカロンだった」"></a>「一番怖いマカロンだった」</h3><p>そう言えば、BuzzFeedの記事でプリアラのプロデューサーの方がキャスティングについて語ってくれてましたね。</p>
<blockquote>
<p>美山加恋、福原遥の起用は話題集めじゃない プリキュアが貫く「知名度を度外視」した子供ファーストのキャスティング（BuzzFeed Japan） - Yahoo!ニュース<br><a href="http://headlines.yahoo.co.jp/hl?a=20170305-00010001-bfj-ent" target="_blank" rel="external">http://headlines.yahoo.co.jp/hl?a=20170305-00010001-bfj-ent</a></p>
</blockquote>
<p>藤田さんのマカロンさんキャスティングについては、</p>
<p>引用元：<a href="http://headlines.yahoo.co.jp/hl?a=20170305-00010001-bfj-ent" target="_blank" rel="external">http://headlines.yahoo.co.jp/hl?a=20170305-00010001-bfj-ent</a></p>
<blockquote>
<p>藤田咲が演じるキュアマカロン（琴爪ゆかり）は凛としているだけでなく、つれなかったり気まぐれな猫っぽいキャラ。</p>
<p>「実はマカロンを演じた方の中で一番怖いマカロンを演じていて、すごく強くて印象的だったんです。マカロンは何を考えているかわからないミステリアスな部分とチャーミングさをなど、深みをもって演じてもらえると思いました」</p>
</blockquote>
<p>へーへーへーへーそうだったのか。<br>オーディションの時のこととかこういう裏話が聴けるのは貴重だから嬉しいな。<br>でも「一番怖い」ってｗ<br>記者会見の時に藤田さんが「女児に怖いと思われないように」的なことを言ってた気がしますけど、こういうのも気にしてたのかなあ。<br>でもそれでオーディション通ったわけだし、気にせずガンガン怖がらせていただきたい所存(そうじゃない</p>
<h3 id="次はあきら様回と劇場版"><a href="#次はあきら様回と劇場版" class="headerlink" title="次はあきら様回と劇場版"></a>次はあきら様回と劇場版</h3><p>来週はゆかりさんと同じく高校生プリキュアのあきら様回ですねー。<br>ラストで「今日から引っ越してきた」って言ってたけど、もともと同じ街の出身じゃないのかな？<br>漫画版では当然のようにイチャコラしてたけど、ゆかりさんとの関係が気になるところｗ</p>
<p>でもって、そろそろ劇場版の情報が…特に舞台挨拶情報が出ないかなあと思っています。<br>舞台挨拶あるのかなあ。あるなら是非行きたいんだけど、どうかな。<br>どっちにしろ何回かは見に行くつもりです。</p>
<p>そう言えば今日CSで過去のオールスターズDXが無料放送してたから観たんですけど、最後にお約束で「プリキュアに力をー！！！！！」ってやるところ、展開の熱さに「うおおおおおおお！！！！！」とテンション上がるとともに、すでに大人になってしまった私は女児と一緒にミラクルサクライトでプリキュアを応援することは出来ないんだなあと思って咽び泣きました…私も女児と一緒に「ぷいきゅあがんばぇー！」って…言いたかった…よ……</p>
<p>…まあいいや。</p>
<p>心に秘めたキンブレで応援することにします。<br>とりあえず、来週にはまた何かしらの情報が出るといいな( ◜◡◝ )</p>
<p>今週は時間のある限り5話を繰り返し視聴する所存( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>みんなで観よう変身バンク、みんなで歌おう「CAT MEETS SWEETS」！</p>
<p>それではー！また！！！！！！！！！！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんにちは、しらきです。&lt;br&gt;本日はお日柄もよく…この佳き日を迎えられたことを心から嬉しく思います。&lt;br&gt;本当に、本当に…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;キラキラ プリキュアアラモード 第5話、&lt;br&gt;&lt;strong&gt;キュアマカロンさん変身回放送、おめでとうございまーーーーーーーーーーーーーーーーーーす！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>楽しみすぎて眠れない</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/03/05/precure-alamode-05eve/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/03/05/precure-alamode-05eve/</id>
    <published>2017-03-04T16:26:48.000Z</published>
    <updated>2017-03-04T16:28:12.422Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>い、いよいよいよいよいよいよよよ明日ですねマカロンさん変身回！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br><a id="more"></a></p>
<h3 id="先行カット来てた！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#先行カット来てた！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="先行カット来てた！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>先行カット来てた！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><blockquote>
<p>『プリキュア』、キュアマカロン(cv.藤田咲)が歌う挿入歌を初披露 | マイナビニュース<br><a href="http://news.mynavi.jp/news/2017/03/04/096/" target="_blank" rel="external">http://news.mynavi.jp/news/2017/03/04/096/</a></p>
</blockquote>
<p>うおあああああああああああああめっちゃ期待高まる…！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>記事を読む限り、前回の予告のひまりちゃんのスポーツ解説者かってくらいの説明台詞、一つも間違ってなかったｗｗｗｗｗ<br>さすが優等生のひまりちゃんだな！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>あと、てっきりいちから連れ回す展開なのかと思ったら、まさかのゆかりさんが連れ回す側なのかよ！！！！！！！！！！！<br>やるなあｗ<br>クレーンゲームはここで出てくるのか…ゲームも真顔で淡々とやるんだろうなあ。早く観たいなあ( ◜◡◝ )</p>
<p>てか記事の画像3枚目でゆかりさんに喉ゴロされてるいちかさん、これ完全に手懐けられてるな？？？？即堕ちだな？？？？？<br>やっぱりゆかりさんって猫に限らず手懐けられてしまうのでは…動物使いなのでは…？？</p>
<p>でもってやっぱり記事タイトルに藤田さんの名前載ってるだけでめっちゃくちゃ嬉しい( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ああーーーーーーーーーーーーー明日楽しみだなあ、ゆかりさん楽しみでマカロンさん楽しみでキャラソンも楽しみで…<br>こんなに一度に楽しみが押し寄せる30分、果たして耐えられるだろうか…( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="なかよし4月号にもゆかりさん登場-◜◡◝"><a href="#なかよし4月号にもゆかりさん登場-◜◡◝" class="headerlink" title="なかよし4月号にもゆかりさん登場( ◜◡◝ )"></a>なかよし4月号にもゆかりさん登場( ◜◡◝ )</h3><p>なかよし4月号も買いました！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<blockquote>
<p>なかよし 2017年4月号 [2017年3月3日発売] [雑誌]   松本ひで吉<br><a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B06XCGJCK6/" target="_blank" rel="external">https://www.amazon.co.jp/dp/B06XCGJCK6/</a></p>
</blockquote>
<p>こっちもゆかりさんとあきらさん初登場で嬉しいやったーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！<br>まだマカロンさんに変身はしてないけど。</p>
<p>漫画のいちかとゆかりさんのやり取りいいな～～～～～～～ゆかりさん完全におもちゃにしてるしｗｗｗｗｗ<br>アニメの方はどんな感じになるのかな。ますます期待が高まる( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あとさすがのふたご先生、端々に感じる百合感…これは今後も期待できますなあ…！！！！！！！！！！！！！</p>
<h3 id="それでは"><a href="#それでは" class="headerlink" title="それでは"></a>それでは</h3><p>あと数時間後にはマカロンさん…マカロンさん……<br>録画予約も確認したし！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>いつもは容量節約のために画質落としてるけど今回だけは最高画質にしたし！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>生きてお会いしましょう！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>それでは！！！！！！！！また！！！！！！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;い、いよいよいよいよいよいよよよ明日ですねマカロンさん変身回！！！！！！！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2017年の春アニメとか。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/03/03/2017-spring/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/03/03/2017-spring/</id>
    <published>2017-03-02T15:35:09.000Z</published>
    <updated>2017-03-02T17:05:25.565Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>実は最近凹んでることがあって、ここ最近ふとそのことを思い出してはうわああああああああああああああってなってます。<br>辛いです。<br>何かと言うと、<strong>「友人にうまく藤田咲さんの素敵さを伝えられなかった」</strong>ってことなんですけど(真顔<br><a id="more"></a><br>…いや、割りと本気で凹んでまして。<br>先日友人と遊んだ時に、最近私があまりにも藤田さん藤田さんなので気を遣ってくれたのか、友人が「(藤田さんのこと)プレゼンしたかったプレゼンしてもいいよ( ◜◡◝ )」と言ってくれまして。<br>素晴らしいですね。ありがたいですね。最高ですね…！！！！！</p>
<p>…ところが。</p>
<p>ところが私ときたら、全くもって上手にプレゼンできないどころか紹介らしい紹介も出来ず、もう帰りの道中からずっとずっと後悔の嵐でして…！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>改めて思うけど、自分の好きなものを人にプレゼンするのってめっちゃくちゃ難しいですよね。<br>何が相手の琴線に触れるかわからないし、逆に地雷を踏むかもしれないし。<br>私は藤田さんの、見てるだけで幸せになれちゃう笑顔が大好きだけども、それはあくまで色んな過程を経ての結果としてだし。<br>入り口としては伊波ちゃんだったからじゃあ伊波ちゃん紹介すればいいのかって言うとそういうわけでもないし、じゃあ何から紹介すればいいの？？？？？？？？？？って言う…</p>
<p>前に別の友人に藤田さんの話した時に「WORKING!!の伊波ちゃんが好きで…」って話をしたら早速WORKING!!を見てくれたんですけど、1期の最初の伊波ちゃんて割りと理不尽に暴力を振るうので、友人から「…ああ、うん。こういう子好きなんだ…」的な反応をもらってしまって、「ち、違うんだあああああああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！」ってなったこともありまして…</p>
<p>はい、考えすぎて結局ほとんど紹介できずに惨敗しました。<br>なぜ、なぜもっとあれとかそれとか、色々と紹介しなかったのか…！！！！！！！！！あああああああああああ悔しい、リベンジしたい…！！！！！！！！！！！！！！！<br>違うんだ、私の紹介がくそ下手なだけで、藤田さんはとっても素敵な可愛い人なんだ…うう…辛い…</p>
<p>いつかリベンジの機会があるかも知れないから、日頃から藤田さんのプレゼン内容を考えるようにしようと心に決めました。<br>なんなら仕事でも作らないような気合の入りまくったプレゼン資料をパワポで作ってもいい！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>…面白そうかも。ちょっと考えてみようっと( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="藤田さん春アニメ追加-◜◡◝"><a href="#藤田さん春アニメ追加-◜◡◝" class="headerlink" title="藤田さん春アニメ追加( ◜◡◝ )"></a>藤田さん春アニメ追加( ◜◡◝ )</h3><p>春アニメはプリキュアを始め進撃の巨人があるのでもう追加はないかな？と思っていたら。<br>なにやら追加キャストでの発表が来ましたね！</p>
<blockquote>
<p>キョーボー(Kyo-bo) | キャラクター | TVアニメ「武装少女マキャヴェリズム」公式サイト &gt;<br><a href="http://machiavellism-anime.jp/character/?mode=kyobo" target="_blank" rel="external">http://machiavellism-anime.jp/character/?mode=kyobo</a></p>
</blockquote>
<p>なんだこの圧倒的可愛さの<del>球磨</del>熊さんは！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>原作コミックス4巻の表紙にいるのってこのキャラかな？<br>うわー、どんな声でどんなキャラになるんだろう。めっちゃくちゃ楽しみだ。<br>なんせプレアデスでは石の声もやった藤田咲さんだからな！！！！！！！！！！！！</p>
<p>プレアデス8話のオーコメ聴いてると色んな声やるの(大変だけど)楽しそうだったので、こういうある意味声が想像できないキャラとか面白そうでいいなあ。<br>試聴側としてもとっても楽しみです( ◜◡◝ )<br>また春アニメの楽しみが増えて、本当に嬉しい限り( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="進撃も見ないと…"><a href="#進撃も見ないと…" class="headerlink" title="進撃も見ないと…"></a>進撃も見ないと…</h3><p>進撃も4月から2期始まるからか、情報がちらほら出始めましたね。<br>藤田さんがブログで上げてたリアル脱出ゲーム、面白そうだったなー( ◜◡◝ )<br>これってゲーム中にボイス聴けたりするのかな？聴けるのなら行ってみたいけどどうなんだろうなー。</p>
<blockquote>
<p>進撃しろー！ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6216" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6216</a></p>
</blockquote>
<p>つかこのメンツで完全プライベートって、ある意味めちゃくちゃ凄いのでは…<br>そら藤田さんも注意書きしますわ。むしろお金払うんで映像化して欲しい…というのは野暮ですかね。映像化されないからこそ盛り上がることもあるだろうし。</p>
<p>進撃も2期始まる前に1期見ておかないとなーと思いつつ、なかなか時間が…<br>なんて言いつつ、GYAOの配信で早速1話を見ています。</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【進撃の巨人 Season1配信開始】<br>第1話 二千年後の君へ<br>第2話その日<br><br>「あいつらを駆逐してやる……この世から……一匹、残らず！」<br><br>&gt;<a href="https://t.co/Uncr9n3bVu" target="_blank" rel="external">https://t.co/Uncr9n3bVu</a><a href="https://twitter.com/anime_shingeki" target="_blank" rel="external">@anime_shingeki</a>  <a href="https://twitter.com/hashtag/shingeki?src=hash" target="_blank" rel="external">#shingeki</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E9%80%B2%E6%92%83%E3%81%AE%E5%B7%A8%E4%BA%BA?src=hash" target="_blank" rel="external">#進撃の巨人</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/GYAO?src=hash" target="_blank" rel="external">#GYAO</a> <a href="https://t.co/R11yA6nuFF" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/R11yA6nuFF</a></p>&mdash; GYAO! (@Yahoo_GYAO) <a href="https://twitter.com/Yahoo_GYAO/status/836141323585347584" target="_blank" rel="external">2017年2月27日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>全25話なら週末にまとめて見ればなんとかなるかな。<br>予習にと思ってアニメ公式サイトでキャラ説明一通り見てみたけど、ユミルさん(CV藤田さん)のキャラ説明ｗｗｗ</p>
<p>引用元：</p>
<blockquote>
<p>キャラクター | TVアニメ「進撃の巨人」Season 2公式サイト<br><a href="http://shingeki.tv/season2/character/" target="_blank" rel="external">http://shingeki.tv/season2/character/</a></p>
<p>第104期訓練兵団の団員。クリスタのことを愛しているということ以外は不明。</p>
</blockquote>
<p>以上だ！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>…ええーｗ<br>どうやら百合らしいってことは知ってましたけど、まさか公式の説明がこれとは…しかもお相手みかしーさんじゃないですかーーーーーーーやだーーーーーーーーーーーー( ◜◡◝ )<br>うーん、これは原作も読んでみたくなってきた(しっかり釣られてる</p>
<p>って、ブログ書きながら3話まで見てたらユミルさんしゃべったあああああああああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！<br>もっと後になるかと思ってたから嬉しい( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>早く続きも見ないと( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="あと3回寝たら、5話…！"><a href="#あと3回寝たら、5話…！" class="headerlink" title="あと3回寝たら、5話…！"></a>あと3回寝たら、5話…！</h3><p>さあさあ、いよいよ今週末は待ちに待ったプリアラ5話ですよ…！！！！！<br>ゆかりさん登場回、そしてマカロンさん変身回、緊張しますね…！！！！！<br>とりあえず、<br>リアタイしても耐えられるように毎日スイーツパクトでレッツラまぜまぜしてます。<br>うおおおおおおおこれをテレビで聞けちゃうのかよおおおおおおおお緊張！！！！！！！！！！！！！！<br>楽しみで仕方ないです…！！！！！</p>
<p>それではまた！( ◜◡◝ )</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;実は最近凹んでることがあって、ここ最近ふとそのことを思い出してはうわああああああああああああああってなってます。&lt;br&gt;辛いです。&lt;br&gt;何かと言うと、&lt;strong&gt;「友人にうまく藤田咲さんの素敵さを伝えられなかった」&lt;/strong&gt;ってことなんですけど(真顔&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>プリアラグッズへの課金が止まらない。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/03/01/precure-goods/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/03/01/precure-goods/</id>
    <published>2017-02-28T16:03:18.000Z</published>
    <updated>2017-02-28T16:39:53.091Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>マカロンさんのキャラソン、東映の通販サイトで予約が始まったみたいなので早速予約しました！！！！！<br><a id="more"></a></p>
<blockquote>
<p>「キラキラ☆プリキュアアラモード」キャラクターソングシングル sweet etude 4 キュアマカロン（CV:藤田咲）「CAT MEETS SWEETS」 | 東映アニメーション Online Shop<br><a href="http://shopping.toei-anim.co.jp/system/item/33914/" target="_blank" rel="external">http://shopping.toei-anim.co.jp/system/item/33914/</a></p>
</blockquote>
<p>商品内容の中身をよくよく読んでみたら、最後にさらっと</p>
<blockquote>
<p>ジャケットイラストはすべて描きおろし。</p>
</blockquote>
<p>って書いてあるじゃないですかーーーーー描き下ろしマカロンさんだーーーやったーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！<br>公式Twitterが載せてる画像がジャケットなのかなと思ったけど、これとはまた違うのかな？</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-partner="tweetdeck"><p lang="ja" dir="ltr">【キラキラ☆プリキュアアラモード】CD♪挿入歌としても使用されているキャラクターソングが「sweet etude」シリーズとして4/26(水)にシングルCD5枚同時リリース！ご予約受付を開始しました☆彡 <a href="https://t.co/DKsmcOIMkE" target="_blank" rel="external">https://t.co/DKsmcOIMkE</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/precure?src=hash" target="_blank" rel="external">#precure</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9?src=hash" target="_blank" rel="external">#プリアラ</a> <a href="https://t.co/defkbH135h" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/defkbH135h</a></p>&mdash; 東映アニメーションオンラインショップ (@toeianime_shop) <a href="https://twitter.com/toeianime_shop/status/834962210535288832" target="_blank" rel="external">February 24, 2017</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>このマカロンさんも可愛くて好きだし、何よりも隣に藤田さんの写真を並べてくれているのが嬉しくて嬉しくて( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>楽しみだなー、早くキャラソン聴いてみたいなあ日曜の5話が待ち遠しいなあ！！！！！！！！！！！！！</p>
<h3 id="推しのために課金できる幸せ。"><a href="#推しのために課金できる幸せ。" class="headerlink" title="推しのために課金できる幸せ。"></a>推しのために課金できる幸せ。</h3><p>さらに↑の東映オンラインショップふらふらしてたら、プリアラグッズのマカロンさんがどれも可愛くて可愛くて、思わずﾁｬﾘﾝﾁｬﾘﾝお布施してきました( ◜◡◝ )<br>さすがおもちゃで商売してる世界のグッズは充実してるなあ。ありがたい。</p>
<p>特にお気に入りは、ラバストBOXのマカロンさんとラバーチャームのマカロンさんです！！！！！！！！！！！！<br>デフォルメキャラがとっても可愛い( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<blockquote>
<p>【キラキラ☆プリキュアアラモード】ラバーストラップ(6個入BOX) | 東映アニメーション Online Shop<br><a href="http://shopping.toei-anim.co.jp/system/item/33801/" target="_blank" rel="external">http://shopping.toei-anim.co.jp/system/item/33801/</a></p>
<p>【キラキラ☆プリキュアアラモード】厚盛りラバーチャーム キュアマカロン | 東映アニメーション Online Shop<br><a href="http://shopping.toei-anim.co.jp/system/item/33839/" target="_blank" rel="external">http://shopping.toei-anim.co.jp/system/item/33839/</a></p>
</blockquote>
<p>特にラバーチャームのマカロンさんめっちゃくちゃ可愛くて一目惚れです。<br>耳の造形と言い頭にくっついてるマカロンと言いとても…可愛い……<br>あとものすごくくだらないことだけど、マカロンさんのラバーチャーム裏面の画像で、コーポレートマークのせいでアルファベットの並びが「CAT」になってるの笑うｗｗｗ<br>コーポレートマークまで使いこなすとはさすがマカロンさんだな！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>さすがマカロンさん！！！！！！！！！さすマカ！！！！！！！！！！！！！！！！(言いたいだけ</p>
<p>このイラストはマカロンさんだけじゃなく他の子も可愛いからみんな欲しくなっちゃうなあ。<br>こういうセットものって、一つ買うと全員揃えたくなるところが罠だよね…でも欲しいよね…買っちゃうよね…(ﾁｬﾘﾝﾁｬﾘﾝ</p>
<p>あ、一応断っておきますが私は決して東映の回し者とかではないですよ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>おからじで突然ホークスT姿になってホークスの布教始めたせいで豊崎さんに「咲ちゃんなに？！回し者？！」って言われた藤田咲さんと同じくらい回し者じゃないです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>いやほら、よく言うじゃないですか、<strong>「いつまでも　いると思うな　親と推し」</strong>って…！！！！！<br>ほんとに、こうやって毎日新しいニュースでわくわく過ごすことができるのも、毎週のニチアサを楽しみに日々を頑張れるのも、全部推しである藤田さんが頑張ってお仕事してくれてるおかげなわけで…<br>応援できる機会があるってだけでありがたいことですね。うむ。</p>
<p>まあ、言い訳ですけどね！！！！！！<br>グッズは欲しいから買うしイベントも行きたいからチケ応募するし！！！！！<br>己の欲望には正直に！！！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>とにかく。</p>
<p>課金はありがとうの気持ちってことで( ◜◡◝ )<br>特にプリキュア関連は今年一年全力でダンシングと決めているので、今後もどんどん欲望を解放していく所存。<br>という訳でこれからも是非たくさんグッズなりCDなりイベントなりお待ちしております！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>よろしくお願いします！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>それでは、また( ◜◡◝ )</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;マカロンさんのキャラソン、東映の通販サイトで予約が始まったみたいなので早速予約しました！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第4話 &amp; 琴爪ゆかりさん考察</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/02/26/precure-alamode-04/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/02/26/precure-alamode-04/</id>
    <published>2017-02-26T14:11:50.000Z</published>
    <updated>2017-02-26T14:11:50.882Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ本編観ましたか観ましたよねラストでついにゆかりさんが来ましたねやったーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！<br>ラストで後ろ姿が映った時に思わず「ひゃあああ！！！！！」と叫びましたｗ<br>とりあえず録画をリピートしまくっています( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a></p>
<h3 id="公式プロフィールに偽りなし"><a href="#公式プロフィールに偽りなし" class="headerlink" title="公式プロフィールに偽りなし"></a>公式プロフィールに偽りなし</h3><p>公式サイトのゆかりさんのプロフィールで、口ぐせが「面白いわ」「フフフ」の2つで、「口ぐせが「フフフ」とは一体…」と思ってたんですが、今回のラストでほんとに「フフフ」って言ってて思わずにっこりしました( ◜◡◝ )<br>さすが公式！！！！！公式の表記に偽りなし！！！！！！！！！！！！</p>
<p>引用元：<a href="http://www.asahi.co.jp/precure/kirakira/character/curemacaron.html#category" target="_blank" rel="external">http://www.asahi.co.jp/precure/kirakira/character/curemacaron.html#category</a></p>
<blockquote>
<p>口ぐせ：「面白いわ」「フフフ…」</p>
</blockquote>
<p>これ( ◜◡◝ )<br>(てか口ぐせになるほど「面白い」とか「フフフ」って言うってことは実は割りとよく笑う人なのでは……？)</p>
<p>あ！あと、公式プロフィールには誕生日の情報が追加されたようで！！！！！</p>
<blockquote>
<p>誕生日：６月１１日</p>
</blockquote>
<p>そうかー、ゆかりさんの誕生日は6/11なのかー( ◜◡◝ )<br>プリキュアって本編で誕生日回とかあったりするのかな？<br>みんなのプロフィールを観ると、放送順で最初に誕生日が来るのはひまりちゃんの4/16っぽいけどどうなのかな。<br>全員のは難しいかもだけど、やってくれたら嬉しいなあ。</p>
<p>あと、中学生組の中でひまりちゃんが一番誕生日速いことに地味に驚きました。、<br>次があおいちゃんで8/27、一番遅いのがいちかで1/7なのかーそうなのかーーーー。<br>こういう細かいところが分かってくると色々と妄想が捗って楽しいですねー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="琴爪ゆかりさんとは。"><a href="#琴爪ゆかりさんとは。" class="headerlink" title="琴爪ゆかりさんとは。"></a>琴爪ゆかりさんとは。</h3><p>いちかのキャラ紹介でさえ「ミステリアス」と言われちゃうゆかりさんですが、ゆかりさんがどんな人なのか予告でひまりちゃんがまるでスポーツ解説者の如く詳しく解説してくれてましたね。</p>
<p>曰く、</p>
<blockquote>
<p>「あ！あの方は！高校二年生にして街で噂の美人特集に掲載され、英語にスポーツ茶道にクレーンゲームまですべてがパーフェクト！猫の扱いにおいて右に出るものはいない、琴爪ゆかりさんです！」</p>
</blockquote>
<p>とのことで。</p>
<p>うん。<strong>色々盛り過ぎぃ！！！！！！！！！！！！</strong><br>とりあえず、これもプロフィール通り「とにかくなんでもできる人」なんだなってことは伝わった。うん。<br>あと可愛い。とっても可愛い( ◜◡◝ )</p>
<p>というわけで。</p>
<p>予告のひまりちゃんの解説から、<strong>ゆかりさんがどんな人なのか紐解いてみたいと思います( ◜◡◝ )</strong></p>
<h4 id="高校二年生"><a href="#高校二年生" class="headerlink" title="高校二年生"></a>高校二年生</h4><p>まずはこれ。<br>そうそう、ゆかりさん高校二年生なんですよねー。<br>ショコラさんことあきらさんも二年生で制服も一緒だし、きっと同じ高校だよね。もともと知り合いっぽいし。</p>
<p>調べてみたら歴代プリキュアで高校生プリキュアってハートキャッチのゆりさんだけなんですね。<br>でもゆりさんは最初にプリキュアとして覚醒したのは中学生の時だし、もしかして高校生の時点でプリキュアになるのは歴代でも初めてなのでは…？<br>マジか！それなのに「レッツラまぜまぜ」とか可愛いこと言っちゃうのか！！！！<br>さすがだな！！！！！！</p>
<p>ゆりさんとは高校生キュアで色も紫で一緒だし名前も似てるし、今後何かで共演の機会があったらぜひ観てみたいところ。</p>
<h4 id="街で噂の美人特集に掲載"><a href="#街で噂の美人特集に掲載" class="headerlink" title="街で噂の美人特集に掲載"></a>街で噂の美人特集に掲載</h4><p>な　ん　だ　そ　の　特　集　！！！！！！！！！！！！<br>雑誌か？！テレビか？！ええいどっちでもいい、いいから見せろ！！！！！ゆかりさん特集見せろぉおおおおおおおおおおおお！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>…グッズで出ないかなあ(無理</p>
<p>でも「街で噂の」ってことは噂になるほど目立ってるってことですよね。<br>…プリキュアになっちゃって大丈夫なんですかね…？<br>街で噂の美人さんが「レッツラまぜまぜ」とか言っちゃって猫のポーズ決めてるところを観られちゃって大丈夫なんですかね……？<br>いやまあこれまでも芸能活動してるプリキュアとかいましたけども。</p>
<p>それにプリアラでは3話でいちかもひまりちゃんも普通に人目を気にせず(？)変身してたし大丈夫なのかな？<br>今期のプリキュアはあくまで「伝説のパティシエ」だしね！！！！<br>ちょっと変わった衣装を着て身体能力が飛躍的に高いだけのただの伝説のパティシエだもんね！！！！！！！！！！！！<br>そんなただのパティシエであることがバレてもなんの問題もないね！！！！！( ◜◡◝ )</p>
<p>でもってゆかりさん、予告で男女限らず赤面させてましたね。罪な人…！<br>あきらさんはあきらさんでOPで「あきら」ってボード持ったファンクラブっぽい女の子たちが描写されてるし、二人ともファン多そうだなあ…二人で歩いてたらｷｬｰｷｬｰ言われたりするんだろうか…まじかよ…モブになってｷｬｰｷｬｰ言いたい………</p>
<p>早く高校生組の学校生活描写も観たいなーーーーーーーーー！！！！！</p>
<h4 id="英語にスポーツ茶道にクレーンゲーム"><a href="#英語にスポーツ茶道にクレーンゲーム" class="headerlink" title="英語にスポーツ茶道にクレーンゲーム"></a>英語にスポーツ茶道にクレーンゲーム</h4><p>これｗｗｗ<br>なんだこのラインナップｗｗｗ</p>
<blockquote>
<p>英語にスポーツ</p>
</blockquote>
<p>わかる</p>
<blockquote>
<p>茶道</p>
</blockquote>
<p>まあ分かる</p>
<blockquote>
<p>クレーンゲーム</p>
</blockquote>
<p>？！？？？！！！？？？？？！！！</p>
<p>あれかな、色々出来すぎてやることがなくなっちゃって、<strong>「庶民もすなるクレーンゲームといふものを、ゆかりもしてみむとして、するなり」</strong>的な、土佐日記的なあれですかねｗｗｗ<br>で、やってみたら出来ちゃったと。</p>
<p>………ゆかりさん、確かにミステリアスだ………(言いたいだけ</p>
<p>でもそういう意味では、なんだかんだで好奇心旺盛な人なのかな。<br>日々を退屈に感じるってことは、もっと楽しいことを探してるってことだもんね。実は熱い人だったら楽しいなあ。<br>4話ラストでは、その好奇心センサーにいちかの「ホイップステップジャーンプ」が引っかかっちゃったと……<br>…え、ちょっと待って、「ホイップステップジャーンプ」で笑っちゃうって、実はゆかりさんて笑いの沸点低いのでは…？<br>「フフフ」が口ぐせになるくらいだし、案外よく笑う人なのでは…？<br>もしかして笑い出すと止まらない笑い上戸の人なのでは…？！(それは中の人</p>
<h4 id="猫の扱いにおいて右に出るものはいない"><a href="#猫の扱いにおいて右に出るものはいない" class="headerlink" title="猫の扱いにおいて右に出るものはいない"></a>猫の扱いにおいて右に出るものはいない</h4><p>えーとこれはあれかな、「同じ猫だから気が合う」とかそういう…？<br>てか、他の子を考えるとゆかりさんだけモチーフアニマルとのシンクロ率高すぎじゃない？？？？？<br>だって他の子にこんな設定ないし！！！！！<br>みんな確かにモチーフのアニマルっぽいところあるけど、ゆかりさんはそのものって感じじゃない…？あの人どう見ても猫だよね…？</p>
<p>確かに予告で猫のお腹撫でて服従のポーズさせてましたけど、猫だけでなくペコリンも服従させてましたよね…？</p>
<p><strong>もしかして：ただの動物好き、もしくは動物使い。</strong></p>
<h4 id="まとめ"><a href="#まとめ" class="headerlink" title="まとめ"></a>まとめ</h4><p>ここまでの考察を総括すると……</p>
<p>「とにかくゆかりさんスゲェ！！！！！」ってことだね！！！！！！！！！(語彙力</p>
<p>予告の感じからしてきっといちかがお店に連れてくるんだろうな～～～～～<br>いちかの自由っぷりに興味を惹かれたところにスイーツの話持ち出されてホイホイついてきちゃうのかな～～～～～～もしそうだったらゆかりさんチョロすぎではｗｗｗ<br>一応有名人ってことであおいちゃんとかちょっとびびってたし、いちか以外とは最初はちょっと距離がある感じなのかな。<br>その辺はきっと今回の4話みたいに、高校生組と中学生組が仲を深めるエピソードが今後あるんだろうな～～～～～、楽しみだ( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="今週のリアタイ藤田さん-◜◡◝"><a href="#今週のリアタイ藤田さん-◜◡◝" class="headerlink" title="今週のリアタイ藤田さん( ◜◡◝ )"></a>今週のリアタイ藤田さん( ◜◡◝ )</h3><p>藤田さん今週もリアタイされていたようで！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<blockquote>
<p>呼んだ？ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6215" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6215</a></p>
</blockquote>
<p>「呼んだ？」ってそりゃ呼んでますよ！！！！いつだって呼んでますよ！！！！！<br>待望のゆかりさんですよいらっしゃいませやったーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>あと、</p>
<blockquote>
<p>しゃべったああああー</p>
</blockquote>
<p>とか</p>
<blockquote>
<p>笑ったああああ！！</p>
</blockquote>
<p>とか、普通にいち視聴者として観てるの可愛い( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>「笑った」ってわざわざ言及してるってことは、やっぱり普段はあんまり笑わない人なのかなあ。<br>(CMではグミ食べてめっちゃ可愛い笑顔で笑ってましたけど( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>来週はマカロンさんも楽しみだけど、藤田さんの反応も楽しみです( ◜◡◝ )<br>待ちに待った登場回だし、楽しみだろうし嬉しいだろうな～～～～～～～～～～そんなタイミングを一緒に体験できるなんて幸せだな～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>来週も万難を排してリアタイする所存！！！！！！！！！！！！！！！！<br>楽しみにしてます！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>それではまた( ◜◡◝ )</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ本編観ましたか観ましたよねラストでついにゆかりさんが来ましたねやったーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！&lt;br&gt;ラストで後ろ姿が映った時に思わず「ひゃあああ！！！！！」と叫びましたｗ&lt;br&gt;とりあえず録画をリピートしまくっています( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>マカロンさんのキャラソンタイトル可愛すぎ問題</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/02/25/cat-meets-sweets/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/02/25/cat-meets-sweets/</id>
    <published>2017-02-24T16:05:34.000Z</published>
    <updated>2017-02-24T16:20:22.317Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、 ありがたいことに今日も今日とて色々と新しい藤田さん情報が得られてにっこにこのしらきです( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a><br>…と、ブログを書き始めたもののうっかりホムラジの藤田さんゲスト回を見返していたら面白いのと可愛いのとのコンボで筆が進まない進まないｗ<br>いやー、やっぱり2015年の日本シリーズ直前放送の松嵜さんとのディベート回は最高ですね( ◜◡◝ )<br>この時髪がショートでめっちゃくちゃ可愛いんだよな～～～～～～～( ◜◡◝ )<br>松嵜さんを本気でイラつかせた「(点を)取られる前に(投手を)替えちゃうかもしんないｗ」の笑顔ほんと好き( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>あ、観たことないって方は是非公式チャンネルのアーカイブを御覧ください( ◜◡◝ )</p>
<iframe width="312" height="176" src="http://ext.nicovideo.jp/thumb/1445849531" scrolling="no" style="border:solid 1px #CCC;" frameborder="0"><a href="http://www.nicovideo.jp/watch/1445849531" target="_blank" rel="external">【ニコニコ動画】【第29回】れい＆ゆいの文化放送ホームランラジオ！</a></iframe>

<p>↑の台詞は50:40あたりです！！！！！！！！！！！！！藤田さんめっちゃくちゃ可愛いんでぜひ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<h3 id="CAT-MEETS-SWEETS"><a href="#CAT-MEETS-SWEETS" class="headerlink" title="CAT MEETS SWEETS"></a>CAT MEETS SWEETS</h3><p>マカロンさんのキャラソン発表きたーーーーーーーーーーーーーーーーー!!!!!!!!!!!!!!!!</p>
<blockquote>
<p>キラキラ☆プリキュアアラモード sweet etude 4 キュアマカロン<br>CAT MEETS SWEETS キュアマカロン (CV: 藤田咲) CDシングル - Neowing<br><a href="http://www.neowing.co.jp/product/MJSS-9196" target="_blank" rel="external">http://www.neowing.co.jp/product/MJSS-9196</a></p>
</blockquote>
<p>5人まとめてアルバム1枚かなーと思っていたので、それぞれシングルで出してくれて嬉しい！<br>最近はだいたいiTunesで買ってるけど、今回はCD買っちゃおうかな。<br>ジャケットどうなるんだろう～～～～～～描き下ろしのマカロンさんだったら嬉しいなあ( ◜◡◝ )</p>
<p>てかタイトルこれ可愛すぎませんかこれ。<br>「CAT MEETS SWEETS」て。「CAT MEETS SWEETS」って！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>まだ曲も聴いてないのにタイトルだけで悶てます。<br>なんということだ…まさかタイトルだけで萌えてしまうなんて…！！！！！！！</p>
<p>あとやっぱりクレジットの</p>
<blockquote>
<p>キュアマカロン (CV: 藤田咲)</p>
</blockquote>
<p>を見て( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )ってなります( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>藤田さんのお名前の表記ほんと好き……ずっと見ていられる(透き通った瞳</p>
<p>キャラソンはこれまでホイップ、カスタード、ジェラートと3人のを順番に聴いてきて、どの曲もキャラに合ってていい感じに仕上がってるなーと思っていたので、マカロンさんのキャラソンも否が応でも期待が高まりますね( ◜◡◝ )<br>どんな感じなのかな～～～。曲調も気になるし、藤田さんの歌声もどんな感じになるのか気になる。<br>声のトーン的にプレアデスのななこさん的な感じなのかなー。でもななこさんだと女児向けにしてはちょっと低すぎるかな？とか。<br>タイトル発表されただけでこんなに踊らされて楽しい…楽しい‥…<br>ううっ、毎日毎日新しい藤田さん情報で楽しめるなんて、なんて贅沢なんだ…ありがたやありがたや。</p>
<p>来週の5話がマカロンさん変身回だとすると、おそらく今週末の4話の予告にマカロンさん来ますよね。来ちゃいますよね。<br>うーーーーーーーーーーーーー、それを考えるだけでも楽しみだ！！！！！！！！！！！！！！<br>週末にプリキュアと言う楽しみがあるから平日の仕事も頑張れる気がする( ◜◡◝ )<br>すごいな、プリキュアは社会人も救うんだな！！！！！！さすがだな！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<h3 id="ここで臨時ニュースです"><a href="#ここで臨時ニュースです" class="headerlink" title="ここで臨時ニュースです"></a>ここで臨時ニュースです</h3><p>あの、あのあの、あの、ちょっと待って、ここまで書いてて今まさに凄いニュースを知ってしまった。</p>
<p>動揺しています激しく動揺しています。</p>
<p><strong>プリキュアキャラソンのライブイベントってなんぞ？！？？？！？！</strong></p>
<blockquote>
<p>キャラクターソングシングル4月26日（水）５枚同時発売!! ライブイベント先行予約券付き！ | ニュース | キラキラ☆プリキュアアラモード-東映アニメーション<br><a href="http://www.toei-anim.co.jp/tv/precure/news/2017022401.php" target="_blank" rel="external">http://www.toei-anim.co.jp/tv/precure/news/2017022401.php</a></p>
</blockquote>
<p>ちょ…</p>
<blockquote>
<p>ライブイベント先行予約券付き！</p>
<p>ライブイベント先行予約券付き！</p>
<p>ライブイベント先行予約券付き！</p>
</blockquote>
<p>…っとおおおおおおおおおおおおおおおおおおお！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>ぎゃー、マジか…マジなのか…まさかプリキュアでライブイベントやるとか…一人ずつキャラソンが用意されているあたりでゆくゆくはそういうイベントもあるかなーと思ってはいたけど、まさかこんなに早く…もはや約束されたイベントだったのか…マジか…そうなのか……(動揺<br>でもプリキュアは女児のものだから、大人が行ってもいいものなのか…ましてやキンブレ振り回したりなんてさすがに……劇場で買えるミラクルサクライトならいいの…？どうなんだろう…(気にするとこそこ</p>
<p>うーん、これは是非行きたいなあ。<br>シングルの発売自体が4月だから、イベントはもうちょっと先なのかな。<br>予定あけておかなくちゃなあ…まあそれよりもなによりもチケットを確保しなきゃならないわけですが。<br>「取れたらラッキー」くらいの感覚でいよう…心の健康のために。</p>
<p>ライブについては日程も会場も未定みたいだし、今後の情報を待ちたいと思います。<br>いやー、まだ本編でマカロンさん登場してもいないのに、この踊らされっぷりやばいですね。<br>まあ今年は全力でプリキュアダンスするって決めてるんで！！！！！！！！！！！！！！！！<br>今後とも全力で踊らせていただく所存です( ◜◡◝ )</p>
<p>まずは週末の4話だー！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>それでは、また( ◜◡◝ )</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、 ありがたいことに今日も今日とて色々と新しい藤田さん情報が得られてにっこにこのしらきです( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第3話 &amp; そして変身へ…</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/02/22/precure-alamode-03/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/02/22/precure-alamode-03/</id>
    <published>2017-02-22T14:41:17.000Z</published>
    <updated>2017-02-23T12:33:39.628Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>日曜はアルティメット人狼の藤田さんのちっちゃ可愛さに悶てましたが、ちゃんとプリアラ3話もリアタイしてました( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a><br>あおいちゃんめちゃくちゃ可愛かった！<br>あと、記者会見で村中さんが見どころとして挙げてたジェラートの変身バンク、めっちゃかっこよかった！<br>特にお気に入りは斜め後ろのアングルでジャケットっぽいやつﾋﾞｼｯ!ってやるとこです。<br>肩越しに目線だけこっち向いててカッコいいんだよなあ。<br>表情がくるくる変わるところもいいですね。可愛いしカッコいいしちょっとやさしい顔したり。<br>いいなー( ◜◡◝ )</p>
<p>他の子もみんなちゃんとモチーフの特徴活かしてて、さすが、プリキュアの変身シーンって凄いんだなーと毎回感動してます。<br>カスタードは頭にプリンが乗っかるところと、「できあがり！」のポーズが可愛くて好き( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>今後も変身シーン観るの楽しみだなあ。<br>そして！！！！！<br>マカロンさんの変身シーンも超絶楽しみにしています！！！！！！！！！！！！！！！よ！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>次回は3人回でマカロンさんの登場はまだ先みたいですが、予告に登場するかもしれないので、テレビの前で正座してそわそわと待ちたいと思います。</p>
<p>あとあとあとあと！！！！！！！！！<br>CM明けのアイキャッチのゆかりさんめっちゃ可愛くなかったですか！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>サンドイッチ食べてるやつ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ちょとおすまし顔のゆかりさん可愛い～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>アイキャッチのイラストは毎回可愛くて楽しみなんですが、3話でゆかりさんいると思わなくてちょっと嬉しかった( ◜◡◝ )<br>次回のアイキャッチもゆかりさんいてくれるといいなあ。<br>あとこのアイキャッチイラストでのグッズを是非出して欲しい。<br>ぜひよろしくお願いします。</p>
<h3 id="猫の日なので変身しました。"><a href="#猫の日なので変身しました。" class="headerlink" title="猫の日なので変身しました。"></a>猫の日なので変身しました。</h3><p>先日無事にスイーツパクトを手に入れたものの艦これイベントのモチベのために封印していましたが。</p>
<p>おかげさまで無事にE3までクリアしましたので！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あと今日は2/22で猫の日だそうなので！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>マカロンさんは猫らしいので！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p><strong>ついにスイーツパクトを開封しました！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</strong></p>
<p><img src="/sblog/img/20170222_pact01.jpg" width="400px" alt="ｷﾀｱｱｱｱｱｱｱｱｱｱｱｱｱ!!!!!!!!!!!!!!!!!"></p>
<p>こ、これがスイーツパクト…すげぇ…輝いてるぜ……！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p><img src="/sblog/img/20170222_pact02.jpg" width="400px" alt="光ったぁあああああああああああああ!!!!!!!!!!!!!!!!!!!"></p>
<p>あーっ！！！！！！！！！！！キャットマカロンさん可愛いな？！！？！可愛いな？？！！？！？！？！！<br>パクトのミラー部分に後ろ姿が映ってるのめっちゃラブリー。<br>ホイップが耳代わりになってるのやっぱり可愛いなー( ◜◡◝ )<br>普通の女児様はミラーに自分の顔を映してプリキュアに変身するんでしょうけど、オタクはこんなところに自分の姿を映した日には哀しみのあまり灰になって消えてしまうので迂闊に姿を映せないのです。<br>…哀れな生き物ですね……</p>
<p>で、哀れついでにレッツラまぜまぜしまくりましたよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>パクトにキャットマカロンさんをセットしたタイミングでボイスが流れ出すので、最初不意打ちくらって「うひゃあ！」と叫びました。<br>変身ボイス聴きました！！！！！！！！！！！！！<br>マカロンさんが「美しさ」と「ときめき」を「レッツラまぜまぜ」してくれました！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>ちゃんとマカロンさんボイスだったよ( ◜◡◝ )<br>誰だか判らない割れ割れボイスじゃなかったよ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>嬉しいなああああああああああああああああああああああああああ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>うひー、これをテレビでやるのかあ、やばいなあ。覚悟しておかないとなあ。<br>慣れるためにもこれから毎日レッツラまぜまぜしないとなあ。<br>本編楽しみだな～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>ちなみに、最初「レッツラまぜまぜ」でボールをかき混ぜる操作がなかなかうまく出来なくて、ペコリンに何度も「ボールをかき混ぜるペコ！」と<del>怒られ</del>アドバイスされてしまいました。<br>ボールの中をかき混ぜると言うよりボールを物理的に(少し)動かす必要があるらしく……変身…難しい……</p>
<p>せっかく買ったので、もちろん他のプリキュアもレッツラまぜまぜしました。<br>ショコラさんカッコよすぎて震えた…これ世界中の女児がとろけるやつや…かっこよすぎる……<br>ショコラさんの登場回も楽しみだなあ( ◜◡◝ )</p>
<p>という訳で、オタクが一人で遊んでもとっても楽しいのでぜひお買い上げください！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(ダイマ</p>
<p>それではまた！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;日曜はアルティメット人狼の藤田さんのちっちゃ可愛さに悶てましたが、ちゃんとプリアラ3話もリアタイしてました( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>アルティメット人狼チャンネル 第10回 [ゲスト：藤田咲さん]</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/02/19/ultimate-jinro/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/02/19/ultimate-jinro/</id>
    <published>2017-02-19T14:37:57.000Z</published>
    <updated>2017-02-19T15:15:06.665Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんはしらきです。<br>たった今アルティメット人狼チャンネル観終わりましたーーーーー何とか全部リアタイしました。<br>楽しかった！！！！！！！！！！でもって藤田さん最高に可愛かった( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a><br>最初にプリキュアの映画の話してましたけど、一応宣伝での出演だったんですね。<br>人狼の視聴者に果たして女児が存在するのか微妙だけどｗ</p>
<iframe width="312" height="176" src="http://live.nicovideo.jp/embed/lv290029222" scrolling="no" style="border:solid 1px #d0d0d0; background-color: #f6f6f6;" frameborder="0"><a href="http://live.nicovideo.jp/watch/lv290029222" target="_blank" rel="external">アルティメット人狼チャンネル 第10回（前半戦）</a></iframe>

<iframe width="312" height="176" src="http://live.nicovideo.jp/embed/lv290038215" scrolling="no" style="border:solid 1px #d0d0d0; background-color: #f6f6f6;" frameborder="0"><a href="http://live.nicovideo.jp/watch/lv290038215" target="_blank" rel="external">アルティメット人狼チャンネル 第10回（後半戦）</a></iframe>

<p>もちろん後半もチャンネル会員になって視聴しました！<br>いやー、全部リアタイで視聴できて良かったです。540円であの可愛さを堪能できるなら安いもの( ◜◡◝ )<br>観た方は分かると思うんですけど、藤田さん終始楽しそうに笑ってくれてて、それを5時間近くも眺めていられただけでも最高に幸せでした( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="輝く笑顔が最高でした-◜◡◝"><a href="#輝く笑顔が最高でした-◜◡◝" class="headerlink" title="輝く笑顔が最高でした( ◜◡◝ )"></a>輝く笑顔が最高でした( ◜◡◝ )</h3><p>…</p>
<p>……あ、やべ、可愛いとこスクショ撮ろうと思って前半戦のTS見返してたら全部可愛くて魅入っちゃってたわーやばいわー可愛いってやばいわーーーーーーーー( ◜◡◝ )</p>
<p><img src="/sblog/img/20170219_jinro-01.jpg" alt="震える可愛さ。"></p>
<p>ああああああああああああああああああああああありがとうございますありがとうございますありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>可愛いなあ……はあ……ほんと可愛い。<br>笑顔がほんとに可愛くて素敵なんだよなあ……はあ……あとでもう一回TS観よ。全部で5時間あるけど何度でも観よ。</p>
<p>藤田さんの事前のブログ文面見て、当日はかなり緊張してるかなーと思っていたんですけど、思ったよりリラックスして臨めていたように感じました。<br>一戦目はさすがに初戦で人狼引いちゃってちょっとテンパってたっぽいけど。<br>それはそれでまた可愛い( ◜◡◝ )</p>
<p>多分アウェーとは言え周り年上の人が多いだろうし、進行は人任せで自由に振る舞える環境を楽しめていたのかな～と。<br>逆に言うとやっぱり艦これのイベントとか、自分が進行しなきゃいけない立場のイベントは恐らくかなり気を張ってるんだろうなあ。<br>いつも進行役お疲れ様です。たまにはこうやってちやほやされてください。あ、たまにじゃなくてもいいです( ◜◡◝ )<br>まあそういうイベントの反動なのか、今回みたいに自分に進行責任がないイベントの時って藤田さん割りと自由ですよねｗ<br>そういう、ちょっと気が抜けてる時もまた最高に可愛いんだよな～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )</p>
<p><img src="/sblog/img/20170219_jinro-02.jpg" alt="あー可愛いあー可愛い( ◜◡◝ )"></p>
<p>あーもうスクショ撮り出すと人狼の感想そっちのけで「可愛い」だけで終わっちゃうんですけどまあいいか(諦め</p>
<p>あ、スクショ観て気づきました？？？？気づいちゃいました？？？？？？？<br>そうなんですよ今日もめっちゃくちゃ手が綺麗でしたよね～～～～～～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ネイルちゃんと紫だしな～～～～～～～マカロンさん色だしな～～～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>あと、あと！！！！！<br>最後のオープン戦で村中さん釣りに成功して近藤局長とハイタッチしてるとこと観ました？？？？？観ました？？？？？？？？？<br>あそこの藤田さんめちゃかわじゃなかった？？？？？？<br>ちっちゃさと後ろ足のコンボで可愛さ最強じゃなかった？？？？？？？？？？？？？？？？？？？</p>
<p><img src="/sblog/img/20170219_jinro-03.jpg" alt="可愛さ最強伝説"></p>
<p>ぎゃああああああああああああああああああああああああああああああああああ可愛すぎでしょこれ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>なにその後ろ足！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>なにそのちっちゃ可愛さ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ああああああああああああああああああああああああもう可愛過ぎでしょこれ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>しかも今日かなり底高めの靴履いてたのにこれだからね？？？？？？？？？？？？？？？<br>どんだけちっちゃ可愛いんだよもう～～～～～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>ありがとう…村中さんありがとう……近藤局長ありがとう……おかげで素晴らしい可愛さを拝むことが出来ました…<br>良かったなー藤田さんずっと楽しそうで本当に本当に良かったなー。</p>
<h3 id="コメントも好意的で嬉しかったです"><a href="#コメントも好意的で嬉しかったです" class="headerlink" title="コメントも好意的で嬉しかったです"></a>コメントも好意的で嬉しかったです</h3><p>リアタイしながらコメントも割りと気にして見ていたんですが、藤田さんに対しても概ね好意的で、人狼のプレイヤーとしても受け入れてもらえていて嬉しかったです。<br>何より嬉しかったのが、「藤田さんずっと楽しそうでいいね」ってコメントがたくさんたくさんあったこと( ◜◡◝ )<br>最後のまとめでも、出演者の皆さんからも笑顔を褒めてもらってたし( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>良かったなー。<br>嬉しいなあ、やっぱりあの笑顔が最高に魅力的なんだよなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="圧倒的行動力の賜物"><a href="#圧倒的行動力の賜物" class="headerlink" title="圧倒的行動力の賜物"></a>圧倒的行動力の賜物</h3><p>前半戦で藤田さんのこれまでの人狼歴的な話をしてましたけど、興味が出来たからって一人で一般人のいるルームに飛び込めちゃう藤田さんすごすぎでは…<br>本人は「コミュ障気味だから」って言ってましたけど、コミュ障はぼっちでアウェー環境に飛び込めないと思うんだよなあ…<br>それでも「初対面の人に疑われて口内炎ができた」ってぐらいストレス受けたみたいだし、そういうの覚悟しながらも飛び込めちゃうあたりが凄いんだろうなあ…</p>
<p>おからじでも生徒会チームでの飲み会を藤田さんが企画したって話で「思い立ったらすぐ行動する」って自分で言ってましたもんね。<br>凄いなあ。<br>自分がめっちゃくちゃ腰が重いタイプなので、素直に尊敬してしまう。<br>このニコ生もそうやって行動していくうちにできた縁での出演だったというお話だし、そうやって色々と築いて来たんだろうなあ。積み重ねってそういうことだよなあ…凄いや。</p>
<h3 id="人狼もっと勉強しなくては。"><a href="#人狼もっと勉強しなくては。" class="headerlink" title="人狼もっと勉強しなくては。"></a>人狼もっと勉強しなくては。</h3><p>最後に「是非また参加して」って言われていたし、またゲストに呼んでもらえたら嬉しいな。<br>2戦目での貴重な女性戦力であるデイジーさんとの腹の探り合いも良かったｗ<br>2戦目では結局負けてしまったけど、藤田さんずっとデイジーさん疑ってたし凄いよね。<br>また一緒にやって欲しいなーｗ</p>
<p>次の機会までにはもうちょっとルールにも詳しくなって、ゲームの内容も楽しめるようになりたい所存。<br>今日も一応話は聴いていたけど、ほっとんど分からなかったし。<br>みんな頭の回転早すぎでは……藤田さんも含めて。<br>特に鈴木さん(ノエルさん)の説明やばかったですね。<br>鈴木さんの言ってることを「なるほどー」と思えるぐらいになりたいなあ。…道は遠そうだけど。</p>
<p>とにかく、楽しそうな藤田さんを長時間観られて最高に幸せでした。<br>ぜひ次もよろしくお願いします！！！！！！！！！！！！！<br>藤田さんはじめ出演者の皆様、長時間お疲れ様でした！！！！！<br>ありがとうございました！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>それではー、また！！！！！！！！！！！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんはしらきです。&lt;br&gt;たった今アルティメット人狼チャンネル観終わりましたーーーーー何とか全部リアタイしました。&lt;br&gt;楽しかった！！！！！！！！！！でもって藤田さん最高に可愛かった( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="ニコ生" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%83%8B%E3%82%B3%E7%94%9F/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="人狼" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E4%BA%BA%E7%8B%BC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>グッズ置き場にマカロンさんゾーンを作らなきゃ。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/02/18/precure-compact/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/02/18/precure-compact/</id>
    <published>2017-02-18T12:02:14.000Z</published>
    <updated>2017-02-18T12:07:11.627Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="【速報】届きました-◜◡◝"><a href="#【速報】届きました-◜◡◝" class="headerlink" title="【速報】届きました( ◜◡◝ )"></a>【速報】届きました( ◜◡◝ )</h3><p>やったーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p><strong>スイーツパクトDXとマカロンさんのぬいぐるみが届いたよーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</strong></p>
<a id="more"></a>
<p><img src="/sblog/img/20170218_goods.jpg" alt="とっても可愛い( ◜◡◝ )"></p>
<p>ぬいぐるみのマカロンさんが思いの外可愛くて、デスクに置いてちらちら眺めては( ◜◡◝ )ってなってます。<br>おもちゃサイトに「抱き心地の良いぬいぐるみです」って書いてあったからね！！！！ちゃんとなでなでしたよ！！！！！！！！さすがに抱っこはしてないよ！！！！！！！！！！！！！！<br>最近はこうやってお座りできるタイプのぬいぐるみが流行ってるのかな。<br>この、ちょこん、て感じがたまらなく可愛いですね( ◜◡◝ )</p>
<p>でもって、スイーツパクトDXの方。</p>
<p>手元に来たら即開封してレッツラまぜまぜするつもりだったんですが、実はまだ開封してません…！<br>なんでかと言うと今艦これの冬イベ攻略してまして、どうにも心が折れそうなので冬イベ攻略出来たらご褒美に開封しようかと思って…(つらい<br>とりあえずE2までクリアしたので、残るはE3だけです。<br>ううう、</p>
<p><strong>ギミックめんどくさいんじゃーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！</strong></p>
<p>あ、でも久しぶりに時津風のバレンタインボイス聴いて脳が溶けました。<br>不意のタイミングであれはやばい。意識を失うところだったわ……</p>
<p>という訳で、無事にE3まで攻略出来たら満を持してプリキュアになろうと思います…<br>あ、もちろん掘りは除く(真顔</p>
<h3 id="明日はプリアラ3話-amp-アルティメット人狼だ！！！！！！！！！！！！！"><a href="#明日はプリアラ3話-amp-アルティメット人狼だ！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="明日はプリアラ3話&amp;アルティメット人狼だ！！！！！！！！！！！！！"></a>明日はプリアラ3話&amp;アルティメット人狼だ！！！！！！！！！！！！！</h3><p>冬イベがどうのこうの言いつつ、明日はプリアラ3話とアルティメット人狼だよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>人狼はリアタイできるか微妙だけど、とにかく楽しみです！！！！！！！！！！！！！！<br>明日の藤田さんはどんな風に可愛いのかな～～～～～～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>それではまた！！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h3 id=&quot;【速報】届きました-◜◡◝&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#【速報】届きました-◜◡◝&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;【速報】届きました( ◜◡◝ )&quot;&gt;&lt;/a&gt;【速報】届きました( ◜◡◝ )&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;やったーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;スイーツパクトDXとマカロンさんのぬいぐるみが届いたよーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>レッツラまぜまぜを流行らせ隊。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/02/17/precure-hobby/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/02/17/precure-hobby/</id>
    <published>2017-02-16T15:03:53.000Z</published>
    <updated>2017-02-16T15:03:53.630Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんはしらきです。<br>ここ最近のブログはプリキュアネタばっかりで、書きたいことはたくさんあるんだけどさすがにタイトルに困るというｗ<br><a id="more"></a><br>前回のタイトルを「プリキュア様ありがとう」にしたけど、要約すると全部これになっちゃうんですよね。<br>プリキュアのおかげで色んな藤田さんたくさん観られるし、なにより毎週藤田さんの声聴けるとか声オタとして最高ですよほんとに。ほんとに。…ほんとに(噛みしめる<br>ラッパー並みにプリキュア様に感謝したい。</p>
<p>さて、そんなマカロンさんの出番を震えて待つ今日このごろ。<br>おもちゃサイトを巡回していたらこないだ藤田さんがブログで持ってたマカロンさんのぬいぐるみを見つけてしまいました。</p>
<blockquote>
<p>キラキラ☆プリキュアアラモード　キュアフレンズぬいぐるみ　キュアマカロン<br><a href="http://precure.channel.or.jp/alamode/goods/details.php?detail=4549660040095000" target="_blank" rel="external">http://precure.channel.or.jp/alamode/goods/details.php?detail=4549660040095000</a></p>
</blockquote>
<p>発売日2/4ってもうとっくに出ていたのか！！！！！！！！！！！！！！！！<br>先日見つけられなかったのは私の探し方が悪かったのか…</p>
<p>という訳で、スイーツパクトDXとともにさくっと注文しました( ◜◡◝ )<br>届くの楽しみだな～～～～～～～～～～～<br>パクトの方はレビューで「ボイスが聞こえにくい」と言う割と致命的な感想を見かけたんですけど、まあ、ほら、音質の悪さならツンデレバナナで慣れてるから私…大丈夫大丈夫。大丈夫。<br>とりあえず届いたら速攻でキャットマカロンさんセットしてDJ並みの速さで美しさとときめきをレッツラまぜまぜしまくる所存( ◜◡◝ )</p>
<p>楽しみだなーーーーーーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="マカロンさんの変身が楽しみで仕方がない"><a href="#マカロンさんの変身が楽しみで仕方がない" class="headerlink" title="マカロンさんの変身が楽しみで仕方がない"></a>マカロンさんの変身が楽しみで仕方がない</h3><p>最近この「レッツラまぜまぜ」がお気に入りで事あるごとに使ってしまいます。<br>この台詞、プリアラ勢は全員変身する時にこの呪文(?)を唱えるんだよね…？<br>マカロンさんの変身回を前に、ゆかりさんが一体どんなテンションでこの台詞を言ってくれるのかが気になってしょうがないんですよ！！！！！！！！！！！！！<br>いちかとひまりちゃんは予想通りの可愛さだったし次回のあおいちゃんもきっと可愛いだろうなーと思うし、あきらさんも恐らくｲｯｹﾒｪﾝな感じでキメてくれそうだなって想像つくんですけど、我らがゆかりさんは一体、一体どんなテンションでこの「レッツラまぜまぜ」を言うんだろうかと…！！！！！！！！！！<br>かっこいい感じなのか可愛い感じなのか、それともミステリアス(?)な感じなのか、果たして…！！！！！！！！！！！！</p>
<p>中学生組に倣って可愛い感じで言ってみたものの後から恥ずかしさが来るゆかりさんとかいいやん？？？？？？<br>逆にかっこよくキメすぎて後から恥ずかしさが来るゆかりさんもいいやん？？？？？？？？？？？？？<br>そしてミステリアスになってみたものの中学生組にぽかーんとされて後から恥ずかしさが来るゆかりさんもいいやん？？？？？？やん？？？？？？？？？？？？？</p>
<p>…このようにですね( ◜◡◝ )<br>最近はこの妄想をするのが楽しすぎるので皆様も是非。<br>ゆかりさんまだ本編で出番少ないからって、このやりたい放題。<br>早くどんな子なのか知りたいなーーーーー。<br>藤田さんもブログで「早くみんなと絡みたい」って書いてましたけど、視聴者も楽しみにしてますよ！！！！！！！！！！！！！！！<br>ゆかりさんの合流回お待ちしております！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<h3 id="【速報】ゆかりさん、言う。"><a href="#【速報】ゆかりさん、言う。" class="headerlink" title="【速報】ゆかりさん、言う。"></a>【速報】ゆかりさん、言う。</h3><p>…と。ここまで書いてプリアラの公式サイト改めて見直してたんですけど、マカロンさんのページに決め台詞としてしっかり「レッツラまぜまぜ」って書いてあるやん！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>引用元：</p>
<blockquote>
<p>朝日放送 キラキラ☆プリキュアアラモード<br><a href="http://www.asahi.co.jp/precure/kirakira/character/curemacaron.html#category" target="_blank" rel="external">http://www.asahi.co.jp/precure/kirakira/character/curemacaron.html#category</a></p>
</blockquote>
<p><img src="/sblog/img/20170216_macaron01.png" alt="( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )"></p>
<p>そっかーゆかりさんも「レッツラまぜまぜ」って言ってくれるのかーーーーーーーーーーーーーーーーーー。<br>あと、あと、やっぱり藤田さんのお名前が載ってるの見ると嬉しくなりますね！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>でもってキャラ説明の文章もちょっと増えてる？？？？</p>
<p>引用元：<a href="http://www.asahi.co.jp/precure/kirakira/character/curemacaron.html#category" target="_blank" rel="external">http://www.asahi.co.jp/precure/kirakira/character/curemacaron.html#category</a></p>
<blockquote>
<p>美しく気高い高校２年生。上品で気まぐれなところは「ねこ」のよう。器用で何でもこなしてしまうため退屈な日々を過ごしていたが、風変わりないちかに出会ってからは毎日を楽しむようになった。<br>ねこマカロンのプリキュア</p>
</blockquote>
<p>へーへーへーへーへー。<br>序盤はどっちかと言うと無気力系なのかな？<br>そう言えば「はじめてDVD」でも、あきらさんが「ゆかりがやる気を出しているなんて珍しいね」とか言ってたもんなあ。<br>スイーツにしか興味ない系女子なのかそうなのか。<br>いちかちゃんとの絡み楽しみだなー。<br>こうやってちょっとずつ情報が出てくるのもまた楽し( ◜◡◝ )</p>
<p>とりあえず次回はあおいちゃんの登場ですね。<br>楽しみだーーーーーーーーーーーー。</p>
<p>それではーまた！！！！！！！！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんはしらきです。&lt;br&gt;ここ最近のブログはプリキュアネタばっかりで、書きたいことはたくさんあるんだけどさすがにタイトルに困るというｗ&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>プリキュア様ありがとう</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/02/14/precure-chocomaca/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/02/14/precure-chocomaca/</id>
    <published>2017-02-13T15:23:01.000Z</published>
    <updated>2017-02-13T15:23:01.586Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリキュア様のおかげで、ここ最近は藤田さんもブログを頻繁に更新してくれて嬉しい限りです( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a></p>
<h3 id="ショコマカ爆撃"><a href="#ショコマカ爆撃" class="headerlink" title="ショコマカ爆撃"></a>ショコマカ爆撃</h3><p>キャスト陣の話題もちらほら出始めてて、誰かと一緒にいる時の藤田さんが大好きな身としては今後も含めて楽しみで仕方ないです。<br>プリキュアキャスト陣と一緒の時は藤田さんどんな感じなのかな～～～～～～～～どんあ藤田さんが見られるのかな～～～～～～～～楽しみだな～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>とか思っていたらさーーーーーーー</p>
<blockquote>
<p>今日はね。| 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6210" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6210</a></p>
</blockquote>
<p><strong>Σ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</strong></p>
<p>ちょっ…………</p>
<p>っ</p>
<p>っ</p>
<p>っとおおおおおおおおおおおおおおおおおおおおおおおおおおおお！！！！！！！！！！！！！(時間差)</p>
<p>なんということだ…ショコマカ…ショコマカじゃないですか！！！！！！！！！！！！！！！<br>森さんと藤田さんとのツーショットをこんなに早く拝めるとは…ありがたやありがたや……(五体投地<br>さすがマカロンさんは「美しさ」と「ときめき」をレッツラまぜまぜしたプリキュアなだけありますわ。<br>ときめいた。ものすごいときめいた。</p>
<p>つか藤田さんの服可愛すぎでは？？？？？？？？？？？<br>ころすの？？？？？？？？？これが噂のファンをころす服なの？？？？？？？？？？そうなの？？？？？？？？？？？？<br>あーーーーーーーーーーーーーめっっちゃくちゃ可愛い…<br>うう、月曜から生きる活力をありがとうございます…<br>今週はこの藤田さんを糧に一週間頑張ろう…そして日曜の朝を正座して迎えよう…</p>
<p>でもって2枚めの写真も！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ああああああああああああああああああああああくそ可愛いんじゃーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ずるい…ズルすぎるでしょこの可愛さ……プリキュア様本当にありがとう……<br>ちょうどここ最近ゆるゆりの「七森中♪はっぴ～ぱ～てぃ～」を観て羊パジャマ姿の藤田さんの可愛さに転げ回っていたところだったので、可愛い人＋動物要素って本当に破壊力高いなって…殺傷能力高いなって……<br>やられる…可愛さにやられてしまう…‥！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>あとこっちも衣装可愛すぎでは？？？？？藤田さんのワンピース姿狂おしいほど好き( ◜◡◝ )<br>可愛いなあ本当に可愛いなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>プリキュアありがとう、ときめきをありがとう…お礼にグッズ買うからね……</p>
<h3 id="破産宣言"><a href="#破産宣言" class="headerlink" title="破産宣言"></a>破産宣言</h3><p>そうそう。<br>グッズと言えば、前回の記事で「ボイスついてようがついてなかろうがマカロンさん案件は買う」と宣言してしまったところでしたけど。<br>ついに藤田さんからお達しが。</p>
<p>引用元：<a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6210" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6210</a></p>
<blockquote>
<p>グッズもどんどん出てるので<br>ぜひチェックしてくださいね！！</p>
</blockquote>
<p><strong>はいっ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )</strong></p>
<p>いやー、これはもう。<br>このタイミングで藤田さんにも言われちゃあ仕方ない。<br>マカロンさんグッズ買いまくるしかないな！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>まずはボイス聴きたいからパクトが欲しいのと、あとは↑の写真で藤田さんが持ってるマカロンさんのぬいぐるみが欲しいんだよな～～～～～～～～<br>おもちゃサイトにはまだホイップのしか載ってないから、これから発売されるのかな。<br>変身回が来たら発売されるのかな？？？<br>楽しみだ( ◜◡◝ )</p>
<p>それではまた！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリキュア様のおかげで、ここ最近は藤田さんもブログを頻繁に更新してくれて嬉しい限りです( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第2話</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/02/12/precure-alamode-02/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/02/12/precure-alamode-02/</id>
    <published>2017-02-12T12:45:45.000Z</published>
    <updated>2017-02-13T12:40:33.475Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです！<br>プリアラ2話、観ました！もちろんリアルタイムで！！！！！<br>今年はプリキュアのおかげで日曜日早起きできてとってもありがたいです。<br>プリキュアのおかげで健康的な生活が送れそう( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a><br>藤田さんも先週に続きリアタイされていたようで( ◜◡◝ )</p>
<blockquote>
<p>潜水艦なの？ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6209" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6209</a></p>
</blockquote>
<p>でもタイトルが思いっきり艦これｗｗｗ<br>前回のブログで「ゲームする時間ないほど忙しい」とか言いつつ攻略情報きっちり調べてるあたりさすがとしかｗｗｗｗ<br>相変わらず「札」とかガチ用語使ってるし…好き( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="ひまりちゃんはスイーツオタク可愛い"><a href="#ひまりちゃんはスイーツオタク可愛い" class="headerlink" title="ひまりちゃんはスイーツオタク可愛い"></a>ひまりちゃんはスイーツオタク可愛い</h3><p>2人目のプリキュア、キュアカスタードことひまりちゃん、すごく可愛かったー。<br>普段は声小さくてあまりしゃべらないのに好きなことの話になると急にしゃべりまくるひまりちゃん、完全なオタクでものすごく親近感が湧いたｗ<br>オタクな自分にコンプレックス持ってる子が自分を受け入れてくれる子に出会っちゃったらそりゃ好きになるよね…わかる……いちかちゃんいい子だ( ◜◡◝ )</p>
<p>ひまりちゃんがプリキュアになる流れも王道な感じで良かったなー。<br>変身シーンもすごく可愛かった！変身台詞が「知性」と「勇気」ってのもひまりちゃんらしくていいね( ◜◡◝ )<br>マカロンさんは「美しさ」と「ときめき」だったっけ。<br>マカロンさんも再来週あたりにはレッツラまぜまぜしちゃうのかな～～～～～～～マジかよ～～～～～～～～楽しみすぎる～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="プリキュアのキャラソン…！"><a href="#プリキュアのキャラソン…！" class="headerlink" title="プリキュアのキャラソン…！"></a>プリキュアのキャラソン…！</h3><p>あと変身シーンと言えば！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>第一話の時点ですでに予感はしてましたけども！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br><strong>各キャラ当番回でのキャラソン確定ですか！？？！？！？？！！！！！</strong><br>確定ですよねこれは！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>うわーーーーーーーーーーーーーーーマジかよーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！<br>マカロンさんも歌っちゃうのかーーーーーーーーーーーーーーそっかーーーーーーーーーーーーーーーーまいったなーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！(超絶笑顔</p>
<p>うわーー、めっちゃくちゃ楽しみだこれ。<br>当日テレビの前で絶対「ﾋｨｲ！」ってなるけどめっっっっちゃくちゃ楽しみ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>どんな歌になるのかな～～～～～～楽しみだな～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ボイスの音域的にはプレアデスのななこさんと艦これの赤城さんあたりが近いのかなと思ってるんだけど、歌声はどんな感じになるのかなー。<br>声優さんの歌はキャラ声で歌ってくれるから歌によって全然違う声になるのが凄いですよね。<br>マカロンさんの歌、楽しみだー！！！！！！！！！</p>
<h3 id="熱い手のひら大回転。"><a href="#熱い手のひら大回転。" class="headerlink" title="熱い手のひら大回転。"></a>熱い手のひら大回転。</h3><p>先日の記事でプリキュアグッズはボイス付きおもちゃしか買わないと言ったな。</p>
<p>…</p>
<p>……</p>
<p><strong>＿人人人人人人人＿</strong><br><strong>＞　あれは嘘だ　＜</strong><br><strong>￣Y^Y^Y^Y^Y^Y￣</strong></p>
<p><img src="/sblog/img/20170212_macaron.jpg" alt="マカロンさん可愛いやったーーーー！！！！！！！"></p>
<p>( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>駄目だ、やっぱり駄目だ私。<br>物欲にボイス付きとか全くもって関係なかったわ…<br>店頭で売ってるの見たら速攻で手のひら大回転でした。<br>もうモーター付いてんじゃないのってぐらいの速度。手のひらぐるんぐるん。<br>だってマカロンさん可愛いんだもの…しかもこのおもちゃ、一体でマカロンさんとゆかりさん両方楽しめるとかお得じゃない？？？？？？？これは買うしかないじゃない？？？？？？？？？？？？<br>今後もきっとグッズたくさん出るんだろうけど、マカロンさん関係は出来る限り手を出していきたい所存(破産宣言</p>
<p>本当は本命のスイーツパクトDXが欲しかったんですけど、残念ながらそちらは売り切れていて買えませんでした。<br>さすがだなー、まだ2話放送したばっかりなのにもう売り切れてるとか。<br>ニチアサすごい……<br>パクトはボイス付きがどうやら確定っぽいので、こっちも見つけ次第買うつもりです( ◜◡◝ )</p>
<p>さあさあさあ、じわじわとマカロンさん担当回が近づいてきてこちらもテンション上がりまくりですよ！！！！！<br>早ければもう来週の次回予告にはマカロンさん来ちゃうのかな？？？？？？<br>ううううう、楽しみだーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！</p>
<p>それではまた！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです！&lt;br&gt;プリアラ2話、観ました！もちろんリアルタイムで！！！！！&lt;br&gt;今年はプリキュアのおかげで日曜日早起きできてとってもありがたいです。&lt;br&gt;プリキュアのおかげで健康的な生活が送れそう( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>艦これ冬イベとアルティメット人狼。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/02/11/kancolle-2017-winter/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/02/11/kancolle-2017-winter/</id>
    <published>2017-02-11T14:02:56.000Z</published>
    <updated>2017-02-11T14:47:49.596Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>今日唐突に「今ならあの可愛さに耐えられる気がする…っ！」と言う天啓を受けまして、ついに「七森中♪はっぴ～ぱ～てぃ～」のBlu-rayを再生してしまいました。<br><a id="more"></a><br>いやー……………<br><strong>すっっっっっっっっっっっっっっっっっっっっっっっっっっっっっっっっっっっごい可愛かった…………(噛みしめる</strong></p>
<p>感想はまた別記事で改めて書きますけど、いやー本当に、本当に可愛かった…<br>なんだか、ついにこの可愛さに辿り着いたのかと思うとすごく感慨深いです。<br>ゆるゆりのライブは本当に、時系列順にじっくり観ていって良かったなあ。<br>最初の「りさいたる」から通算4本、これまでのライブの色んな藤田さんを思い出しつつ、しみじみと観てしまいました。</p>
<p>最初から最後まで、本当に可愛かったです。<br>私は藤田さんの笑いすぎて目がなくなっちゃうぐらいの笑顔が大好きなんですけど、はっぴ～ぱ～てぃ～はそんな藤田さんの笑顔が満載で、観ているだけで幸せになれました( ◜◡◝ )<br>やっぱり素敵な笑顔だなあ…最高だなあ。<br>多分そのうちにまた長い長い感想書くと思います。<br>それまで何回でも見返さなくては！！！！！！</p>
<h3 id="さっきぃ提督より伝令"><a href="#さっきぃ提督より伝令" class="headerlink" title="さっきぃ提督より伝令"></a>さっきぃ提督より伝令</h3><p>今日から艦これ冬イベが始まりましたけど、早速さっきぃ提督のブログが更新されてましたね。</p>
<blockquote>
<p>ああああ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6208" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6208</a></p>
</blockquote>
<p>イベ開始のタイミングで更新とはさすがだｗ<br>でも文面読むと、やっぱりお忙しいみたいでイベ参加は難しそうだなあ。<br>去年の夏イベで、終了2日前くらいから攻略始めて全E7中のE6ぐらいまで攻略してたの思い出す。<br>しかもそのままミクさんのニコ生出てたし…凄いなあ。<br>横鎮提督らしいし今回もぜひとも参加したいところだろうけども、どうかお身体お大事に…<br>声優さんが体調崩されるニュースも多い昨今なので、どうかご自愛いただきたいものです。</p>
<h3 id="アルティメット人狼-is-何"><a href="#アルティメット人狼-is-何" class="headerlink" title="アルティメット人狼 is 何"></a>アルティメット人狼 is 何</h3><p>ブログで気になったのがもう一つ、藤田さんがゲスト出演されると言う「アルティメット人狼」ってなんだ…？</p>
<iframe width="312" height="176" src="http://live.nicovideo.jp/embed/lv290029222" scrolling="no" style="border:solid 1px #d0d0d0; background-color: #f6f6f6;" frameborder="0"><a href="http://live.nicovideo.jp/watch/lv290029222" target="_blank" rel="external">アルティメット人狼チャンネル 第10回（前半戦）</a></iframe>

<iframe width="312" height="176" src="http://live.nicovideo.jp/embed/lv290038215" scrolling="no" style="border:solid 1px #d0d0d0; background-color: #f6f6f6;" frameborder="0"><a href="http://live.nicovideo.jp/watch/lv290038215" target="_blank" rel="external">アルティメット人狼チャンネル 第10回（後半戦）</a></iframe>

<p>とりあえずTS予約はした！<br>後半戦は会員限定らしいので、きっとまた入会しちゃうんだろうな。<br>ホムラジも結局両方会員のままだし、こうして課金が増えていく…<br>まあいいか、可愛い人が観られるのなら！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-partner="tweetdeck"><p lang="ja" dir="ltr">2/19(日)アルティメット人狼チャンネル<br>後半は会員限定放送の人狼ゲーム！声優の藤田咲が降臨<a href="https://t.co/hagdg5b2yN" target="_blank" rel="external">https://t.co/hagdg5b2yN</a><br>出演者<br>児玉健、イシイジロウ、眞形隆之、藤田咲、加藤靖久、松崎史也、澤田拓郎、寺島絵里香、村中秀史、森本茂樹、大野聡、安西崇、齊藤陽介</p>&mdash; アルティメット人狼 2/11闘会議 (@ultimate_jinro) <a href="https://twitter.com/ultimate_jinro/status/829930686261841920" target="_blank" rel="external">February 10, 2017</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>公式Twitterに藤田さんのお名前出てるなー。<br>やっぱり素敵なお名前で思わずにっこり( ◜◡◝ )</p>
<p>ブログに「憧れのみなさん」て書いてるってことは、人狼関係ですごい人達なのかなあ。<br>ううむ、無知が辛い。<br>人狼は去年藤田さんが出てた声優人狼しか知らずルールとか全くの無知なので、来週までにちょっとは予習しておきたいところ。<br>声優人狼の時の藤田さん一人だけｷﾚｯｷﾚだったもんなあ。<br>コメントでもすごい言われてたし。<br>とにかく頭の回転が速くて「すごい(すごい)」って小並感抱いた記憶しかない。</p>
<p>ニコ生の藤田さん久しぶりだから、拝見できるのが今から楽しみです( ◜◡◝ )</p>
<p>それではー！また！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;今日唐突に「今ならあの可愛さに耐えられる気がする…っ！」と言う天啓を受けまして、ついに「七森中♪はっぴ～ぱ～てぃ～」のBlu-rayを再生してしまいました。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="艦これ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%89%A6%E3%81%93%E3%82%8C/"/>
    
      <category term="人狼" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E4%BA%BA%E7%8B%BC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>HEXOをカスタマイズしました(関連記事プラグイン導入とか)</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/02/11/hexo-related-post/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/02/11/hexo-related-post/</id>
    <published>2017-02-11T12:43:39.000Z</published>
    <updated>2017-02-11T14:51:11.295Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>多分誰も知らないと思いますが、このブログには実は「IT」なんてカテゴリがあるんですよ。<br><a id="more"></a><br>実はこのブログを立ち上げた当初、「言うても藤田さんだけでブログのネタ持たないだろうし、藤田さんと技術ネタと半分くらいでやろうかな( ◜◡◝ )」なんてことを考えていたんですよね。</p>
<p>…そんな時代が私にも(ry</p>
<p>いやー。<br>蓋を開けてみたら見事に毎日が藤田さんネタでおなかいっぱい胸いっぱいって言うね！！！！！<br>技術ネタなんて挟み込む余地なかったわ…甘かったわ自分‥<br>当時はまさかここまで毎日が藤田さんに染まるとは考えていなかったもんなあ。<br>恐ろしいことです。いや、ありがたいことです。<br>推しのこと考えるだけでここまで毎日楽しく過ごせるって最高ですよね。<br>それもこれもどれもあれも全て、藤田さんのおかげです( ◜◡◝ )</p>
<p>前置きが長くなりましたが、久しぶりにHEXOをいじったので書いてみました。</p>
<h3 id="HEXOの関連記事表示プラグインを入れました"><a href="#HEXOの関連記事表示プラグインを入れました" class="headerlink" title="HEXOの関連記事表示プラグインを入れました"></a>HEXOの関連記事表示プラグインを入れました</h3><p>HEXOはDBがないので関連記事の生成はできないんだろうなーと勝手に思っていたんですが、世の中には素晴らしい人がいるもので…<br>タグと文中のキーワードから解析して関連記事を生成してくれるプラグインを見つけたので、導入してみました。</p>
<blockquote>
<p>hexo-related-popular-posts<br><a href="https://github.com/tea3/hexo-related-popular-posts" target="_blank" rel="external">https://github.com/tea3/hexo-related-popular-posts</a></p>
</blockquote>
<p>個別記事の最後に「関連記事」が追加されていると思いますが、それです。<br>インストールもGitHubに記述の手順通りで簡単でした。すごいなあ、こんなのさくっと作れるようになりたい。<br>てか形態素解析でキーワード抽出されて改めて思ったけど、このブログ「藤田さん」と「可愛い」で構成されすぎｗ<br>どの記事でも絶対「藤田」と「可愛」はだいたい抽出されてて、関連もなにもないって言う。</p>
<p>でも！</p>
<p>そんな時も安心、なんとこのプラグインには除外キーワード指定機能もあるよ！(熱いステマ<br>さらには編集していない古い記事はキャシュ機能を使ってパフォーマンスを上げることも可能。<br>これで今後どれだけ藤田さん関連の記事が増えても安心だね！！！！！( ◜◡◝ )</p>
<p>作者様、本当にありがとうございます(平伏</p>
<h3 id="タグ・カテゴリ・アーカイブページのレイアウトを変えました"><a href="#タグ・カテゴリ・アーカイブページのレイアウトを変えました" class="headerlink" title="タグ・カテゴリ・アーカイブページのレイアウトを変えました"></a>タグ・カテゴリ・アーカイブページのレイアウトを変えました</h3><p>個別タグページとかはこれまで日付と記事タイトルだけの表示だったんですが、概要やカテゴリ・タグも表示するようにしました。<br>これで少しは分かりやすくなったかな。<br>HEXOは標準で本文中に <code>&lt;!-- more --&gt;</code> を入れるとそれ以前が概要扱いになるので、それを表示しています。<br>こういうところ、やっぱりHEXOは便利だなあ。</p>
<p>このタグを今までの全記事に入れるために久しぶりに過去記事見返したんですけど、いやーーーーーーーものの見事に藤田さんのことしか書いてないですねこの人( ◜◡◝ )<br>すごいなあ、藤田さんのことだけでこれだけの記事書いてきたんだなあ…まだまだ全然足りないけど( ◜◡◝ )<br>「藤田咲」のタグが50を超えた時に「増えたなあ」と思ってましたけど、今後も100、200と目指していきたいです。</p>
<p>それではー！また！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;多分誰も知らないと思いますが、このブログには実は「IT」なんてカテゴリがあるんですよ。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="IT" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/IT/"/>
    
    
      <category term="HEXO" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/HEXO/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>はじめてDVDと言う名のグッズ販促DVD</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/02/09/precure-first-dvd/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/02/09/precure-first-dvd/</id>
    <published>2017-02-08T16:12:43.000Z</published>
    <updated>2017-02-11T11:39:41.055Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>今日は友人と飲んでたんですが、ゆかりさんについて熱く語っていたら「まだ放送一週間なのに落ち着けよ」とたしなめらてしまいました。<br><a id="more"></a><br>…はい。ｿｳﾃﾞｽﾈ。返す言葉もございません…<br>まだ放送一週間な上に本編ではまだゆかりさん「あら、マカロン？」しか喋ってないってのにね！！！！！<br>この振り回されっぷりって言うね！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>いいじゃないか！！！！！！！！！！！！！<br>だって楽しいんだから！！！！！！！！！！！！！(開き直り)</p>
<h3 id="はじめてDVD全編大公開"><a href="#はじめてDVD全編大公開" class="headerlink" title="はじめてDVD全編大公開"></a>はじめてDVD全編大公開</h3><p>Youtubeのプリキュア公式チャンネルは一応チャンネル登録してるんですけど、昨日何気なく見ていた気がついた。</p>
<blockquote>
<p>【キラキラ☆プリキュアアラモード】はじめてのDVD全編大公開〜１話をみてDVDゲットキャンペーン〜<br><a href="https://youtu.be/WbfiJppSsXQ" target="_blank" rel="external">https://youtu.be/WbfiJppSsXQ</a></p>
</blockquote>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/WbfiJppSsXQ" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

<p>えええええええええええええええええええちょっとこの「はじめてDVD」ってお店で店員さんにキーワードを言うともらえるDVD<strong>(ただし小学生以下のお友達に限る)</strong>じゃないですかーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！<br>もらなくてしょんぼりしていたのにまさか全編公式で公開されていたとは…ありがたや…<br>そりゃせっかく作った販促映像だもんね。完全限定なんてもったいないことはしないか。</p>
<p>という訳で、早速観ました！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p><strong>ゆかりさんｼｬﾍﾞｯﾀｱｱｱｱｱｱｱｱｱｱｱｱｱｱｱｱｱｱｱｱ!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!</strong></p>
<p>いやそりゃ喋るのは当たり前なんですけど。<br>第一話の「マカロン？」の印象が強すぎて普通にしゃべってるゆかりさんが衝撃だったｗ</p>
<p>この映像ではいちかが皆を紹介、って体だったけど、紹介するはずのいちかからも「ミステリアスお姉さん」って言われちゃうあたり、ゆかりさんはやっぱりあまり自分のことは話さない人なのかな。<br>てことは序盤はまだ中学生組とはちょっと距離がある感じなのかなあ。どんな風に仲間になるのか、変身回がものすごく気になる…</p>
<p>記者会見で美山さんが「いちかを中心にしてみんながまとまっていく」感じだと言っていたし、きっといちかが何とかして巻き込んでくれるんだろうな。うむ。さすが主人公！！！！！！！！！！！！<br>今後中学生組との仲も深めていくようなエピソードがおいおいあるといいなあ。<br>楽しみだ( ◜◡◝ )</p>
<p>あと、あとさ…あとさ…</p>
<p>あきらさんがゆかりさんのこと「ゆかり」って呼んでるね？！？？？？！？！！！？！？！？！？</p>
<p>やめ、やめろ…やめてくれ…私を約束された百合に引きずり込むのはやめるんだーーーーーーーーーーーーっ！！！！！！！！！！！！</p>
<p>…今後の展開が楽しみデスネ( ◜◡◝ )</p>
<p><img src="/sblog/img/20170208_precure-first-dvd.png" alt="クレジットありがとう。"></p>
<p>最後のクレジット、藤田さんのお名前を見て思わずにっこり( ◜◡◝ )<br>やっぱり素敵なお名前だなあ…嬉しいなあ。<br>藤田さんの名前が載ったクレジット集とか欲しい…欲しくない？？？？？？？？？？</p>
<h3 id="怒涛のおもちゃ攻勢"><a href="#怒涛のおもちゃ攻勢" class="headerlink" title="怒涛のおもちゃ攻勢"></a>怒涛のおもちゃ攻勢</h3><p>あと映像観ていて震えたのが、後半の10分にわたる怒涛のおもちゃの宣伝…すげぇ…今からこんなにラインナップあるのか…<br>自分はとりあえず「ボイスが出るなら買う」と決めているので、「ボイスが出るのかどうか、まずそれからだ」という感じです。<br>おもちゃサイトの検索で「ボイス付き」でフィルタかけられたら良いのに…(オタク特有の条件<br>やっぱりコンパクト系はボイス出るのかなあ。<br>映像では販促用に声がついてるだけなのか実際についているのか…どっちなんだ…教えてくれ…‥</p>
<p>でもとりあえず、コンパクト？にセットする変身アニマルスイーツ？とやらは欲しいなあ。猫マカロンさん可愛い。<br>ちょっとプレアデスの会長に似てる気がする…面影が……<br>多分公式おもちゃサイトに載ってる台詞が、セットした時にしゃべるボイスなんだろうなー。</p>
<blockquote>
<p>キラキラ☆プリキュアアラモード　まぜまぜ変身！スイーツパクトDX<br><a href="http://precure.channel.or.jp/alamode/goods/details.php?detail=4549660039839000" target="_blank" rel="external">http://precure.channel.or.jp/alamode/goods/details.php?detail=4549660039839000</a></p>
</blockquote>
<p>マカロンさんは…「美しさ」と「ときめき」ですか！！！！！！！！！！！！！<br>そっかそっかーーーーー美しさとときめきかーーーーーーーーーーこれは買うしかないな！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>(しかし、おもちゃサイトを冷静に眺めるとどれもこれもえげつない価格設定ですね…いやー親御さんは本当に大変ですわ……)</p>
<h3 id="なかよしも買いました-◜◡◝"><a href="#なかよしも買いました-◜◡◝" class="headerlink" title="なかよしも買いました( ◜◡◝ )"></a>なかよしも買いました( ◜◡◝ )</h3><p>そう言えばなかよし3月号ももう発売されていたので早速買いました。<br>Kindle版ですけど。</p>
<iframe src="https://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?t=shiraki01-22&o=9&p=8&l=as1&asins=B01N39MY2T&ref=qf_sp_asin_til&fc1=000000&IS2=1&lt1=_blank&m=amazon&lc1=0000FF&bc1=000000&bg1=FFFFFF&npa=1&f=ifr" style="width:120px;height:240px;" scrolling="no" marginwidth="0" marginheight="0" frameborder="0"></iframe>

<p>今のなかよしってこんな感じなんだなあ。<br>プリキュア思ったよりもページ数が少なかったけど、さくらの続編も読みたかったからまあいいや。<br>ゆかりさんも今月はまだ出てこなかったけど、ふたご先生絵でのゆかりさんが見たいので今後もとりあえず買い続ける所存。<br>漫画のゆかりさんどんな感じか楽しみだなー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>あと気になったのが、最後のあおりに</p>
<blockquote>
<p>「プリアラ」これからよろしくね！</p>
</blockquote>
<p>って書いてあったけど、公式での略称ってプリアラなのかな。<br>プリキュアシリーズの略称と言えば「〇〇プリ」って印象だったから、今回のも「キラプリ」なのかなーと思ってたけど。<br>そう言えば藤田さんもブログで「ぷりあら」って書いてたなあ。</p>
<p>…じゃあ「プリアラ」ってことで( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="プリキュア様の意のままに"><a href="#プリキュア様の意のままに" class="headerlink" title="プリキュア様の意のままに"></a>プリキュア様の意のままに</h3><p>なんかここ最近すっかりプリキュア日記と化してますけど、多分これから先も当分プリキュア日記です( ◜◡◝ )<br>とりあえず本編での当面の山場はゆかりさん変身回だと思うので、あと数週間はまだ心穏やかにいられそうかな。<br>ゆかりさん変身回は今からすでに怖いけど…<br>それまでにまた何かしらの展開があるといいなーーーーーー</p>
<p>それではまた！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;今日は友人と飲んでたんですが、ゆかりさんについて熱く語っていたら「まだ放送一週間なのに落ち着けよ」とたしなめらてしまいました。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>プリキュア記者会見3</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/02/07/precure-press-conference-3/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/02/07/precure-press-conference-3/</id>
    <published>2017-02-06T15:54:31.000Z</published>
    <updated>2017-02-11T08:21:37.001Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんはーしらきです！<br>先日のプリキュア記者会見動画、タイトルが「会見1」な上に中途半端なところで終わっていたから絶対にどこかに「2」があるはず…！と思っていたのですが、やっぱりあったー「会見2」！！！！！！！！！<br><a id="more"></a></p>
<blockquote>
<p>福原遥、演じるプリキュアに親近感？　「マイペースでちょっとボケてる」　 「キラキラ☆プリキュアアラモード」「映画プリキュアドリームスターズ！」会見2<br><a href="https://youtu.be/u35bzbGV5cs" target="_blank" rel="external">https://youtu.be/u35bzbGV5cs</a></p>
</blockquote>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/u35bzbGV5cs" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

<p>あーーーーーーーーーーーーー藤田さんちっちゃいよう可愛いよう…<br>改めて全身姿見るとめっちゃ可愛いですねこれ。<br>大坪さんも「七森中♪ふぇすてぃばる」のオーコメで絶賛してたけどやっぱり藤田さん紫似合うよねーーーーーーーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>これ衣装は用意されてるのかなあ自前なのかなあ。<br>私もイベント参加回数自体多くはないけど、イベントや収録で藤田さんが同じ衣装着てるのほぼ観たことないもんな…しかもその場に応じてちょっとキャラの特徴に寄せた感じの衣装にしてるし。<br>毎回自前で用意してるとしたら大変そうだなあ。</p>
<p>そう言えば矢作パイセンも服たくさん買っては人にあげてたよね。懐かしき矢作ガールズコレクションｗ<br>さくらさんとは致命的に服の趣味が合わないっぽかったけどｗ<br>牧ちゃんもたくさんもらってるっぽかったもんなあ。<br>人様の前に出るお仕事は大変だ…</p>
<p>それはそれとして、会見動画。<br>やっぱりさーーーーーまずは嬉しそうな藤田さんにどうしても眼が行っちゃうんですよねーーーーーー良かったなあ良かったなあ。<br>あーーーなんでこう嬉しそうな顔見てるだけでこっちも嬉しくなれちゃうのかなーーーーー素敵だなーーーーー幸せだなーーーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="垣間見える鷹笑いさんの影w"><a href="#垣間見える鷹笑いさんの影w" class="headerlink" title="垣間見える鷹笑いさんの影ｗ"></a>垣間見える鷹笑いさんの影ｗ</h3><p>会見の内容も面白くて良かったなー。<br>特に最初の質問、「(スイーツ×アニマルのプリキュアにちなんで)好きなスイーツと動物は？」ってやつ。<br>藤田さんのパンケーキ好きはおからじで言ってたし(「自宅なら食べ放題だぜわーい！→太った」ってやつ)、犬好きはブログで書いてたので知ってたけど、それよりも何よりも個人的に面白かったのが、</p>
<blockquote>
<p>福原さん「(動物では)私何が好きなんだろうな～、……鳥とか？<br>(画面外で)藤田さん「あーー分かる分かるーーー」</p>
</blockquote>
<p>これｗｗｗ</p>
<p>その「分かる」鳥って絶対鷹じゃないですかーーーーーーーーーーーやだーーーーーーーーーーーｗｗｗｗｗ<br>おからじで「可愛い女の子の前では野球の話はしない」って言ってたけどプリキュアの現場ではどうなんだろう…他のキャストさんのことをあまり知らないんだけど、収録の時の様子とかそのうちブログとかで書いてくれたらいいなー( ◜◡◝ )</p>
<p>あと、答えに悩む福原さんが人差し指振ってる仕草を真似て一緒に指振ってるとこ可愛かった！！！！！！！！！！！！！！！<br>残念ながら肩から先しか見えなかったけどな！！！！！！！！！！！！！！！それでも可愛かったな！！！！！！！！！！！！！！！！<br>一瞬顔の一部がちらっと映ったけどめっちゃ楽しそうに笑ってたっぽいんだよな～～～～～～是非その笑顔を映してほしかった！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<h3 id="ゆかりさん-is-ミステリアス"><a href="#ゆかりさん-is-ミステリアス" class="headerlink" title="ゆかりさん is ミステリアス"></a>ゆかりさん is ミステリアス</h3><p>あとゆかりさんに関しての話を藤田さんから聴けて良かった。<br>今のところゆかりさんを紐解くキーワードとしてとにかく「ミステリアス」という言葉をよく訊くんだけどそのワードじゃ全然紐解けないって言うｗ<br>会見の藤田さんの話を聞く限り、割りとはっきりものを言っちゃうタイプの子みたいですね。へーへーへー。<br>中学生組とどんな風に付き合ってるのか想像つかないなあ。<br>てか他の子はOPとかで割りと家族とのやり取りが垣間見えるのに、ゆかりさんそういうのなかったよね…なんか一人で歩いてたし。どういう生い立ちの子なんだろうなあ。<br>うーむ。これからが楽しみです。</p>
<p>あと藤田さんの口から「女児」って言われてちょっと笑ってしまったｗ<br>マカロンさん女児に人気出るといいなあ…歴代のプリキュアでどういう子が人気なのか知らないけど、どうぞマカロンさんのこともよろしくお願いします……(土下座</p>
<p>プリキュアに関しては本当に楽しみしかないんですけど、唯一の悩みはグッズ系どうしようってことです。<br>えっ、…買うよ？(真顔<br>だってどうせコンパクト系の変身グッズはボイスとか出ちゃうんでしょ…？知ってるんだ…俺は詳しいんだ……<br>去年、バナナの皮めくると藤田さんの声が聴こえるとか言う素敵おもちゃ買ったけどさーーーーーーーー昔のおもちゃだからかボイスも割れ割れで全く藤田さんの声かどうかわかんないしさーーーーーもしも今の技術でクリアな藤田さんボイスが聴けるおもちゃがあるならそりゃ欲しいじゃん…買うじゃん…じゃん……<br>ちなみにバナナは今でもたまーにちまちまめくっては遊んでいます。<br>あ、ちゃんとシークレットツンデレボイスも聴いたよ！( ◜◡◝ )</p>
<p>……とりあえず、グッズ買うかどうかはマカロンさんの当番回を見てから決めるとしようそうしよう(悪あがき</p>
<p>それではーーーーー！！！！！また！！！！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんはーしらきです！&lt;br&gt;先日のプリキュア記者会見動画、タイトルが「会見1」な上に中途半端なところで終わっていたから絶対にどこかに「2」があるはず…！と思っていたのですが、やっぱりあったー「会見2」！！！！！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第1話</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/02/06/precure-01/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/02/06/precure-01/</id>
    <published>2017-02-05T16:23:08.000Z</published>
    <updated>2017-02-11T08:21:46.286Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>観ました。観ましたとも。見届けましたとも…っ！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p><strong>「キラキラ プリキュアアラモード」放送開始おめでとうございまーーーーーーーーーーーーーーーーーーす！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</strong><br><a id="more"></a><br>おめでたい、本当におめでたい…<br>もちろんテレビの前に正座して観ました。<br>1話可愛かったなあ。とりあえず5回は観ました。<br>ゆかりさん、今日はしゃべらないかなあと思ってましたけど、一言だけでもしゃべってくれて嬉しかったー！<br>むしろ一言だけで良かった。助かった(私の心臓が<br>ゆかりさんのあの「マカロン？」の声すごい嬉しそうじゃなかった？？？？？<br>あの一言だけで「マカロンお好きなんですねっ！！！！！！！！！」と言う気持ちに溢れてしまうゆかりさんほんと可愛い。<br>あの見た目で割りと感情が表に出やすい娘ととかだったらめちゃくちゃ可愛い…可愛いな…</p>
<p>この一言を胸に、この一週間を生きていこう…</p>
<p>そしてゆかりさん、OPとか見る限り割りと高校生らしからぬファッションと言うかえーと言葉を選ぶととても独特な…お召し物でしたね( ◜◡◝ )<br>いちかたちとどうやって出会うのか今から楽しみだなー。<br>順番的に言えば4話か5話以降くらいで変身かな？<br>ううう、今から緊張してしまう…</p>
<p>主役のいちかも可愛い子で良かった。表情豊かな感じがハートキャッチを彷彿とさせる感じ。…と思ったらED観たら馬越さんいたし。スタッフがかぶってたりするのかな？<br>今期は肉弾戦がないプリキュアだけど、ハートキャッチばりの戦闘シーン楽しみです。</p>
<p>ただし個人的に一つだけ不安なのが、「もしかしてスイーツ作りの時毎回歌ったりしないよね？！」ということ…えええ、どうしよう当番回で突然ゆかりさんが歌いだしたら…<br>テレビの前でﾋｨｨｲｲｲｲｲｲｲ!!!!!!!!!ってなる自信がある。やばい。今から精神を鍛えておかなくては…(ゆるゆりライブBlu-rayをセットしながら</p>
<p>藤田さんもブログで嬉しそうで良かったなあ。</p>
<blockquote>
<p>リアルタイムで！| 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6206" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6206</a></p>
</blockquote>
<p>まさかリアタイされていたとはｗ<br>そして</p>
<blockquote>
<p>きらぷり、ぷりあら ！ 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6207" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6207</a></p>
</blockquote>
<p>も、もう泣いておられる…！</p>
<p>おお…よっぽど嬉しかったんだなあ…良かったなあ良かったなあ。</p>
<p>あと「番組中にdボタン」ってあるけど、これ録画だと押しても意味ないのかな。藤田さんのブログ見て押してみたけどなにも起こらなかった…<br>放送中は放送に集中しちゃってるから今後も押せる気がしないんだけども…何が出るんだろ。キャスト情報が表示されるとかだったら一度は観ておきたいな。<br>来週のCM中とかに挑戦してみるか…</p>
<p>とりあえず、ついに始まった…！！！！！と言う感じで、今後も期待で胸いっぱい夢いっぱいです。<br>今年一年は私も全力でプリキュアを楽しんでいく所存。<br>次回の放送も楽しみだーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>それではまた！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;観ました。観ましたとも。見届けましたとも…っ！！！！！！！！！！！！！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「キラキラ プリキュアアラモード」放送開始おめでとうございまーーーーーーーーーーーーーーーーーーす！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
