<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>可愛いを叫ぶブログ</title>
  
  <link href="/sblog/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/"/>
  <updated>2017-09-27T15:25:07.780Z</updated>
  <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/</id>
  
  <author>
    <name>shiraki</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第33話 感想：ゆかりさんの袖くい記念日。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/09/28/precure-alamode-33/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/09/28/precure-alamode-33/</id>
    <published>2017-09-27T15:25:07.000Z</published>
    <updated>2017-09-27T15:25:07.780Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ32話に続き33話も観ました！<br>冒頭からミニアニマルたちの可愛さに震えました。ってか、ミニアニマルって必殺技の時しか出てこないのかと思ったら普段から具現化してるのか！<br>ありがとうございます可愛いやったーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！<br><a id="more"></a></p> <h3 id="ミニアニマルのグッズ化はよ"><a href="#ミニアニマルのグッズ化はよ" class="headerlink" title="ミニアニマルのグッズ化はよ"></a>ミニアニマルのグッズ化はよ</h3><p>32話の感想でも書きましたけど、ミニアニマルほんと可愛いんで早くグッズ化してくださいお願いしますお願いします！！！！！<br>32話でもそれぞれの主人(?)に懐いてる感じがすっごく可愛かったです。<br>あおちゃんのアニマルが爪立てたりとかｗｗ</p> <p>あのアニマルは今後、主人の成長に合わせてアニマルも成長していったりするのかな？<br>ルミエルさんの言うとおりアニマルたちがそれぞれの個性なんだとすると、今後はそれぞれの個人回で個性が成長することによってアニマルが変化したりとか、そういう展開もありそうですよね。<br>(…となるとゆかりさんは34話でネコになることが個性の成長…？？！？！！！？)(多分違う)</p> <p>劇場版の同時上映は、ペコリンたち妖精の短編も良いけどアニマルたちの短編も観てみたいとか思ってしまいました。<br>それぐらい可愛い。ほんと可愛い。<br>アニマル同士のやり取りとか見たくないですか？？？？？？？？<br>ほら、あれですよ、二次創作によくある主人の本音がアニマルに出ちゃうやつ。<br>例えばねこがいぬにべったりとかさ～～～～～～～～～～～～～～その逆とかさ～～～～～～～～～～～～～もしくはライオンにリスがめっちゃ懐いてて常に後をくっついてまわってるとかさ～～～～～～～～～～～～～そういうのですよ！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>そういうアニマルたちの姿を見て、みんなが慌てたりによによしたり微笑ましく見てたりとかそういうのが！！！！！！！！！！！！！！！観たい！！！！！！！！！！！！！！！！！！！ものすごく観たい！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>…いつかやってくれないかなあ。</p> <h3 id="袖くいの破壊力"><a href="#袖くいの破壊力" class="headerlink" title="袖くいの破壊力"></a>袖くいの破壊力</h3><p>はい。<br>33話はもう、予告を観た時点でもうこのシーンを心待ちにしていたんですけど。<br>ゆかりさんが！！！！！！！！！！！！！！！！！！あきらさんの！！！！！！！！！！！！！！！袖掴んだ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(萌えによる言語障害</p> <p>…君が袖を掴んだから今日は袖くい記念日…(成仏</p> <p>あのシーン、手の伸ばし方と言い掴み方と言い仕草の全部が可愛すぎてもう召されるかと思いました。<br>何が可愛くて何がヤバかったかって、ゆかりさんの仕草が明らかに「あきらさんを意識した」ものだったってことですよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ゆかりさんからあきらさんへのスキンシップって、10話であきらさんの手を握り返したり15話で手首を掴んだり25話で寝癖を直すフリして髪に触れたりとかダンスシーンとか今までも結構あったと思うんですけど、今回の触れ方って明らかに今までと違いませんでした？？？？？？？？？<br>なんというか、こう、手の伸ばし方と言い掴み方と言い、遠慮がちでありながら確実に甘えているというか、今までとは距離感が全く違うなって思ったんですよね。</p> <p>あのシーン、ゆかりさんは「スイーツがなくなる世界」に対する不安だったりからちょっと弱気になっていて、それに対してあきらさんに助けを求める構図だったと思うんですけど、今までだったらああいう場面であんなに素直にあきらさんに頼れなかっただろうし甘えられなかったと思うんですよね。<br>29話での夕日の高台のシーンだって、手を掴んでくれたのはやっぱりあきらさんの方からだったし。<br>それが今や、ものすごく素直に自然に、あきらさんに対して不安を表現できるしそれどころか甘えることまでできるようになって……ゆかりさん…ゆかりさん良かったね……おめでとう本当におめでとう！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>10話で手を握り返す、からの15話での手首つかみがあって、「いつかゆかりさんから手を握れるようになったら良いなあ」なんて夢見ていたんですけど、今回の袖くいはある意味自分から手をつなぐよりも破壊力が大きかったです。<br>なんだろう、やっぱりゆかりさんが素直に「甘える」ことができるようになったのが嬉しいのかな。<br>しかもさあああああその「甘える」ことに対してちょっと遠慮と言うか恥じらいを感じるあの掴み方がまた…！！！！！！！！！！！<br>しかもしかもさああああ！！！！！！！！！！！！！そういう甘えたりとか素直な気持ちを表に出すのはやっぱり二人きりの時なんだよねぇぇええええええ！！！！！！！！！！！！！</p> <p>くっそう…可愛いぜ…琴爪ゆかりさん可愛すぎるぜ…！！！！！！！！！！！！！！(知ってた</p> <h3 id="ビブリーちゃんマジいい子"><a href="#ビブリーちゃんマジいい子" class="headerlink" title="ビブリーちゃんマジいい子"></a>ビブリーちゃんマジいい子</h3><p>話は変わって、前回のヒロインビブリーちゃん。<br>ビブリーちゃん、普通にいい子でしたね…まあ素直ないい子だからこそ簡単に闇堕ちしちゃったんだろうけど…<br>あと、32話で恐らく日本中から突っ込まれたであろう「ビブリーちゃん何歳なの？」が作中でも突っ込まれてて笑ったｗ<br>ルミエルさんたちの時代いつなんだろうと思ったら、100年ぐらい前の設定なんですね。<br>ビブリーちゃんがどうして今もあの姿でいるのか、その辺も今後明らかになるのかな？</p> <p>ビブリーちゃんは恐らくピカリオくんやキラリンさんとは違って妖精じゃなくて普通の人間なんですよね、きっと。<br>ビブリーちゃんが混ぜてるホイップからキラキラルが出来ていたし、ビブリーちゃんはもう完全に闇堕ちから開放されたってことなのかな。<br>ジュリオくんはスイーツつくってもキラキラルが出来なくて絶望してましたもんね。<br>張り切って「レッツラクッキング！」しちゃうビブリーちゃん可愛かったし、なんだかんだ言いつつシエルさんの言うことに素直に従っちゃうビブリーちゃん可愛かったです( ◜◡◝ )<br>ビブリーちゃんは今後シエルさんのお店の助手になったりするのかな～～～～～それはそれで美味しいな～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="「スイーツのプリキュア」であることのこだわり"><a href="#「スイーツのプリキュア」であることのこだわり" class="headerlink" title="「スイーツのプリキュア」であることのこだわり"></a>「スイーツのプリキュア」であることのこだわり</h3><p>あと今回、久々にピカリオくんの出番が…！！！！！ってまあ声だけでしたけど。<br>ああいうシーンでシエルさんに届くのがピカリオくんの声、って言うのが、なんだかすごく良かったです。<br>やっぱりシエルさんの「スイーツ作り」はピカリオくんの存在があってこそなんだなあ。<br>ピカリオくんが復活したら、もしかしてキラパティの一員になるんじゃなくてシエルさんのお店を二人でやったりするのかな。<br>確かにその方がしっくり来そうな感じが…ただの妄想ですけど。</p> <p>今回観ていて、プリアラという作品の「スイーツのプリキュア」へのこだわりをひしひしと感じました。<br>モチーフって、お飾りなんかじゃなくて本当に作品のアイデンティティなんだなあ。<br>放送開始当初のスタッフインタビューでよく「スイーツというモチーフはこれまでにも何度か挙がったことがあるが扱いが難しく実現しなかった」って話を見かけた気がするんですけど、そこを押し切っての「スイーツのプリキュア」の採用には、やっぱり並々ならぬ意欲があったんだろうなあと。<br>さらに、これまでの「伝説の戦士」から「伝説のパティシエ」に路線変更したことが話題になったりもしましたけど、この「伝説のパティシエ」も、ここにきてようやく背景が見えてきたりして、やっぱりプリキュアと言う作品はものすごく緻密に作られているんだなあと思いました。</p> <p>今回ひまりんが言っていた「エンプティ・フード」の話も。<br>シリーズも半分を過ぎたこのタイミングで「なぜスイーツなのか」を改めて振り返ることで、スイーツのプリキュアであることの説得力が増した気がします。<br>こういうことが出来るのも、一年という長丁場の作品だからこそですよね。<br>残りの半年で、この「スイーツ」と「アニマル」のモチーフが最終的にどう変わるのか、今からすごく楽しみです。</p> <h3 id="34話ああああああああああああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#34話ああああああああああああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="34話ああああああああああああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>34話ああああああああああああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>はい。<br>見ましたよ、ええ見ましたとも34話の予告を！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/pj2XB86BIvQ?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe> <p>ちょ、ここに来てまさかの三ツ星にゃんこの再登場ｗｗｗ<br>てか、「ねこゆかりVS妖精キラリン」って、ゆかりさんとキラリンさんが決闘するのか……<br>予告の台詞から察するに、もともと何らかの理由で猫達と妖精たちが決闘を始めて、それを諌めに行ったゆかりさんとキラリンさんが決闘することになったとかそういう展開…？<br>予告映像の中でドラゴンボールばりのパンチの応酬を繰り広げてましたけどもｗｗ<br>あ、でも争いを治めるためのフェイクの決闘って可能性もあるのか…うーん、さっぱり展開が見えないｗ</p> <p>てか、これ多分猫とゆかりさんの中身が入れ替わっちゃう系のお話だよね？？？<br>ゆかりさん IN 猫はキラリンさんと対決してるとして、その間ねこ IN ゆかりさんの方はどこで何してるの？？？？？？？？？？<br>誰がどこで保護してるの？？？？？？？？<br>もしかしてキラパティでにゃーにゃー言ってるの？？？？？ゆかりさんが？？？？？？？？？？？？？猫ポーズで？？？？？？？？にゃーにゃー言っちゃうの？？？？？？？？？？<br>それヤバくない？？？？？？？？？？大丈夫？？？？？？？？？？？？？？<br>あきらさんの理性もつの？？？？？？？？？？？？？？？？？？(そこ</p> <p>…ええー。どうなっちゃうんだ34話……<br>ってか、これって扱い的にゆかりさんの当番回になるんですかね。<br>29話でやったばかりだし、10話みたいなドタバタ回の扱いなのかな。<br>このタイミングでやるってことにもきっと何か意味のある回なんだろうし、来週思わぬところで魂抜かれそうな気がしてなんだか物凄く怖いですｗ<br>それ以上にめっちゃ楽しみにしてますけど( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>34話はリアタイできそうなので、多分何かしらテレビの前で叫んでいることでしょうｗ</p> <p>てか、34話…もう34話か～～～～～～～～～～～～～マジか～～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！<br>ああう、確実に聞こえてくる最終回の足音…そして来週末はいよいよプリアラライブ…！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ボーカルアルバム2の発売も決定したみたいだし、今からでも遅くないから第二回プリアラライブとか企画してくれて良いのよ……<br>なんだか今後は、話数が進むたびに嬉しさと寂しさの間で苦悩することになりそうな予感；；<br>いや、もちろん毎回全力で楽しむだけなんですけどね。<br>余りに楽しすぎてやっぱりちょっと…寂しいなって。</p> <p>とにかく！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>まずは週末の34話ですね！！！！！！！！！！！！！！ねこゆかりの衝撃を震えて待て！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>それでは、また( ◜◡◝ )</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ32話に続き33話も観ました！&lt;br&gt;冒頭からミニアニマルたちの可愛さに震えました。ってか、ミニアニマルって必殺技の時しか出てこないのかと思ったら普段から具現化してるのか！&lt;br&gt;ありがとうございます可愛いやったーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第32話 感想：プリアラのモチーフが「スイーツ」と「アニマル」で良かった</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/09/26/precure-alamode-32/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/09/26/precure-alamode-32/</id>
    <published>2017-09-25T16:07:18.000Z</published>
    <updated>2017-09-25T16:17:40.502Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>かなり今更感溢れまくりですが、プリアラ32話の感想を。<br>ってかもう33話放送しちゃったし；；<br>そして24日のあきらさん聖誕祭なにもできなかったあああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！(血の涙<br>あきらさん…お誕生日まことにおめでとうございました…聖誕祭当日のプリティストアは中の人すら惨敗する大盛況ぶりだったようで何よりです……<br><a id="more"></a><br>つか最近の藤田さんのあきらさんラブっぷりヤバイですね。<br>ブログが更新されるたびに「ガチ勢の人だ！！！！！！！！！！！！！！！！！」と微笑ましく見守っております( ◜◡◝ )<br>てかドッグタグて…ドッグタグって……………………妄想が捗りすぎるだろ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <blockquote> <p>明日はあきらの。 | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6429" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6429</a></p> </blockquote> <p>うっ、ひどいようひどいよう、中の人が誰よりもオタクでひどすぎるよう(大好き</p> <p>…はい、ではいい加減32話の感想を。<br>あ、ちなみに33話はまだ観られていません。当日リアタイできなかったのと、なんとなく32話の感想を書いてからと思いまして。<br>早く観たい！！！！！！！！！！！！！！！主に予告を！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(そこ</p> <p>……あ、はい、32話の感想でした。</p> <h3 id="具現化したアニマルの可愛さに全部持っていかれた感"><a href="#具現化したアニマルの可愛さに全部持っていかれた感" class="headerlink" title="具現化したアニマルの可愛さに全部持っていかれた感"></a>具現化したアニマルの可愛さに全部持っていかれた感</h3><p>いや、今回、新必殺技だったりルミエルさんとノワール様との確執だったりビブリーちゃんの悲劇だったり謎のプリキュアカバディだったり色々あったと思うんですけど。<br>最終的にクリスタルから具現化したアニマルとそれに乗るプリキュアの可愛さに全部持って行かれた感がｗ<br>つーかアニマルのボイスも声優さんがやってくれて本当にありがとうございますありがとうございます！！！！！！！！！！！！<br>藤田さんの猫ボイス……プリアラのおかげでこんなに耳が幸せなことが続いて良いんだろうか( ◜◡◝ )<br>プリアラ始まった当初は藤田さんの猫ボイス聴くと「ﾋｨ!!!」ってなって動悸息切れで5分ぐらい時が止まっていたんですけど、最近はようやく慣れてきた気がします。<br>未だに「ﾋｨ!!!!!!!!」とはなりますけど( ◜◡◝ )</p> <p>あと、順番に鳴き声披露して、最後ペガサスの鳴き声どうなるんだろうと思っていたらまさかの「パタタ」で笑いましたｗ<br>(パタタって言ってるよね？？違う？？？)<br>それでもそれっぽい鳴き声に聴こえちゃうから水瀬さん凄い…</p> <p>あのアニマルたちは必殺技だけでの登場なのかな？？<br>普段からあのアニマルに乗ることが出来れば今まで行けなかったマップにも行けるようになるのでは？？？？？？とも思ったり(ゲーム脳<br>あのアニマル凄く可愛いから、グッズでぬいぐるみとか出して欲しいなー。<br>ちっこいモードとでっかいモードの両方で。<br>でもってそれに乗せられるプリキュアのグッズも出してくださいよろしくお願いします！！！！！！！！！！！！！！<br>出来ればfigma的な可動フィギュア的なやつでよろしくお願いします！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="ビブリーちゃんに救済を。"><a href="#ビブリーちゃんに救済を。" class="headerlink" title="ビブリーちゃんに救済を。"></a>ビブリーちゃんに救済を。</h3><p>32話のヒロインはルミエルさんじゃなくてビブリーちゃんだったと思っているんですけど。<br>それにしても、プリアラの闇の部分を全部ビブリーちゃんにおっかぶせてきた感が…………<br>ジュリオ＝ピカリオくんも結構闇深い描かれ方をしていたと思うけど、結果的にそれがキラリンさんがプリキュアになるきっかけになったわけだし、キラリンさん闇堕ちからのロッド渡して「なれー！プリキュアにー！」の流れで一応ピカリオくんは救われたのかなと思っているので、今回のビブリーちゃんはちょっと唐突感が否めないというかなんというか。<br>まあその辺は、「描かれていないなら妄想しろよ！！！！！！！！」ってことだと思うんですけど。<br>(それにしてもあの謎のカバディ包囲網はどんな経緯を妄想すればいいんだ…)</p> <p>26話でシエルさんとのフラグが立ってビブリーちゃんに救いの展開があるならシエルさん絡みかなと思っていたので、まさかプリアラ勢総出での救済&amp;パワーアップきっかけになるとは。<br>あの謎のカバディ包囲網は一体(ry</p> <p>いや、まだ完全に救済されたわけではないとは思うんですけど。<br>てか、あの時代がいつか分からないですけど、ビブリーちゃんが子供の頃の時代って、ビブリーちゃん一体何歳設定なの…？<br>ノワール様の呪いで一定の年齢から成長止められてるとかそういう…？やっぱりノワール様ってロリ(強制終了</p> <p>次回予告を見る限りビブリーちゃんもキラパティの一員になるみたいだし、ピカリオくんの復活を待ちながらみんなとの仲を深めていく感じなのかなー。<br>予告でビブリーちゃんを観てるゆかりさんが楽しそうだったので、早く33話を観て確認したいです。</p> <p>キラパティも随分賑やかになるなあ……<br>ピカリオくんが目覚めたら色々状況変わりすぎてて驚きそう。しれっとビブリーちゃんがいたり、ゆかりさんが妙に素直になってたりｗ<br>何かのタイミングでゆかりさんに素直に御礼とか言われて混乱したピカリオくんに怯えながら「お前誰だ！！」とか言って欲しいｗｗ</p> <h3 id="キラキラルクリーマー買いました-◜◡◝"><a href="#キラキラルクリーマー買いました-◜◡◝" class="headerlink" title="キラキラルクリーマー買いました( ◜◡◝ )"></a>キラキラルクリーマー買いました( ◜◡◝ )</h3><p>32話で初お披露目となった新アイテム「キラキラルクリーマー」ですが、必殺技の流れが完全にプリキュアによるおもちゃ販促動画だったので、早速私も購入しました( ◜◡◝ )</p> <p><img src="/sblog/img/20170925_creamer.jpg" width="400px" alt="でかい(でかい)"></p> <p>いや、キャンディロッドが届いた時も「でかっ！！！！！」ってなったんですけど、キラキラルクリーマーもなかなかのサイズ。<br>長さで言ったらキャンディロッドの方が長いんですけどね。</p> <p>で、早速遊んでみましたよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>もちろん最初はマカロンさんの必殺技で( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>…と思っていたんですけど。<br>これ、全体の流れとしては</p> <ol> <li>メインスイッチ起動</li> <li>ポットを回す</li> <li>ボタンを押して落ちてくるキラキラルをクリスタルアニマルに入れる</li> <li>クリスタルアニマルをセット</li> <li>必殺技発動ボタンを押す</li> </ol> <p>って感じなんですけど。<br>4の「クリスタルアニマルをセット」が思いの外難しくてですね…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>いや、普通にはめようとしてもサイズが違くてはまらなくて、「どうすればいいんだ？？？？？」ってもたもたしてるうちにタイムオーバーでプリキュアに「またね！^^」って言われて電源が落ちてそこで試合終了ですよ。<br>その時の虚無感ったら……………大人はプリキュアにはなれないんだ……(知ってた</p> <p>えーと正解は、</p> <ul> <li>まずクリスタルアニマルを上部のレールに引っ掛ける</li> <li>その状態で上部のアニマルを引っ張り下げてセット</li> </ul> <p>でした。説明書よく見たらちゃんと書いてあった…ごめんなさいマカロンさん……申し訳ないのでその後何回も必殺技出したよ………</p> <p>で、で、必殺技を堪能した後で他の「ゲームモード」も試してみたんですけど。<br>その中の一つ、「クリスタルアニマルずかん」モードでプリキュアがそれぞれのアニマルの説明をしてくれるんですけども。<br>もちろんマカロンさんは「猫」の説明をしてくれるんですけども。</p> <p><blockquote class="twitter-video" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">キラキラルクリーマーの「クリスタルアニマルずかん」モードでマカロンさんがアニマルの特徴を教えてくれるんだけどこれって………… <a href="https://t.co/q0Y5I9BRuA" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/q0Y5I9BRuA</a></p>&mdash; しらき (@shiraki_ii) <a href="https://twitter.com/shiraki_ii/status/910861396014907392" target="_blank" rel="external">2017年9月21日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>えっ、なにこれ…………これヤバくない……？？？？？？？？？？<br>これが「猫」の説明って………………………………………なるほどペコー！！！！！！！！！！(裏声</p> <p>てか、こういうの聴いてしまうと、本当に「声」とか「キャラクター」の印象って凄いなって思うんですけど。<br>例えば同じセリフをひまりんが言ったとしたら純粋な瞳で「なるほどペコー！」って言えると思うんですよね。<br>…でもゆかりさんは…ゆかりさんはダメでしょ……ゆかりさんはダメですよ……何がダメかはお察しください。</p> <h3 id="ブログを作って一年が経ちました。"><a href="#ブログを作って一年が経ちました。" class="headerlink" title="ブログを作って一年が経ちました。"></a>ブログを作って一年が経ちました。</h3><p>プリアラと関係ない話題な上に私事ですけど。<br>気づいたら今日(9/26)でこのブログを作って一年が経過していました。<br>当時、日々溢れる「藤田さん可愛い！！！！！！！！！！！！！」を心置きなく叫ぶことの出来る場所が欲しくてこのブログを作りましたけど、一年間熱が冷めるどころか燃え上がる一方で、毎日充実した日々を遅らせていただき、藤田さんには本当に感謝の気持ちでいっぱいです。<br>一年経ったら何かやろうかなーと考えていたりしたんですけど、そんなことしてる暇ないくらいに毎日藤田さんの話題に溢れていて、ファンとしてこんなに嬉しいことはありません。</p> <p>いまだに毎朝フクステ12回を聴いては元気をもらっている毎日です。<br>いつも同じことしか言えなくて恐縮ですが、今後とも全力で応援していく所存です。<br>本当に。応援しています。なかなかお伝えするのが難しいですけども。<br>本当に！！！！！！！！！！！！！！！応援しています！！！！！！！！！！！！！<br>いつも勢いでしか表現できない己の語彙力のなさが恨めしい！！！！！！！！！！！！！！！<br>でも応援しています！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>目指せ二周年！！！！！！！！！！！！！！！！<br>それでは！！！！！！！！！！！！！！また！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;かなり今更感溢れまくりですが、プリアラ32話の感想を。&lt;br&gt;ってかもう33話放送しちゃったし；；&lt;br&gt;そして24日のあきらさん聖誕祭なにもできなかったあああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！(血の涙&lt;br&gt;あきらさん…お誕生日まことにおめでとうございました…聖誕祭当日のプリティストアは中の人すら惨敗する大盛況ぶりだったようで何よりです……&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第肆回「艦これ」観艦式 昼夜公演 感想</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/09/18/kankanshiki-2017/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/09/18/kankanshiki-2017/</id>
    <published>2017-09-18T14:44:03.000Z</published>
    <updated>2017-09-18T14:44:03.929Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>第肆回「艦これ」観艦式、昼夜ともに参加して来ました！<br>観艦式は第弐回から参加していますが、今回も声優さんたちの素晴らしい生お芝居を堪能できて本当に楽しかったです。<br>藤田さんも可愛かったし！！！！！！！！！！可愛かったし！！！！！！！！！！！！！可愛かった！！！！！！！！！！し！！！！！！！！！！！！！！！<br><a id="more"></a></p> <h3 id="イベント概要"><a href="#イベント概要" class="headerlink" title="イベント概要"></a>イベント概要</h3><p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">「艦これ」運営鎮守府は、昨日東京ビッグサイト有明特設泊地にて、【第肆回「艦これ」観艦式】を実施致しました。提督の皆さんと協力頂いた多くの皆さんのおかげで無事完遂することができました。本観艦式に参加された全ての皆さん、本当にありがとうございました！感謝申し上げます！<a href="https://twitter.com/hashtag/%E8%89%A6%E3%81%93%E3%82%8C?src=hash" target="_blank" rel="external">#艦これ</a></p>&mdash; 「艦これ」開発/運営 (@KanColle_STAFF) <a href="https://twitter.com/KanColle_STAFF/status/909231726173478912" target="_blank" rel="external">2017年9月17日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><blockquote> <p>第肆回「艦これ」観艦式<br><a href="http://kancolle-kankanshiki.jp/" target="_blank" rel="external">http://kancolle-kankanshiki.jp/</a></p> <p>■ 会場<br>東京ビックサイト 東4・5・6ホール</p> <p>■日時<br>2017年9月16日(日)<br>昼の部：開場 11:45 開演 13:00<br>夜の部：開場 15:45 開演 17:00</p> <p>■出演者<br>赤﨑千夏 / 井口裕香 / 上坂すみれ / 今村彩夏 / 内田秀 / 大坪由佳 / 小倉唯 / 小澤亜李 / 鬼頭明里 / 佐倉綾音 / 洲崎綾 / タニベユミ / 東山奈央 / 中島愛 / 野水伊織 / 橋本ちなみ / 早坂梢 / 日高里菜 / 藤田咲 / ブリドカットセーラ恵美 / 宮川若菜 / 山田悠希<br>歌唱ゲスト：西沢幸奏<br>映像ゲスト：竹達彩奈</p> </blockquote> <p>いやあ、こうして見るとやっぱり出演声優さんのお名前並べるだけで壮観ですね。</p> <p>観艦式は毎回最初から最後まで艦娘としての出演で声優さんの生演技を堪能できるのが楽しみでして、今回初参加の方々も多かったので、色んな方のお芝居堪能できて幸せでした。</p> <p>特に個人的に秋月やオイゲンちゃんが好きなので、今回小澤さんの生演技を聴けて嬉しかったです。<br>秋月の生真面目な感じのボイスが大好きなんですよねぇ( ◜◡◝ )<br>あと、今回初めてお見かけした七駆担当の早坂さんがすごく雰囲気のある美人さんで、しばし見惚れてしまいました。<br>綺麗な方だな～～～。</p> <p>藤田さん含め、観艦式常連組はさすがの安定感と言うか安心感というかｗ<br>アドリブぶっこんでくるのはだいたいこの辺、って言うｗｗ<br>それも「観艦式と言えばこれだよね～～」と言う感じで大好きです( ◜◡◝ )<br>今回は初めての会場ということもあってか舞台裏では色々と大変だったみたいですが、お陰様でイベント自体は提督としては今年も非常に楽しませていただきました。<br>ありがとうございました！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>物販は、結局早朝はプリアラのハロウィングッズ目当てにプリティストアに並んでいたので昼公演前には買えなかったため、夜公演前に何とかパンフといつもの参加勲章と、今回初登場の「味方識別灯」を購入出来ました。<br>「味方識別灯」は、公演中の要所要所で無線操作によって光るというギミック付き。<br>でも残念ながらあんまり活用出来てなかったような…今後も使えるといんだけどなあ。</p> <p>あ、おかげさまでプリアラのハロウィングッズは目当ての商品全部買えました！ゆかりさん一式と、あきらさんのアクリルスタンド( ◜◡◝ )</p> <h3 id="公演内容"><a href="#公演内容" class="headerlink" title="公演内容"></a>公演内容</h3><table> <thead> <tr> <th>項目</th> <th>感想 </th> </tr> </thead> <tbody> <tr> <td>0. 開演前アナウンス</td> <td>今回は秋月でした！</td> </tr> <tr> <td>1. 開幕挨拶</td> <td>加賀さんの開幕挨拶からの、総合旗艦として赤城さん紹介。赤加賀( ◜◡◝ )</td> </tr> <tr> <td>2. 第一航行序列挨拶</td> <td>いつもの。旗艦として赤城さん。毎年思うけど声優さんって本当に凄い…</td> </tr> <tr> <td>3. 大和からビデオレター</td> <td>大和さんコスの竹達さんからのビデオレター。昼と夜でメッセージが違いました。</td> </tr> <tr> <td>4. 歌唱任務：加賀岬(加賀さん)</td> <td>赤城さんの熱い曲紹介からの加賀岬。赤城さんの演歌的曲紹介も板についてきた感がｗ</td> </tr> <tr> <td>5. 艦これインフォメーション1</td> <td>瑞加賀のイチャコラの後に。那珂ちゃん(と言うか佐倉さん)大暴走ｗ</td> </tr> <tr> <td>6. 歌唱任務：恋の2-4-11(那珂ちゃん)</td> <td>いつもの( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</td> </tr> <tr> <td>7. 第二航行序列 挨拶</td> <td>旗艦として飛龍。ここで藤田さん担当の新艦娘情報が！！！！！！！！！！！！</td> </tr> <tr> <td>8. 音頭任務：艦娘音頭(白露型)</td> <td>曲中になんと！！！トロッコ(人力)で声優さんが客席を回ってくれたよ！！！！！藤田さんめちゃかわだったーーーーーー！！！！！！！！！！(感動)</td> </tr> <tr> <td>9. ドラマパート</td> <td>いつもの。探照灯での作戦選択で、夜公演は提督のおふざけで加賀さんがぶちギレ寸前ｗ</td> </tr> <tr> <td>10. 西沢幸奏さんライブ</td> <td>「吹雪」と「帰還」を歌ってくれました。やっぱり盛り上がり方が違うなー！！！！！</td> </tr> <tr> <td>11. 第三航行序列 挨拶</td> <td>旗艦として加賀さん。荒ぶる木曾くんｗ</td> </tr> <tr> <td>12. 歌唱任務：試してみても？(夕張さん)</td> <td>夕張さんのソロ曲きたーーー！！！！すっごい可愛かったです。夜はバックダンサーとして由良さん、阿武隈が一緒でした。</td> </tr> <tr> <td>13. 艦これインフォメーション2</td> <td>夕張さん、金剛ちゃん、瑞鶴、大鯨、風雲、矢矧。アーケードのPV紹介。</td> </tr> <tr> <td>14. 歌唱任務：提督との絆(金剛四姉妹)</td> <td>これまたいつもの。東山さんオンステージ。</td> </tr> <tr> <td>15. 終わりの挨拶</td> <td>昼はここでさっきぃ提督降臨ｗ</td> </tr> </tbody> </table> <h4 id="アンコール"><a href="#アンコール" class="headerlink" title="アンコール"></a>アンコール</h4><table> <thead> <tr> <th>項目</th> <th>感想 </th> </tr> </thead> <tbody> <tr> <td>16. 月夜海 歌唱</td> <td>全員で歌ってくれました。藤田さん感極まってもらい泣き…………</td> </tr> <tr> <td>17. 出演者挨拶</td> <td>それぞれの艦娘として最後の挨拶。</td> </tr> <tr> <td>18. 告知ムービー</td> <td>涼月実装、友軍艦隊実装、HTML5対応の発表</td> </tr> </tbody> </table> <p>こんな感じで、今回も盛り沢山でした。<br>観艦式はほぼ最初から最後まで朗読劇な感じなので、声優さんの生芝居を堪能することが出来て本当にありがたいですね。特に今回は出演者が多かったこともあって、より数多くの艦娘を堪能することができて幸せでした。</p> <p>では、今回も藤田さんに偏りまくった感想を。<br>※昼夜公演ともに構成はほぼ一緒だったので、感想も一緒に書きます。</p> <h3 id="1-開幕挨拶"><a href="#1-開幕挨拶" class="headerlink" title="1. 開幕挨拶"></a>1. 開幕挨拶</h3><p>開演して、まずは加賀さんとして井口さんが登場。<br>提督への挨拶の後に「総合旗艦はこの方」として赤城さんを紹介してくれて、藤田さんが登場( ◜◡◝ )<br>今回の藤田さんのお姿がまたさ～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">バタバタしておりまして、あまり写真撮れなかったのですが何枚か。個人的には西沢さんの帰還が聴けたことが嬉しかったなぁ。後ろのスクリーンも相まってグッときました。 <a href="https://t.co/J0q04acu6k" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/J0q04acu6k</a></p>&mdash; 日高里菜 (@hidaka_rina0615) <a href="https://twitter.com/hidaka_rina0615/status/909062747312099328" target="_blank" rel="external">2017年9月16日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>日高さんが画像上げてくれてた！！！！！！！！！！！！！<br>日高さんありがとうございますありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>やっぱり観艦式の藤田さんは赤城さんmodeなんだな～～～～～～～～～～～～～～可愛いな～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>最近ゆかりさんmodeが多かったから、なにげにストレートでおろしてるの久しぶりなような…やっぱり世界の咲BLACKは綺麗だなあ。<br>ストレート大好き勢なので本当に眼福でした。<br>髪留めがまた似合ってて素敵ですよね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>可愛いな～～～～～綺麗だな～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>でもって井口さんのインスタにも素敵なお写真が！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p><blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-version="7" style="background:#FFF;border:0;border-radius:3px;box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,.15);margin:1px;max-width:400px;padding:0;width:99.375%;width:-webkit-calc(100% - 2px);width:calc(100% - 2px)"><div style="padding:8px"> <div style="background:#F8F8F8;line-height:0;margin-top:40px;padding:50% 0;text-align:center;width:100%"> <div style="background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC);display:block;height:44px;margin:0 auto -44px;position:relative;top:-22px;width:44px"></div></div> <p style="margin:8px 0 0 0;padding:0 4px"> <a href="https://www.instagram.com/p/BZKwAsCgibu/" style="color:#000;font-family:Arial,sans-serif;font-size:14px;font-style:normal;font-weight:400;line-height:17px;text-decoration:none;word-wrap:break-word" target="_blank">「観艦式」. だいすきな藤田 咲ちゃん！. いつもありがとう〜〜〜😊. いつか一航戦コンビ揃って、あのお衣装着たいなぁ…♡</a></p> <p style="color:#c9c8cd;font-family:Arial,sans-serif;font-size:14px;line-height:17px;margin-bottom:0;margin-top:8px;overflow:hidden;padding:8px 0 7px;text-align:center;text-overflow:ellipsis;white-space:nowrap">いぐちゆかさん(@29_iguchiyuka_29)がシェアした投稿 - <time style="font-family:Arial,sans-serif;font-size:14px;line-height:17px" datetime="2017-09-18T03:53:02+00:00">2017 9月 17 8:53午後 PDT</time></p></div></blockquote></p> <script async defer="defer" src="//platform.instagram.com/en_US/embeds.js"></script><p><strong>ぎやあ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(即死</strong></p> <p>これ、これ、これ……！！！！！こんなん直視できるわけないだろ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(画面から目を逸らしながら<br>いやーやばかったです。なんというテロ。なんという可愛いテロ。<br>可愛いは用法用量を守って正しくお使いください！！！！！！！！！！！！！！！！命に関わりますんで！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>そして藤田さんのブログにも( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <blockquote> <p>第肆回観艦式レポート | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6426" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6426</a></p> </blockquote> <p>ああああ～～～～～～～～～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>こちらも井口さんとのツーショットが( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>井口さんへのメッセージ、去年も結構熱く書いてくれていた気がしますけども、観艦式を旗艦として回すプレッシャーはやっぱり凄いんだろうなあ。<br>井口さん…ありがとうございます(五体投地)</p> <p>そして内田さんとのツーショッ……後ろになんかいるぅ！！！！！！！！ｗ<br>佐倉さんのこういうとこほんと佐倉さんで好きです( ◜◡◝ )<br>内田さんとは秋刀魚祭の時以降仲良しみたいで見ててにこにこします( ◜◡◝ )<br>なんか既視感と思ったらあれだ、プリアラで福原さんと一緒にいる時と雰囲気が似てるんだｗ<br>年下の子とわちゃわちゃしてるのも可愛くて好きだなあ( ◜◡◝ )</p> <p>あと、やっぱり衣装も髪型も赤城さんmodeだったんですね。</p> <p>引用元：<a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6426" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6426</a></p> <blockquote> <p>瑞鶴役の野水伊織ちゃんが<br>咲さんめっちゃ赤城さん！って言ってくれて<br>上々ね、ってリアルで思いましたとさ。</p> </blockquote> <p>野水さん、ありがとう、ありがとう…！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="2-第一航行序列挨拶"><a href="#2-第一航行序列挨拶" class="headerlink" title="2. 第一航行序列挨拶"></a>2. 第一航行序列挨拶</h3><p>第一航行序列は、↑からの流れでそのまま赤城さんが旗艦として各艦隊を紹介してくれました( ◜◡◝ )<br>個人的に藤田さんの凛とした赤城さんボイスが大好物でして、観艦式はあの御声を聴きに行っていると言ってもいいぐらいでして( ◜◡◝ )<br>観艦式ではほぼずっと赤城さんでいてくれるので毎年耳が幸せです( ◜◡◝ )<br>今回も、各艦隊名を読み上げる赤城さんの御声を惚れぼれと聴いておりました。<br>本当に素敵な御声だなあ…。<br>特に、全員の紹介が終わった後の、「転舵、回頭！」の号令の御声が本当に素敵で大好きなんですよね。</p> <p>あとこの時、各艦娘が挨拶するたびに藤田さんが腕を回して提督の拍手と歓声を煽っていて、こういうステージの盛り上げをちゃんと考えているところがやっぱりさすがだなあと思いました。<br>ちゃんと最初の娘から最後の娘まで、全員一つももらさずやっていたし。<br>しかもずっとにこにこしながらやってるし…凄いなあ。こういうとこほんと凄いなって思うし尊敬するし、イベントのたびにますます応援したくなってしまうｗ</p> <p>でも昼公演で、ウォーさんの挨拶の時に嬉しそうにその場で跳んでたりとかしてて、私情が入りまくっているのを感じたｗｗｗ<br>そういうとこも可愛いんですけども～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ほんと、夏イベでさっきぃ提督がウォーさんと邂逅できて良かったなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>藤田さんのあんな嬉しそうな顔見せてくれて、ウォーさんには感謝の気持ちでいっぱいです( ◜◡◝ )</p> <h3 id="3-大和からビデオレター"><a href="#3-大和からビデオレター" class="headerlink" title="3. 大和からビデオレター"></a>3. 大和からビデオレター</h3><p>第一航行序列の挨拶が終わった後、緊急入電？が入り、それを赤城さん、ウォーさん、アイオワさん、リシュリューさんで聴くことに。<br>ここで流れたのが大和さんからのビデオレター。と言うか、大和さんコスの竹達さんからのビデオレターｗ<br>竹達さんの大和コスさすがのお似合いっぷりで素敵だったんだけど、この時ステージの4名は誰もコスプレじゃなかったので若干浮いているという少々シュールな絵面だったような。<br>大和さんからは「今日は直接参加はできないけども支援艦隊として頑張ります」というメッセージが。<br>「大和が支援艦隊」って状況に若干苦笑い気味の提督たちｗｗ</p> <p>ちなみに夜の部では、赤城さんの「上々ね」の台詞の後に始まるはずのムービーがなかなか再生されないと言うハプニングがあり、ステージ上の赤城さん(藤田さん)が慌てると言う一幕がｗｗ<br>この時の藤田さん含めステージ上のみんなの慌てっぷり可愛かったなー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>赤城さんが何度も「上々…上々よね？？？？」と繰り返したり、アイオワさんが「イエス！イエス！！！」って連呼してみたりｗｗ<br>登壇してる声優さんは大変だと思うんですが、観客側からするとこういうハプニングも楽しかったりするのでとても美味しかったです( ◜◡◝ )</p> <h3 id="4-歌唱任務：加賀岬-加賀さん"><a href="#4-歌唱任務：加賀岬-加賀さん" class="headerlink" title="4. 歌唱任務：加賀岬(加賀さん)"></a>4. 歌唱任務：加賀岬(加賀さん)</h3><p>最初の歌唱任務は毎年恒例の加賀さんによる「加賀岬」でした。<br>大和さんがビデオレターで紹介しようとしつつ、「ここは赤城さんに」と譲ってくれて赤城さからのご紹介。<br>この時の、赤城さんの紹介がもう完全に演歌の紹介でｗｗ<br>でも赤城さんによる「加賀岬」紹介も、だいぶ板についてきたような…赤城さんノリノリ過ぎて「ちょっと楽しんでません？？？？」って感じでｗｗ</p> <p>板の付きっぷりと言えば井口さんの加賀さんコスも。<br>昨年は確か髪型もサイドテールにしていた気がするけど、今年はボブだったので左のこめかみに青のリボンを付けてました。<br>それでも歌い出すともう加賀さんが歌ってるようにしか見えないから、ほんとに、声の力って凄いんだなあ。<br>歌い終わった後にサイレントで「ありがとうございました」と唇を動かす演歌的演出も健在でｗ</p> <p>今回は、観艦式直前に新しいキャラソンアルバムが出たこともあって加賀岬はもう歌わないかなーと思っていたので、今年も聴くことが出来て嬉しかったです( ◜◡◝ )</p> <h3 id="5-艦これインフォメーション1"><a href="#5-艦これインフォメーション1" class="headerlink" title="5. 艦これインフォメーション1"></a>5. 艦これインフォメーション1</h3><p>加賀さんが気持ちよさそうに歌い終えてｗ、これまたいつも通り瑞鶴が「まあまあいい曲なんじゃない」と毒づきながら登場。<br>ここの瑞加賀のいちゃつきぶりは…まあ、そうなるな、と言う感じで( ◜◡◝ )<br>ｽﾞｲｽﾞｲに続いて、北上さん、衣笠さん、那珂ちゃんが登場。<br>皆さんコスチューム着用でした。<br>ここの那珂ちゃん…と言うか佐倉さんのウザ可愛い感じももう毎年恒例な感じでｗ<br>佐倉さんの那珂ちゃんのウザ可愛さはもう職人芸と言うかプロの業と言うか、ウザさと可愛さとネタの絶妙さ加減が本当に凄いなあと毎年思います。<br>那珂ちゃんのあのねちっこい「ｷｬﾊｯ☆」は、もう佐倉さんじゃないとできないと思うんだ。</p> <p>あと、夜公演ではここで北上さん…と言うか大坪さんが悪ノリして「胸が熱いな！」と長門さんのキメ台詞を言ってしまったがために、まさかの艦隊のアイドル「ナガちゃん」が爆誕！</p> <blockquote> <p>(観艦式の前に瑞雲祭りというものがあったらしいと言う流れで)<br>大坪さん「瑞雲祭り…胸が熱いな！(ドヤ顔)」<br>佐倉さん「それ那珂ちゃんの…いや、那珂ちゃん……(低い声で)それナガちゃんの！！！」</p> </blockquote> <p>この流れもう最高だったｗｗ<br>那珂ちゃんから一瞬にしてナガちゃんにｗｗ<br>声優さんのこの切り替えほんとに凄い。<br>艦これにおいて声優さんがよく「声帯の妖精さん」って言われ方をするけど、本当にその通りだなあと思います。</p> <p>この<del>茶番劇</del>楽しい会話の後、秋刀魚担当の阿賀野さんが登場して、今年もブラゲ内での秋刀魚祭りの開催が発表されました。<br>てか、阿賀野さんはもうすっかり秋刀魚祭り担当なんですねｗ<br>パンフでも山田さんが秋刀魚のイラスト描いてたし、御本人も自覚有りなんだなあｗ</p> <h3 id="6-歌唱任務：恋の2-4-11-那珂ちゃん"><a href="#6-歌唱任務：恋の2-4-11-那珂ちゃん" class="headerlink" title="6. 歌唱任務：恋の2-4-11(那珂ちゃん)"></a>6. 歌唱任務：恋の2-4-11(那珂ちゃん)</h3><p>これまたいつもの( ◜◡◝ )<br>加賀岬もだけど、この曲もイントロ聴くと「これこれ！！！」ってなりますね( ◜◡◝ )</p> <p>てか、このコーナーの那珂ちゃんも素敵なんですけど、歌唱に入る前の佐倉さんがインパクト強すぎてそっちの印象の方が強いって言うｗ<br>何かというと、秋刀魚祭の情報を持ってきてくれた阿賀野ちゃんとしばらくトークシた後、那珂ちゃんオンステージのためにステージから去る阿賀野ちゃんの後ろ姿を眺めながら低い声でぼそっと</p> <blockquote> <p>「…スカート短いんだよな…」</p> </blockquote> <p>とｗｗ<br>これ完全にだたの佐倉綾音じゃないですかーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！<br>しかも言うだけに飽き足らず下のアングルから覗き込もうとする始末。<br>さくらさん……そういうとこですよ…そういうとこですよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="7-第二航行序列-挨拶"><a href="#7-第二航行序列-挨拶" class="headerlink" title="7. 第二航行序列 挨拶"></a>7. 第二航行序列 挨拶</h3><p>今回の旗艦は飛龍さん。<br>藤田艦隊の出番もここで、耳がとっても幸せでした( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>藤田艦の流れは確か、</p> <blockquote> <p>赤城さん→ふそやま→雪風→時津風→黒潮→陽炎→不知火</p> </blockquote> <p>だったと思います。<br>藤田さん艦隊もほんとにキャラ豊富だなあ。<br>赤城さんの凛とした御声も好きだし、扶桑姉様の優しい御声も好きだし山城も好きだし元気なゆっきーもわんこなとっきーも好きだし黒潮はひゃああああってなるし明るい陽炎からのぬいぬいも大好きだし( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>この時、声当ててる藤田さんの笑顔がもう本当に本当に素敵でして……<br>特に雪風とかとっきーとか黒潮とか陽炎とか、台詞の内容とも相まってにっこにこで笑ってくれてる笑顔が本当に可愛くてですね…ああ～～～～～～幸せになるんじゃ～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>私は藤田さんがにこにこしてれば幸せになれる生き物なので、この時はもうにっこにこの藤田さんを見られてずっと幸せでふわふわしてましたｗ<br>でも実は一番ぐっと来たのは、不知火やってる時にいつもの「何か落ち度でも…？」を厳しい顔でやりきった後、一泊置いてにっこり笑ってくれて、それをスクリーンで観た瞬間もうなんというか幸せ満開過ぎてどうしようって感じでした。<br>あーもうほんとに…可愛いんだよなあ…………幸せだ……<br>……あ、すみません思い出して夢心地でした。</p> <p>あと、あと、ここで新艦としてスクリーンに涼月の姿が！！！！！！！！！！<br>どよめく提督、そして元気に手を挙げる藤田さん！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>この時の藤田さんの、元気な手の上げ方とそして嬉しそうな顔がですね…！！！！！！！！！！！！！！！<br>いやーテンション上がったなあ。<br>涼月ボイスは↑の既存艦とはまた違った生真面目な感じで、本実装が今からすごく楽しみです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>「秋イベで実装」ってことだけど、報酬艦かドロップ艦かはまだ不明なんですよね。<br>……報酬艦だといいなあ(本音</p> <p>あと、この時は確か井口さん艦隊も一緒だったんですが、利根姉さんから始まる井口さんの連続での演じ分けが本当に凄かったです。<br>井口さん艦隊も本当に多種多様ですよねぇ。<br>特に、とねちく→天龍ちゃん→龍田さん、の流れ。ひええ、本当に同じ人なんだな…凄い。<br>艦これではよく東山さんの演じ分けが話題になりますけど、皆さん本当に凄いなあとしみじみ感じました。</p> <h3 id="8-音頭任務：艦娘音頭-白露型"><a href="#8-音頭任務：艦娘音頭-白露型" class="headerlink" title="8. 音頭任務：艦娘音頭(白露型)"></a>8. 音頭任務：艦娘音頭(白露型)</h3><p>次は、こちらもなんとなく恒例になりつつある艦娘音頭。<br>昼はタニベさんが白露型として、夜は白露型の前に由良さんとして瑞雲祭りで披露した由良さんVer.を披露してくれました。<br>タニベさんもすっかり艦これイベントの常連ですね。場数を踏むごとに安定感を増していて凄いなあと思います。</p> <p>で、この時藤田さんが瑞雲法被を着て最初はステージで踊っていたんですけど、気がついたらいなくなってて…あれ？と探したらなんと、トロッコ乗って客席の通路に？！？？？！？！？！？？！！！！<br>私は昼公演はステージに向かって右側の座席にいて、藤田さんは左側の通路をトロッコ(※人力)で後方に向けて通過中でした。<br>高めのトロッコから客席に向かってにこにこ手を振ってくれる藤田さんの、その御姿の可愛いこと可愛いこと！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>遠目に見ていてもほんとにひゃーーーーーーーーー！！！！！！！！！！天使！！！！！！！！！！！！！！！！って感じでした。<br>可愛かったなあああ～～～～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>この時、藤田さん以外もトロッコに乗って客席通路を回ってくれて、その時は必死に手を降っていたんですが、この後ドラマパートの導入で戻ってきた藤田さんの可愛さを目の当たりにして記憶が全部吹き飛んでしまいました…本当に申し訳ありません……(土下座<br>帰路の藤田さんはありがたいことにかなり近くで拝めたんですが、トラマパートに入る前で会場全体の照明は落ちていて後ろからのスポットライトしかなかったため、正直後光が眩しすぎてしっかりご尊顔が拝めなかったのが残念でした。<br>いや、確かにいつだって後光が見えるくらいに眩しく輝いていますけども！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あくまで脳内ですから！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>…でも、眩しすぎる光の中でもとにかく可愛かったことと笑顔が素敵だったことだけは覚えてる！！！！！！！！！！！！！<br>あと、帰りは法被を脱いでいたので、白いシャツが後光に照らされてよりいっそう輝きを増していて、ほんとに、色んな意味で眩しかった…<br>可愛くて眩しくてもう本当に天使かと……ありがとう、ありがとう……(拝み倒す</p> <h3 id="9-ドラマパート"><a href="#9-ドラマパート" class="headerlink" title="9. ドラマパート"></a>9. ドラマパート</h3><p>これまたいつもの。<br>ステージ上にスタンドマイクが並べられて、声優さん達が勢揃いしてのドラマパート。<br>ここではいつも探照灯を使って提督の支持を仰ぐんですが、昼は真面目な選択を、そして夜は反対の選択を、と言う流れｗ<br>…まあ、だいたいの人が昼夜ともに参加してるだろうからなあ。<br>最初の選択は</p> <blockquote> <p>機動部隊編成を受諾しますか？<br>受諾 / 拒否</p> </blockquote> <p>だったんですが、夜公演時にここでまさかの「しない」を選択したことで加賀さんブチギレｗｗ<br>まあどっちの選択でもだいたい台本通りだとは思うんですけど、そこは声優さんの力量ですよねｗ<br>ふざけた回答に静かに怒りを爆発させる加賀さんと、珍しくそれに慌てる赤城さんのフォローが可愛くて楽しかったｗ</p> <blockquote> <p>加賀さん「…提督、私目が疲れているのかしら。もう一度！お願いできるかしら…？」<br>赤城さん「提督！珍しく加賀さんが怒ってらっしゃいますから！！よろしくお願いします！！！ほら、(怒りで手が)プルプルしてますから！！」</p> </blockquote> <p>これ、良かったなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>結局2回目は提督も空気を読んで「する」を選択。無事にドラマ進行ｗ</p> <p>2つ目の選択は、今回実装が発表された「友軍艦隊」絡み。</p> <blockquote> <p>友軍艦隊の支援を受諾しますか？<br>受諾 / 拒否</p> </blockquote> <p>これも、昼は素直に最初から「受諾」だったのに、夜はとりあえずって感じで一度目は「拒否」ｗ<br>この時の川内ちゃんの、呆れたみたいな台詞がほんと川内ちゃんって感じで最高でした。</p> <blockquote> <p>川内さん「おいおい提督～？もう一回聴くぞ～？やーーーーーせーーーんんーーーーーーーー！！！！すーーーるーーーーー？！？？！？」</p> </blockquote> <p>これ、川内嫁提督はたまらなかったんじゃないかなあｗ<br>さすがの佐倉さんでした。<br>そう言えばドラマパートの佐倉さんは毎回長門が多かったイメージなので、川内ちゃんだったのは新鮮でしたね。</p> <p>ドラマパートは結局全キャストさんが集結したのかな？<br>さすがにこの人数だと圧巻でしたね。</p> <p>そう言えば、この時砲撃に合わせて実際に爆音させたり発砲音させたりと言った演出があったんですが、発砲音の時に藤田さんが昼夜ともに肩縮めてちょっとびくびくしてる感じで、もしかしてああいう突然の爆音とかそういうの苦手だったりするのかな？と思いながら見ていました。<br>客席で聴いていてもかなりの音量だったので、ステージ上のキャストさんにはそりゃもう凄まじい爆音だっただろうなあと。<br>ホラーは得意でもアトラクション系は苦手らしいしなあ。<br>遠目に見ていて分かるくらいに肩をすくめていたので、ちょっと心配になってしまいました。</p> <h3 id="10-西沢幸奏さんライブ"><a href="#10-西沢幸奏さんライブ" class="headerlink" title="10. 西沢幸奏さんライブ"></a>10. 西沢幸奏さんライブ</h3><p>ドラマパートに続いては西沢さんのライブ！<br>昼公演はトラブル？で途中までマイクオフの状態で歌声や煽りが全く聴こえなかったんですが、それでもパワーが伝わる西沢さん凄かったです。<br>「吹雪」はショートバージョンで、「帰還」はフルで歌ってくれました。<br>ちょうど先日劇場版のBlu-rayが届いて観返したところだったので、劇場版を思い出して感慨もひとしおでした。<br>やっぱり西沢さんの声量と迫力凄いなあ。<br>生歌が聴けて良かったです。</p> <h3 id="11-第三航行序列-挨拶"><a href="#11-第三航行序列-挨拶" class="headerlink" title="11. 第三航行序列 挨拶"></a>11. 第三航行序列 挨拶</h3><p>続いては第三航行序列で、旗艦は加賀さん。<br>ここでのハイライトは、昼夜ともに木曾くんをおかしなテンションにしてしまったさくらさん…かな！！！！！<br>あと、夜公演で「ナガちゃん」爆誕させてしまったさくらさんが、長門の「胸が熱いな！」の台詞を発端となった大坪さんに向けて言い放ったりとかｗ</p> <p>…さくらさんと大坪さんは今回も自由だったなあ……(しみじみ</p> <h3 id="12-歌唱任務：試してみても？-夕張さん"><a href="#12-歌唱任務：試してみても？-夕張さん" class="headerlink" title="12. 歌唱任務：試してみても？(夕張さん)"></a>12. 歌唱任務：試してみても？(夕張さん)</h3><p>続いての歌唱任務は今回歌唱初披露の夕張さん！<br>キャラソンアルバムは購入して聴きまくっていたので、今回聴けて嬉しかったです！<br>夕張さんのコスチュームをきたブリさん、似合ってたし可愛かったなー。<br>ほんとに、まんま夕張さん、って感じでした。</p> <p>で、夜はなんと夕張さんに加えて由良さん(タニベさん)＋阿武隈さん(野水さん)がバックダンサーとして参加！<br>この時のお二人のキレッキレのダンスが凄かった！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>いや、ほんとにプロのダンサーさんかと思うくらいのキレッキレぶり。凄い。こんなに踊れるお二人だったのか！！！！！！！！！！！！！<br>凄かったな～～～～～～～～。</p> <h3 id="13-艦これインフォメーション2"><a href="#13-艦これインフォメーション2" class="headerlink" title="13. 艦これインフォメーション2"></a>13. 艦これインフォメーション2</h3><p>夕張さんの歌唱の後は、艦これインフォメーションその2。<br>内容的には、艦これACのPV第二弾の発表と、艦これパンフのキービジュアルの公開。<br>…正直、もうちょっと目新しい情報あるかと思ったけど意外と無かったですね。<br>この時もトロッコが活躍して、夕張さん・風雲さん・矢矧さん・由良さんがトロッコで客席を一周してくれました。<br>で、残された金剛ちゃんと瑞鶴がステージで「(トロッコに)誘ってもらえなかった…」ってちょっとふてくされてるのが可愛かったｗ<br>あと、小倉さんの大鯨ちゃんが可愛かった！</p> <h3 id="14-歌唱任務：提督との絆-金剛四姉妹"><a href="#14-歌唱任務：提督との絆-金剛四姉妹" class="headerlink" title="14. 歌唱任務：提督との絆(金剛四姉妹)"></a>14. 歌唱任務：提督との絆(金剛四姉妹)</h3><p>続いてはこれも恒例の、東山さんによる金剛四姉妹ひとり歌唱。<br>いや、これ恒例になってきて提督勢の反応も薄くなってるけど、改めて考えるとやっぱりものすごいですよね……<br>生で四人の声使い分けながらしかも歌うとか…凄いなあ。<br>東山さんもトロッコで客席一周しながら歌ってくれたんで近くでお姿見られたんですけど、本当に、不思議と声優さんがコスチューム着てるとキャラそのものに見えてくるんですよね。<br>歌唱中だったから、ってのもあるかもなんですが、「東山さんだ！」と思うよりも先に「金剛ちゃんだ！」と思ってしまいましたｗ<br>金剛ちゃん可愛かったなあ。</p> <h3 id="15-終わりの挨拶"><a href="#15-終わりの挨拶" class="headerlink" title="15. 終わりの挨拶"></a>15. 終わりの挨拶</h3><p>東山さんの歌唱終了と同時に、日高さんと赤崎さんが登場して最後のあいさつへ。<br>東山さんが一旦はけて着替えて出てくるまでの時間稼ぎ、ってことで、昼公演ではここで何故か日高さんから話を振られるさっきぃ提督ｗ<br>何を話したかまで詳しくは覚えていないんですが、確か「夏イベ攻略したよー！ウォースパイトに会えたよー！」的なこを言っていた気がします。</p> <p>この辺、昼夜ともに開演が押して時間がないせいかちょっとトークもバタバタしていて残念でした。<br>本当だったらここで、キャストさん全員の挨拶があったりしたのかな。</p> <h3 id="アンコール-16-月夜海-歌唱"><a href="#アンコール-16-月夜海-歌唱" class="headerlink" title="[アンコール] 16. 月夜海 歌唱"></a>[アンコール] 16. 月夜海 歌唱</h3><p>アンコールでは、満を持して「月夜海」を全員で歌唱してくれました！<br>歌ってくれるかなあと期待しつつ、歌うなら歌詞的にもきっと最後だろうなと思っていたので、キャストさん全員で歌ってくれて嬉しかったです。<br>歌唱中はオリジナルの秋刀魚祭四人衆を重点的にスクリーンに映してくれたんですが、冒頭からもう藤田さんが完全に感極まっていて泣きそうになってて、観ているこっちもちょっと泣きそうでした。<br>ううう、なんで最初からあんなに感極まってるんだよ～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！<br>あんな顔ズルいよ～～～～～～～～～～～～こっちも泣いちゃうだろうよ～～～～～～もう～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！</p> <p>ゆるゆりのライブ円盤とか見ていて、ライブで結構感極まりやすい人なのかな？という印象はあって、でも今回なんであんなに泣きそうだったのかなあと思っていたんですけど。</p> <p>御本人がブログにその理由を書いてましたね。</p> <blockquote> <p>ちなみに。 | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6427" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6427</a></p> </blockquote> <p>ああ…涼月のこと想いながら歌っていたのか…おお…なんという……<br>ちょろいオタクなので、こういうの見るだけでもう「好き…！！！！！！！！！！！！！」ってなってしまうんですけど。<br>やっぱり担当艦はまず史実の勉強から入るんだなあ。凄いなあ勤勉だなあ。<br>そうやってキャラクターを膨らませて声もあてるんだろうなあ。<br>本実装時には、こちらもちゃんとその辺を踏まえて、心してボイスを聴かなくては、と思いました。<br>うう、もう、こういうとこほんと素敵…！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>ちなみに。<br>「月夜海」は今はまだ試聴バージョンしか無いけど、ちゃんとCD発売されるんですかね？<br>発売されるとしたら、アーティストの名義がどうなるのかめちゃくちゃ気になるんですけど…まさかの「秋刀魚祭四人衆」？ｗ<br>瑞雲祭りの時の「秋刀魚祭四人衆」としては、「扶桑」「能代」「時雨」「ウォースパイト」でしたけど。<br>ちゃんとCDが出るのかどうかよりも、名義の方が気になってしまうというｗ<br>罪深きは秋刀魚祭…！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="17-出演者挨拶"><a href="#17-出演者挨拶" class="headerlink" title="17. 出演者挨拶"></a>17. 出演者挨拶</h3><p>最後のご挨拶もキャストとしてではなく、あくまで艦娘として。<br>この辺の、徹頭徹尾「艦娘としての観艦式」を貫き通してくれる姿勢は毎回凄いなと思っています。<br>最後の挨拶では、夜公演でぐでぐでポーラを聴けたのが嬉しかったなあ。<br>赤崎さんの参加が決まった時から楽しみにしていたので、聴けて良かったです。<br>藤田さんは昼夜ともに赤城さんで、挨拶の最後も総合旗艦としてきっちりと締めてくれました。</p> <h3 id="まとめ：観艦式楽しかったです-amp-舞台裏本当にお疲れ様でした。"><a href="#まとめ：観艦式楽しかったです-amp-舞台裏本当にお疲れ様でした。" class="headerlink" title="まとめ：観艦式楽しかったです&amp;舞台裏本当にお疲れ様でした。"></a>まとめ：観艦式楽しかったです&amp;舞台裏本当にお疲れ様でした。</h3><p>というわけで、ざざっと書き殴ってきましたけども。<br>いち提督として、今年も観艦式昼夜ともに非常に楽しかったです。本当に。来年もぜひ参加したいです。</p> <p>で、秋刀魚祭でも瑞雲祭りでも感じたんですけど、艦これイベントでの藤田さんって、本当に各方面から頼られている感があって、頼もしくありつつも本当に大変だろうなあと感じました。<br>キャストとしてはベテラン側として円滑なイベント回しだったり若手のケアだったり全体を見ることを求められるし、いち提督でもあるから必然的に提督へのケアも求められるって言う…「提督へのケア」って変な言葉ですけど。やっぱりちゃんとゲームのこと「分かってる」発言があると客側も盛り上がりますもんね。<br>そういう多方面のこと一度に求められる上に、今回は新しい会場で登壇キャストも増えて、よりいっそう大変だったんじゃないかと。<br>昼公演の最後に藤田さんが「舞台裏はてんやわんやだった」と笑いながら言っていて井口さんとかも笑って頷いていましたけど、きっと本当に大変だったんだろうなあ…きっと見えない所でものすごく奔走されていたんだろうな。</p> <p>おかげさまで、提督しては今年も昼夜ともに非常に楽しめました。ありがとうございました。<br>来年の観艦式も今から楽しみにしていますし、今後とも応援していく所存です。<br>夏イベは結局全攻略はできなかったんですが、秋イベは藤田さんの新艦も発表されてしまったことだし、改めて気合を入れなくてはなあと思っています。<br>うう、頑張ろう。</p> <p>観艦式運営の皆様、本当にお疲れ様でした。<br>そしてキャストの皆様、二時間という長丁場を艦娘としてやり遂げてくださって、提督に楽しい時間を提供していただきありがとうございました。<br>今後共全力で応援しております！！！！！！！！！！！<br>ありがとうございました！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>それでは、また。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;第肆回「艦これ」観艦式、昼夜ともに参加して来ました！&lt;br&gt;観艦式は第弐回から参加していますが、今回も声優さんたちの素晴らしい生お芝居を堪能できて本当に楽しかったです。&lt;br&gt;藤田さんも可愛かったし！！！！！！！！！！可愛かったし！！！！！！！！！！！！！可愛かった！！！！！！！！！！し！！！！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="イベント" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A4%E3%83%99%E3%83%B3%E3%83%88/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="艦これ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%89%A6%E3%81%93%E3%82%8C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第31話 感想：いちかさんの覚悟の重さとあきゆか妄想</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/09/15/precure-alamode-31/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/09/15/precure-alamode-31/</id>
    <published>2017-09-14T16:06:30.000Z</published>
    <updated>2017-09-14T16:15:56.546Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>遅くなりましたが、プリアラ31話の感想を。<br>今回はもう、いちかさんの笑顔と覚悟の重さをひしひしと感じた回でした。<br>いちかさん、やっぱり誰よりもプリキュアだ…！！！！！<br><a id="more"></a></p> <h3 id="「笑顔でいなさい」の-意図しない-呪い"><a href="#「笑顔でいなさい」の-意図しない-呪い" class="headerlink" title="「笑顔でいなさい」の(意図しない)呪い"></a>「笑顔でいなさい」の(意図しない)呪い</h3><p>今回見ていて、冒頭でのさとみさん(いちかお母さん)のこの台詞がものすごーーーーく心に残ったんですよね。<br>あの時幼いいちかさんがどうして泣いていたのか理由は明示されなかったけど、幼い女の子にとってお母さんの「○○しなさい」ってかなり強制力のある言葉なんじゃないかなー、と。<br>で、さとみさんにその気はなくても、結果的にこの言葉がその後のいちかさんにとって呪いになってしまったのかなあなんて考えてしまいました。<br>いちかさんはきっと折に触れてこの言葉を思い返してはお母さんを思い出して元気をもらっていただろうけど、「笑顔になれる」が「笑顔でいなきゃ」になると、それはもう呪いなっちゃうのかなあと…<br>うーん、意図してないだけに余計につらい…</p> <p>あと、いちかさんが泣きながらお母さんに本音を吐露したシーンで、台詞の最後が「(お母さんに)笑顔でまた出かけてもらうんだ」であることに「いちかさん！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」ってなりました。</p> <blockquote> <p>「お母さんが教えてくれたんだよ。私が笑顔でいれば、みんなも笑ってくれる。みんなが笑ってくれると、私も笑顔になるんだ。だから、お母さんが笑顔でいて、笑顔でまた、出かけてもらうんだ」</p> </blockquote> <p>これ…！！！！！！！！！！！！！！！！<br>これさあ、自分も笑顔でみんなも笑顔でお母さんも笑顔で、でも結局最後は「出かけてもらう＝別離」ってのが…………！！！！！！！！！！！！！<br>いちかさん…！！！！！！！！！！！！！！！！<br>もう離れることが大前提の思考になっちゃってるのが…つらい…いちかさん……</p> <p>でもこの「笑顔でいなさい＝笑顔でいなきゃ」は、きっとさとみさんも同じだったんですよね。<br>31話でもことあるごとに淋しげな笑顔をしていたけど、結局さとみさんも自分から笑顔を崩すことは言い出せなかったし。<br>お互いに「相手が笑顔でいるんだから、自分がそれを曇らせちゃいけない」のスパイラルでデッドロック状態になっちゃってたのかなって…</p> <p>で、そんな「本音を言えない」母娘の拠り所だったのがお父さんである源一郎さんだったのかな、と。<br>11話のスイーツフェスティバル回と言い、いちかさんて源一郎さんには素直に怒ったりネガティブな感情もぶつけたりしてますもんね。<br>今回も、源一郎さんに「ﾌﾟﾝﾌﾟﾝﾌﾟｰﾝ」って怒ってる？いちかさんが年相応な感じで可愛かったなあ( ◜◡◝ )<br>きっとそれがいちかさんの救いになっていたんだろうなあ。</p> <p>お互いに遠慮しちゃういちかとさとみさんを源一郎さんがつなぐ、すごく絶妙な家族なんだなあと見ていて思いました。<br>お父さんはちゃんとお父さんだったよ…ありがとう源一郎さん……<br>(あといちかさんの卒業式の写真で柔道着じゃなくてちゃんとスーツ着てて安心したｗ)</p> <h3 id="スイーツは宇佐美母娘のコミュニケーションツールだったのでは"><a href="#スイーツは宇佐美母娘のコミュニケーションツールだったのでは" class="headerlink" title="スイーツは宇佐美母娘のコミュニケーションツールだったのでは"></a>スイーツは宇佐美母娘のコミュニケーションツールだったのでは</h3><p>いちかさんがスイーツに込められた「キラキラル＝気持ち」をすごく大事にするのって、もしかして昔からお母さんの作ってくれるケーキにお母さんの「気持ち」を感じていたからなのかなあとぼんやり思いました。<br>過去にジュリオくんによって闇堕ちしてしまった17話でも、リオくんに「寂しくないの」って言われて、「(お母さんの贈ってくれた)マドレーヌがこんなに美味しいんだから、寂しくない」って言って笑ってたいちかさんだし。<br>だからいちかさんにとって、スイーツのキラキラルを盗られるってことは、今まで自分が拠り所にしてたそういう気持ちごと盗られちゃう、ってことだったんだなあって……<br>恥ずかしながら今回の話でようやくそのことに思い至って、いちかさんのプリキュアとしての覚悟って実は相当なものだったんだなあと思いました。</p> <p>だからこそ、最後のいちかさんの</p> <blockquote> <p>「私はみんなを笑顔にしたい。だから戦うの！」</p> </blockquote> <p>って台詞にはかなりぐっとくるものがありました。<br>いちかさん、やっぱりカッコいいなあ……<br>なんか、あおちゃんと言い中学生組って思考がほんとに大人だなって…いや、別に高校生組が幼いってわけじゃないですよそんなこと言ってませんよﾊﾊﾊやだなあ( ◜◡◝ )</p> <h3 id="さとみさんの様子に気づくゆかりさんからのあきゆか妄想"><a href="#さとみさんの様子に気づくゆかりさんからのあきゆか妄想" class="headerlink" title="さとみさんの様子に気づくゆかりさんからのあきゆか妄想"></a>さとみさんの様子に気づくゆかりさんからのあきゆか妄想</h3><p>そう、あきゆかと言えば。<br>今回さとみさんと対面したゆかりさんが、挨拶もそこそこにいち早くさとみさんの様子がおかしいことに気がついていたのが、やっぱりゆかりさんの観察眼と言うか洞察力凄いんだなって思いました。</p> <p>で、またあきゆかの妄想の話しますけど、あきゆかのこういうところって本当にことごとく対照的なんだな～～～としみじみ考えてしまいました。<br>人に優しすぎるあきらさんが実は人の心の機微に鈍感で、素直に優しくできないゆかりさんが人の心情を物凄く敏感に察知する、って言う…<br>むしろ、鈍感だからこそあきらさんは人に優しく出来るし、敏感に察知してしまうからこそゆかりさんは素直になれないのかなあ、とも思ったり。<br>で、そういう対象的な二人がお互いにものすごく惹かれ合っているのは、ああやっぱり成るべくして成った組み合わせなんだろうなあ、と。<br>はい、結局は「あきゆかっていいよね」って話です( ◜◡◝ )</p> <p>あきゆかの関係性については、オトメディア10月号での藤田さんの言葉がすごく的確だなあと思っていて、</p> <p>引用元：オトメディア2017年10月号 P34</p> <blockquote> <p>「足りていたようで足りていなかった部分を補い合って、埋めて、ぶつけあえる関係は素敵だと思うし、心から幸せそうなゆかりを見られて私も幸せです」</p> </blockquote> <p>これなー。<br>特に「足りていなかった部分を補い合って、埋めて」の部分。<br>これ本当にその通りだなあと。<br>一見ゆかりさんが一方的にあきらさんに甘えて救われてるように見えるけど、30話とか見ていると結構あきらさんにも欠けているところはあって、そこをゆかりさんが補っていたりするんだなって。</p> <p>これは個人的な願望であり妄想なんですけど、誰にでも優しく常に他人優先で自分を抑えちゃうあきらさんが、ゆかりさんに対してだけ、たまーに個人的なワガママを発揮してくれてたりしたら最高だなって思うんですよね( ◜◡◝ )<br>ゆかりさんは普段あきらさんの「他人優先主義」にもどかしさを感じてるだろうから、そんなあきらさんが自分に「だけ」「ワガママ言う＝甘える」なんてことがあったらもうすごくすごく嬉しいだろうなって( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>で、それはきっとあきらさんも同じなんだろうなって思うんですよ。<br>ゆかりさんに甘えられたらすごく嬉しいだろうし、甘やかしたいんだろうなって。</p> <p>…多分あきゆかって、お互いに相手に甘えるのが大好きで相手を甘やかしまくるのも大好きなんだろうなあ……くっそう…やっぱりバカップルじゃねーか……！！！！！！！！！！！！おめでとうございます！！！！！！！！！！！！！！どうぞお幸せに！！！！！！！！！！！！！</p> <p>…結局最後はあきゆかの話になってしまうんですよねぇ……罪深いぜ、あきゆか。</p> <h3 id="プリアラハロウィン祭り"><a href="#プリアラハロウィン祭り" class="headerlink" title="プリアラハロウィン祭り"></a>プリアラハロウィン祭り</h3><p>話は変わって、グッズの話題。<br>週末の16日から、プリティストアでプリアラ勢のハロウィングッズが発売になるそうで。</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【新商品】9/16(土)♡『キラキラ☆ハッピーハロウィン』発売決定！ハロウィン商品を含む税込1,000円以上のお買上げでポストカードをランダムで1枚プレゼントするよ！ <a href="https://twitter.com/hashtag/PPS?src=hash" target="_blank" rel="external">#PPS</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2?src=hash" target="_blank" rel="external">#プリキュア</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%83%86%E3%82%A3%E3%82%B9%E3%83%88%E3%82%A2?src=hash" target="_blank" rel="external">#プリティストア</a> <a href="https://t.co/9C0KxzkPr3" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/9C0KxzkPr3</a></p>&mdash; プリキュアプリティストア (@pps_as) <a href="https://twitter.com/pps_as/status/907500912414879745" target="_blank" rel="external">2017年9月12日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>これさあ…………………(絶句</p> <p>ものすごく端的な言い方するけど、このゆかりさんの絶対領域ガーターのエロさやばくない！？！？！？！？！？！？？？？？(直球<br>誰だこんな危険なデザイン考えたやつは！！！！！！！！！！！！出てこい！！！！！！！！！！！！<strong>全力で御礼申し上げる！！！！！！！！！！！！！！！！！！ありがとうございました！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(ジャンピング土下座</strong></p> <p>てか、気づいてしまったんですけどなんであきゆかの二人だけ謎の仮面持ってるの…？<br>もしかして実は敵役なの？？？？？？？？仲間のふりして実は敵でしたとかそういう感じなの？？？？？？？正義の中学生組に対峙する悪の高校生組なの？？？？？？？？悪のコンビなの？？？？？？？？？？アジトはどこですか？？？？？？？？？？？一緒に住んでるんですか？？？？？？？？？？？結婚してますか？？？？？？？？どうなんですか？？？？？？？？？？？？？(さくらん<br>でもって最初は敵のスパイとして潜り込んでたのに一緒に戦ううちにいちかさんにほだされちゃって最後は共闘するんでしょ知ってる…<br>うう、プリアラ何話ですか…そんなあきゆかのお話はプリアラ何話で見られるんですか…っ！！！！！！！！！！！！</p> <p>…取り乱しました。<br>30話の「不思議の国のアリス」の王子と女王コスと言い、どうしてこうあきゆかはパラレル妄想を加速させるコスプレばかりするのか……！！！！！！！！！！！！！(コスプレが似合うからです</p> <p>16日は観艦式でどうせ上京するし出来ればプリティストアに買いに行きたいんですけど、問題は行ける時間があるかどうか…そして無事に行けたとしても果たしてその時グッズが残っているかどうか……！！！！！！<br>もう観艦式の物販諦めてプリティストア行っちゃおうかなあ。観艦式のは通販すれば良いし。<br>うーん、悩ましい…</p> <p>ってもうそんなに悩んでる時間もないですけど。<br>明日さえ乗り越えたらもう楽しい楽しい観艦式だー！！！！！！！！！藤田さんに会えるーーーーーーーーーやったーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！<br>台風がちょっと心配ではありますけど。<br>まあイベント自体は屋内だし。辿り着けさえすればなんとかなる！！！！！！！！！！！<br>今回の藤田さんの衣装も楽しみだなあ。何modeで来てくれるのかな( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>帰宅したらまた感想書きたいと思います。<br>楽しんでくるぞー( ◜◡◝ )</p> <p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;遅くなりましたが、プリアラ31話の感想を。&lt;br&gt;今回はもう、いちかさんの笑顔と覚悟の重さをひしひしと感じた回でした。&lt;br&gt;いちかさん、やっぱり誰よりもプリキュアだ…！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>オトメディア10月号の感想と29話のゆかりさんの「面白いわ」について。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/09/13/otomedia-2017-10/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/09/13/otomedia-2017-10/</id>
    <published>2017-09-12T17:31:47.000Z</published>
    <updated>2017-09-12T17:32:30.198Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>藤田さんと森さんのインタビューが載ったオトメディア10月号、買いましたそして読みました！！！！！<br>今回は対談ではなく個別のインタビューと言うかたちで、ここ最近のあきゆかに対してのそれぞれの思いをじっくりと読むことができてすごく良かったです。<br>プリアラはこういう機会が多くて本当にありがたいなあ。<br><a id="more"></a></p> <h3 id="オトメディア様ありがとうございました！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#オトメディア様ありがとうございました！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="オトメディア様ありがとうございました！！！！！！！！！！！！！！"></a>オトメディア様ありがとうございました！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>オトメディア10月号のテーマは「秋の夜のバカ騒ぎ」らしいですけど、「あきゆかの『バカ』とは…？」と考えて、すぐに「ああ、『バカップル』の『バカ』」か( ◜◡◝ )」と思い至りました( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>まさにあきゆかのためにあるようなテーマ！！！！！！！！！！！！！！！！ありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！(前向きな思考</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">オトメディア10月号より『キラキラ☆プリキュアアラモード』ピンナップ。<br>記事ではゆかり＆あきら特集ということで藤田咲さんと森なな子さんにたっぷり！お話を伺いました。キャラネイル講座はキュアショコラです。<br><br>9月8日発売です。 <a href="https://t.co/vBo7uwIJwr" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/vBo7uwIJwr</a></p>&mdash; オトメディア編集部 (@gakken_otomedia) <a href="https://twitter.com/gakken_otomedia/status/906066375927406592" target="_blank" rel="external">2017年9月8日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>これさあ…多分誰もが思ったと思うけど……あきらさんの左手…どこ行った？(鋭い眼光<br>右手はジャケットのポケットに入れちゃってるけどさあ、これ左手はどうせゆかりさんに添えてるんでしょ？？？？そうなんでしょ？？？？？？？？？？？？？？？<br>どこにとは言わない！！！！！！どこにとは言わないけども！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>……あ、でも本編の進み具合によってあきらさんの左手の位置が変わっていくとか妄想すると捗るかも。<br>例えば…</p> <table> <thead> <tr> <th style="text-align:left">話数</th> <th style="text-align:left">左手の位置</th> <th style="text-align:left">あきらさんのようす</th> </tr> </thead> <tbody> <tr> <td style="text-align:left"> 1話</td> <td style="text-align:left">左手もポケット </td> <td style="text-align:left">「琴爪さん」</td> </tr> <tr> <td style="text-align:left"> 10話</td> <td style="text-align:left">ポケットから出す </td> <td style="text-align:left"> 「ゆかり」</td> </tr> <tr> <td style="text-align:left"> 16話</td> <td style="text-align:left">ゆかりさんの背中 </td> <td style="text-align:left"> 「なんか心配」</td> </tr> <tr> <td style="text-align:left"> 25話</td> <td style="text-align:left">ゆかりさんの腰 </td> <td style="text-align:left"> 「私が守る＆独占欲」</td> </tr> <tr> <td style="text-align:left"> 29話</td> <td style="text-align:left">ゆかりさんの肩 </td> <td style="text-align:left"> 「余裕の出てきた王子」</td> </tr> </tbody> </table> <p>うむ、これだな！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>……妄想は自由ってことで。</p> <h3 id="森さんと藤田さんの相乗効果"><a href="#森さんと藤田さんの相乗効果" class="headerlink" title="森さんと藤田さんの相乗効果"></a>森さんと藤田さんの相乗効果</h3><p>はい。<br>インタビューの感想よりも先にピンナップからの妄想が先行しまくりましたけど。<br>今回のインタビューで印象に残っているお話はたくさんあるんですが、実は一番印象深かったのは森さんのインタビューでの、藤田さんとのアフレコに対してのお言葉だったり。</p> <p>引用元：オトメディア2017年10月号 P33</p> <blockquote> <p>–第25話、第29話&gt; と、あきらとゆかりの気持ちがより近づくエピソードが続きましたが、この一連のエピソードを通して思ったことをお教えください。</p> <p>(中略)<br>収録前に「こう気持ちが動くだろう」と予測を立てて収録に臨んでも、現場で実際に咲姉演じる「ゆかり/キュアマカロン」と会話すると、予想もしなかったところで心が動くことがままありまして。</p> </blockquote> <p>これ…！！！！！！！！！！！！<br>実は森さんて Febri Vol.43 の座談会でも同じようなこと言ってくれてるんですよね。</p> <p>引用元：Febri Vol.43 P17</p> <blockquote> <p>– 演じていく中で、手応えを感じたエピソードはどこでしたか？<br>(中略)<br>森<br>(中略)<br>あとは咲姉とまったく同じになってしまうんですが、第25話。あまり何も考えずに演じ切ることが出来たというか、咲姉にぐいぐい引っ張ってもらえて、すごく楽しかったです。ほとんど台本を見なくても、セリフがスルッと出てきたりとか。</p> </blockquote> <p>これーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>これ、Febri読んだ時もすごくすごく嬉しかったんですけど、今回オトメディアでも言及してくれていて、森さんよっぽど楽しかったんだなって嬉しくなりました( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>Febriは↑の後の森さんの発言も微笑ましくて好きなんですよねぇ( ◜◡◝ )</p> <blockquote> <p>あまりに楽しかったので、収録が終わった後、つい咲姉に「楽しかったよ」ってLINEしちゃいました。普段はそういうこと全然やらないんですけど(笑)</p> </blockquote> <p>これなーーーーー( ◜◡◝ )<br>ついついLINEしちゃう森さん可愛すぎるでしょｗ<br>森さんのこういうとこやっぱり犬っぽいよなあと( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>本当に森さんにとって楽しい収録だったんだろうなあ。</p> <p>で。<br>森さんのこの発言の何が嬉しいって、森さんと言う役者さんをそこまで楽しくさせてしまう藤田さんやっぱり凄いなってことですよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(ﾄﾞﾔｧｱｱｱｱｱ<br>…はい。<br>やっぱり藤田さんのオタクですからね、推しが良い仕事してたらそりゃ誇らしいし嬉しいです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>だって25話のあきらさんと言えば、ゆかりさんが本音を吐露するシーンでの「それから？」とか、色んな意味でヤバイお芝居の連発だったじゃないですか。<br>そのお芝居が、藤田さんとの相乗効果で生まれたものだなんて…！！！！！！！ぎゃー高まりすぎる！！！！！！！！！！！！！！！！<br>こういう、「この人と一緒だからこの仕事が出来た」って凄いことだと思うんですよ。<br>なんだろう、プロの犯行…プロの業と言うか。<br>そう！！！！！！これぞマカロナージュってやつですよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！多分！！！！！！！！！！！！！！<br>森さんと藤田さんのマカロナージュ！！！！！！！！！！！！！！！！(言いたかっただけ</p> <p>森さんのインタビューを読んで、やっぱりお芝居ってナマモノなんだなあと言うか、現場での空気とか熱量とかそういうのがあって生まれるものなんだなあとしみじみ感じました。<br>凄いなあ、声優さんってやっぱり凄い。<br>あきらさんが森さんで、ゆかりさんが藤田さんだからこそ出来た25話で29話だったんだな～～～～～～～～～～～～～～と、改めてプリアラのありがたみを噛み締めました。<br>もちろんお二人以外のキャストさんもそうだと思いますけど。<br>ありがたいなあ……</p> <p>でもってそういう感想を「楽しかった」ってちゃんと言葉にしてくれる森さん本当にありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>いやあ本当にあれですよ、「熱い思いを伝えなきゃ」ですよね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>やっぱりマカロナージュだ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="藤田さんのインタビューは今回も読み応え充分で最高でした！！！！！"><a href="#藤田さんのインタビューは今回も読み応え充分で最高でした！！！！！" class="headerlink" title="藤田さんのインタビューは今回も読み応え充分で最高でした！！！！！"></a>藤田さんのインタビューは今回も読み応え充分で最高でした！！！！！</h3><p>藤田さんのインタビューは、ブログで藤田さん自身が「熱量高く語ってますので」と書いていた通り、熱い熱いインタビューですごく読み応えがあって良かったです。<br>森さんのインタビュー読み終えてページめくった瞬間、文字の詰まり具合に変な声出たｗ<br>このインタビューって、読んだ感じなんとなく対話形式じゃなくてアンケート形式っぽいから、質問項目だけ渡されて回答を提出とかそんな感じだったのかな。<br>紙での回答だとしたら、藤田さんの用紙はもうめっちゃびっしり記入してあったんだろうなあ…</p> <p>そう、この藤田さんの回答のびっしり具合が、このあいだのアニ雑団の2枚目のフリップを思い出させてにっこりしたよね( ◜◡◝ )</p> <p><img src="/sblog/img/20170829_anizatsu-03.jpg" alt="この詰め込み具合。"></p> <p>これこれ。この情報量……<br>藤田さんのこういう、質問とかアンケートとかに対してすごく真面目に真摯に回答してくれるところすごくすごく好きなんですよね。<br>そう言えば、「ファミ通ゲーマーズDX #42」にゲスト出演した時も、ゲームについてのアンケート用紙にびっしり記入してて鈴村さんとかが驚いていた気がするし。<br>やっぱり真面目な人なんだなあ……(好き)</p> <p>おかげで今回も、各話のゆかりさんについて藤田さんがどう感じていたのか、どう思いながら演じていたのかを知ることができてすごく嬉しかったです。<br>特に25話～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！<br>25話に関しては Febri でも色々と語ってくれてましたけど、Febri は座談会だったから他の方のお話もあったりしましたもんね。<br>今回はインタビュー形式だからか、よりじっくりとお話が聴けた感があって嬉しかったです。</p> <p>で、読んでいて印象的だったのが、藤田さんて Febri でご本人が言ってた通り、本当に「論理的に」演じる声優さんなんだなあと。<br>「()キャラクターは)きっとこういう性格でこの時はこういう気持ちだろうからこういう演技にした」って、これだけ具体的な言葉で説明できるのって凄いなあと思うんですよね。<br>反対に、森さんはインタビュー内容からすると感覚で演じる方っぽいですよね。<br>話戻りますけど、そんな正反対の演じ方するお二人の相乗効果で25話とか29話のあきゆかが生まれたのだと思うと…声優さんってやっぱり凄いなって(結論そこ)</p> <p>しかも、藤田さんが「こう演じた」って説明してる内容が、25話とか29話視聴時に抱いていた感想と確かに重なる部分があって、演じた通りの感想を抱かせてしまう声優さんってやっぱりすげぇえええええええええええええ！！！！！！！！！！！ってなりました。<br>まあ自分が単純なだけかもですけど( ◜◡◝ )</p> <p>いや、でも今回のオトメディアの感想はそれに尽きる気がします。<br>声優さんって凄い。キャラクターってこうやって出来上がっていくんだなあ。<br>もちろん声優さん以外のスタッフさんの力もあってこそですけど。<br>改めて、すごい職業だなあと思いました。</p> <h3 id="藤田さんのインタビューから妄想する29話のゆかりさんの「面白いわ」について。"><a href="#藤田さんのインタビューから妄想する29話のゆかりさんの「面白いわ」について。" class="headerlink" title="藤田さんのインタビューから妄想する29話のゆかりさんの「面白いわ」について。"></a>藤田さんのインタビューから妄想する29話のゆかりさんの「面白いわ」について。</h3><p>藤田さんのインタビューは、毎回ゆかりさんについて新しい発見をさせてくれるのでとても楽しみにしているんですが、今回も色々と「なるほどなあ」と思うところがたくさんありました。<br>一番印象深かったのが、29話のゆかりさんに対しての藤田さんのお話。<br>エリシオに自分の映った鏡を出されて「怖いのですか、自分の心が」って煽られた時のゆかりさんについて。</p> <p>引用元：オトメディア 2017年10月号 P34</p> <blockquote> <p>(藤田さん)<br>ゆかりの強さって、自分のよくないところやダメなところを「認める」ことが出来るところだと思うんです。今まで本当の自分をさらけ出せなかった故にフタをし続けてきた「寂しい」という感情が、あきらやいちかたちと出会えたことで噴き出してしまい、そこをエリシオに狙われたわけですが、彼女自身それは克服すべき部分だと思っていたはずなんです。だからエリシオに挑発されつつもあえて自分の心に挑みにいった。</p> </blockquote> <p>これなー。<br>特に最後の、「エリシオに挑発されつつもあえて自分の心に挑みにいった」の部分。<br>29話を観た時に、確かにエリシオさんの挑発にあえて乗ってるんだなとは感じていたんですが、その理由として「自分の弱点を克服するため」だとは思い至っていなかったので、藤田さんの↑の回答を読んで「なるほど！！！」ってなりました。</p> <p>あの時のゆかりさんの「面白いわ」って台詞と不敵な微笑みを見て、16話でジュリオくんに同じ様に煽られた時の「違うわよ。面白くて」の台詞と微笑みを思い出したんですよね。<br>「面白いわ」ってゆかりさんの決め台詞の一つだけど、敵に対して言う「面白い」にはもしかして普段の「面白い」とは違う意味があって、そういう意味で29話と16話の「面白いわ」には、もしかしたら同じ気持ちが込められていたのかなと。<br>でも何が同じなのか、どういう気持ちが込められていたのかまで分からなくて、ずっともやもやしていたんですけど、ようやく合点がいきました。<br>最初は単純に「敵に弱いところを突かれたことを隠すための『面白いわ』」なのかなーと思っていたんですけど。<br>まさかその「弱いところ」を「克服する」ことに対する「面白いわ」だったなんて…！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>くっそう琴爪ゆかりさんやっぱりめっっっっっっっっちゃカッコいい！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>しかも29話ではきっちり克服してほんとの私デビューしてそのままあきらさんに胸に飛び込んじゃったりするわけでさ～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>ああ、やっぱりゆかりさんってカッコいいなあ……<br>5話で鮮烈な登場して、10話であきら呼び＋手つなぎで界隈に嵐を巻き起こし、16話で強すぎる信念を見せつけつつも淋しげな表情を垣間見せ、25話であきらさんにだけ本音を爆発させて救ってもらい、29話ではついに自分と向き合って長年くすぶっていた弱点を克服して完全体になってしまうゆかりさん…！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>こうして考えると、ものすごく着実にステップ踏んで29話まで来てるんですよね。<br>でもって、30話ではあきらさんへの圧倒的嫁感を見せつけるという余裕ぶりまで披露ｗｗ<br>これ、藤田さんのインタビューの中でもすごく好きですｗｗ<br>「申し訳ないくらい嫁感を出しまくりました」ってｗ<br>別に申し訳なさを感じる必要はないと思うんだ！！！！！！！！！！！！！！だって嫁だから！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="今後の琴爪ゆかりさん。"><a href="#今後の琴爪ゆかりさん。" class="headerlink" title="今後の琴爪ゆかりさん。"></a>今後の琴爪ゆかりさん。</h3><p>なんだか、ゆかりさんについては29話で一段落を迎えてしまった感があるので、残りの半年でゆかりさんがさらにどんな変化を遂げるのか、妄想は広がりまくるし、今から楽しみでしょうがないです。<br>やっぱりあとは、将来についてかなあ。<br>高校生だし、中学生組とは違う意味で具体的な将来について考えたりするのかな。<br>自分の可能性に気がついてしまった琴爪ゆかりさんなんて、きっと将来の選択肢なんていくらでもあるよなあ。<br>10月の映画でも、その辺についてちょっと触れてくれたりしないかなーと期待してたりします。</p> <p>将来という意味で気になるのは、貝澤Dの言及されていた「その個々人の幸せ、進むべき道のなかに、はたして「キラパティ」が存在するのかしないのか……。」ですね。<br>ぐうう、めっちゃ気になる！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>とにかく、今後もどんどん成長していくであろうゆかりさんの御姿を楽しみにしています！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="10月の劇場版も楽しみです-◜◡◝"><a href="#10月の劇場版も楽しみです-◜◡◝" class="headerlink" title="10月の劇場版も楽しみです( ◜◡◝ )"></a>10月の劇場版も楽しみです( ◜◡◝ )</h3><p>そう、オトメディアに劇場版のこともちらっと書いてありましたけど。<br>なんと「社交場」のシーンがあるらしいじゃないですか！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>夢にまで見たゆかりさんとあおちゃんが二人して社交界を牛耳っちゃう展開クルーーーーーーーーーーーーーーーーー？！？！？！(多分こない<br>まあそんな展開はなくても、あおちゃんには是非ここぞとばかりに素敵なレディっぷりを見せつけていただきたい所存。<br>で、14話みたいにゆかりさんににこやかにつっこまれて「目が笑ってる！」ってまた怒って欲しい( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>ゆかりさんは海外とか行ったことあるのかなー。<br>英語は堪能なようだし、頻繁に行っていても不思議じゃないな。<br>あと、ゆかりさんの家族がまだしのさんしか登場してなくてご両親が出てきていないけど、もしかすると海外勤務で普段日本にいないとかそういう展開もありだよなーとか妄想したりしてます。<br>まあ、両親が登場していないのは別にゆかりさんだけじゃないんですけど。<br>妄想するのは自由、ってことで( ◜◡◝ )</p> <p>あと、記事読んで驚いたのが、今回ミラクルサクライト…じゃなくてミラクル☆キラキラルライト、これ大人ももらえるそうじゃないですかやったーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！<br>春映画のミラクルサクライトは、ドリームナイトの時に特典としてもらえたので大事に大事にしてるんですけど、秋映画はまさか大人ももらえるなんて！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>もしかして毎年秋映画は大人ももらえる…とかだったりするのかな。どうなんだろ。</p> <p>10月の劇場版もまだまだ咲…先だと思っていたけど、もうあと一ヶ月なんですよねぇ。<br>って、その前にプリアラライブがあるわけだけど…<br>ううう、楽しみだけど怖い！！！！！！！！！！！！！！！<br>だって始まったら終わっちゃう！！！！！！！！！！！！！<br>楽しい時間はあっという間で！！！！！！！！！！！！！！！<br>今来たばっかりーーーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！(錯乱</p> <p>…取り乱しました。<br>とりあえず、今目の前にあるプリアラと藤田さんを大事にして生きていこうとしみじみ思っています。<br>今週末は観艦式だし！！！！！！！！！！！！<br>艦これ夏イベで念願のウォーさんとつぺさんに邂逅できたさっきぃ提督の口がいかほど滑らかなのか、今から楽しみにしています( ◜◡◝ )</p> <p>それでは、また！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;藤田さんと森さんのインタビューが載ったオトメディア10月号、買いましたそして読みました！！！！！&lt;br&gt;今回は対談ではなく個別のインタビューと言うかたちで、ここ最近のあきゆかに対してのそれぞれの思いをじっくりと読むことができてすごく良かったです。&lt;br&gt;プリアラはこういう機会が多くて本当にありがたいなあ。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>初音ミク「マジカルミライ  2017」ライブ＆企画展・まりえさゆりのオフラインセッション in 初音ミク「マジカルミライ2017」ゲスト：藤田咲</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/09/09/magical-mirai-2017/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/09/09/magical-mirai-2017/</id>
    <published>2017-09-08T15:41:10.000Z</published>
    <updated>2017-09-08T16:03:23.353Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>先週末に幕張メッセで開催されたミクさんの「マジカルミライ 2017」参加して来ました！<br>金曜から3日間の開催で、私は日曜に参加してきました。<br>ライブは知ったのが遅くチケが取れなかったので、企画展と藤田さんがゲスト出演された企画展ステージに参加して来ました！<br><a id="more"></a></p> <h3 id="イベント概要"><a href="#イベント概要" class="headerlink" title="イベント概要"></a>イベント概要</h3><blockquote> <p>初音ミク「マジカルミライ 2017」<br><a href="http://magicalmirai.com/2017/" target="_blank" rel="external">http://magicalmirai.com/2017/</a></p> <p>■会場<br>幕張メッセ 国際展示場 1・2ホール</p> <p>■開催日時<br>2017.9.1（金）<br>OPEN 12:00<br>CLOSE 18:00（最終入場17:30）</p> <p>2017.9.2 （土）・ 3（日）<br>OPEN 10:00<br>CLOSE 18:00（最終入場17:30）</p> </blockquote> <h4 id="TOKYO-MX-での放送"><a href="#TOKYO-MX-での放送" class="headerlink" title="TOKYO MX での放送"></a>TOKYO MX での放送</h4><blockquote> <p>初音ミク「マジカルミライ 2017」ライブ&amp;企画展<br> <a href="http://mcas.jp/movie.html?id=749819403" target="_blank" rel="external">http://mcas.jp/movie.html?id=749819403</a> </p> <p>※配信期間：9/5 13時～9/12 23：59</p> </blockquote> <p>TOKYO MXで放送された番組が期間限定で見放題だよーーーーー！！！！！！！！<br>地方民にはほんとにありがたい。<br>今見てるんですけど、藤田さん可愛いしミクさんのライブも結構長時間放送してくれてて凄い。これはありがたい。<br>そう言えば、昨年も東京の友人に頼んで録画してもらったんだったなあ。<br>昨年はまだ藤田さんにハマりかけの頃でミクさんにも詳しくなくて(今もそんなに詳しくないけど)、「これがミクさんかあ」と思いながら見ていた記憶。<br>まさか今年自分も会場に足を運ぶことになるなんてなあ。来年はライブにも行けたらいいな。</p> <p>私は実際に参加出来たのは3日目だけだったんですが、他の日も藤田さん案件満載だったみたいなので自分の備忘録としてまとめておきます。</p> <h3 id="1日目-オープニングテープカット"><a href="#1日目-オープニングテープカット" class="headerlink" title="1日目 オープニングテープカット"></a>1日目 オープニングテープカット</h3><p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">１２時の企画展開場時にオープニングテープカットが実施されました！藤田咲さんの５、４、３、２、１、０！の号令に合わせて「マジカルミライ 2017」オープンしました！テープカットの瞬間を抑えたので是非見てほしいんダヨ〜！<a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%83%9E%E3%82%B8%E3%82%AB%E3%83%AB%E3%83%9F%E3%83%A9%E3%82%A4?src=hash" target="_blank" rel="external">#マジカルミライ</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E5%88%9D%E9%9F%B3%E3%83%9F%E3%82%AF?src=hash" target="_blank" rel="external">#初音ミク</a> <a href="https://t.co/aWQxykg3JE" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/aWQxykg3JE</a></p>&mdash; 初音ミク マジカルミライ 公式 (@magicalmirai) <a href="https://twitter.com/magicalmirai/status/903457129641607168" target="_blank" rel="external">2017年9月1日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>これなーこれなーこれなーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>この動画の藤田さん、テープカットした後にぴょんぴょんジャンプしてるのめっちゃ可愛くないですか…っ！！！！！！<br>ミクダヨーさんとのツーショットも可愛いんだよなあ。</p> <blockquote> <p>マジカルミライ２０１７ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6411" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6411</a></p> </blockquote> <p>これこれ！<br>藤田さんのブログのダヨーさんとのツーショット、すごく仲良し感が溢れてて可愛くて微笑ましくて大好きです( ◜◡◝ )<br>あと藤田さんのこの、膝丈スカート＋短めソックスの組み合わせ可愛くて大好きなんだよな～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>フクステで福原さんに「オシャレするのは好き」って言ってたけど、自分に似合う服とかちゃんと把握してて凄いな～と思います。<br>あと毎回衣装とか髪型とか変えてくれたり。<br>この時も、3日間ずっと違う衣装に髪型でしたもんね。ファンとしては色んなお姿を拝めて幸せだしありがたい限りです。</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">“初音ミク「マジカルミライ 2017」”が開幕！ セレモニーにはミクダヨーさん、藤田咲さんらが登場 <a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%83%9E%E3%82%B8%E3%82%AB%E3%83%AB%E3%83%9F%E3%83%A9%E3%82%A42017?src=hash" target="_blank" rel="external">#マジカルミライ2017</a> <a href="https://t.co/blsrtAvxif" target="_blank" rel="external">https://t.co/blsrtAvxif</a> <a href="https://t.co/vQbPS0E7Ne" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/vQbPS0E7Ne</a></p>&mdash; ファミ通.com (@famitsu) <a href="https://twitter.com/famitsu/status/903464105113038853" target="_blank" rel="external">2017年9月1日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>このお写真も片足上げてて可愛い( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ファミ通さんいつもありがとうございます！！！！！！！！！</p> <h3 id="2日目-TOKYO-MX-初音ミク「マジカルミライ-2017」ライブ-amp-企画展-公開収録"><a href="#2日目-TOKYO-MX-初音ミク「マジカルミライ-2017」ライブ-amp-企画展-公開収録" class="headerlink" title="2日目 TOKYO MX 初音ミク「マジカルミライ 2017」ライブ&amp;企画展 公開収録"></a>2日目 TOKYO MX 初音ミク「マジカルミライ 2017」ライブ&amp;企画展 公開収録</h3><p>2日目は↑でリンクを張った TOKYO MX さんの番組収録があった模様。<br>これ行きたかったな～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！<br>この日は用事があって行けなかったんですよね。<br>Twitterで画像が流れてきたんですけどこの日の藤田さんもめちゃくちゃ可愛くて……まあその可愛いお姿は番組と写真で拝めたからいいか(ちょろい</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">マジカルミライ特番収録でした！現地の皆様ありがとうございました！オンエアはTOKYO MXにて18時30分から☆ 藤田咲ちゃん、八王子Pさん、dorikoさん、BIGHEADさん、池上さん、森田さんと♪ <a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%83%9E%E3%82%B8%E3%82%AB%E3%83%AB%E3%83%9F%E3%83%A9%E3%82%A4?src=hash" target="_blank" rel="external">#マジカルミライ</a> <a href="https://t.co/w6lwyL4jvk" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/w6lwyL4jvk</a></p>&mdash; 下田麻美 (@shimoda_asami) <a href="https://twitter.com/shimoda_asami/status/903897679003975680" target="_blank" rel="external">2017年9月2日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>これーーーーーーーーー！！！！！！！！<br>下田さんありがとうございますありがとうございます！！！！！！！！！！！！！<br>ああもうこの藤田さんめっちゃ可愛い～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>髪型のツインテとソックスがちゃんとミクさん色なとこさすがです！<br>可愛いな～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="3日目-まりえさゆりのオフラインセッション-in-初音ミク「マジカルミライ2017」ゲスト：藤田咲"><a href="#3日目-まりえさゆりのオフラインセッション-in-初音ミク「マジカルミライ2017」ゲスト：藤田咲" class="headerlink" title="3日目 まりえさゆりのオフラインセッション in 初音ミク「マジカルミライ2017」ゲスト：藤田咲"></a>3日目 まりえさゆりのオフラインセッション in 初音ミク「マジカルミライ2017」ゲスト：藤田咲</h3><p>3日目は三宅さんと原さんのニコ生の番組のイベントに藤田さんがゲスト参加と言うことで、観覧に行ってきました！</p> <blockquote> <p>企画展ステージ<br>まりえさゆりのオフラインセッション in 初音ミク「マジカルミライ2017」ゲスト：藤田咲<br><a href="http://magicalmirai.com/2017/ex_stage.html" target="_blank" rel="external">http://magicalmirai.com/2017/ex_stage.html</a></p> <p>2017.9.3（日）<br>16:40 - 17:40</p> <p>■出演<br>三宅麻理恵 原紗友里 藤田咲 桜葉星菜。（冒険企画局）</p> </blockquote> <p>イベント最終日でライブ開催中の時間帯ってこともあり、ありがたいことに最前で観ることが出来ました。<br>(当日お世話になったフォロワー様ありがとうございました(平伏))</p> <p>この日の藤田さんのお姿がまた最高に可愛くて！！！！！！！！！！！！<br>登場した瞬間もうひゃーーーーーーーーーーーー天使！！！！！！！！！！！！！って感じでした( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <blockquote> <p>というわけで | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6413" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6413</a></p> </blockquote> <p>これーーーーーーーー！！！！！！！！<br>衣装も髪型も可愛かったのと、あとヘアピンが伊波ちゃんっぽくてによによしました( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【企画展ステージ】まりえさゆりのオフラインセッション in 初音ミク「マジカルミライ2017」スタートしています！今回は話題の新作「初音ミクTRPG ココロダンジョン」を、声優・藤田咲さまをゲストに迎えて遊んじゃいます！<a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%83%9E%E3%82%B8%E3%82%AB%E3%83%AB%E3%83%9F%E3%83%A9%E3%82%A4?src=hash" target="_blank" rel="external">#マジカルミライ</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E5%88%9D%E9%9F%B3%E3%83%9F%E3%82%AF?src=hash" target="_blank" rel="external">#初音ミク</a> <a href="https://t.co/V498Oh1zoZ" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/V498Oh1zoZ</a></p>&mdash; 初音ミク マジカルミライ 公式 (@magicalmirai) <a href="https://twitter.com/magicalmirai/status/904255736489754628" target="_blank" rel="external">2017年9月3日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>ステージのようすはこんな感じでした。<br>長机が並べられて、左にGMの桜葉さん、右に三宅さん・原さん・藤田さんの順でした。</p> <p>原さんは、ちょど最近アルペジオのライブイベントのBlu-rayを友人に借りて視聴したばかりだったので、「蒔絵…！」と思いながら観てましたｗ<br>三宅さんは、個人的に輪るピングドラムの荻野目苹果ちゃんがすごく好きでその印象が強かったので、「苹果ちゃん……」と思いながら観てました。<br>お二人は一緒に番組やってるだけあってトークの掛け合いが軽快で小気味よい感じで、見ていてとても楽しかったです。<br>三宅さんのプレイヤーキャラがおばあさんだったので、おばあさん風にのんびりしゃべる三宅さんと、そこに鋭いツッコミを入れたりたまに毒を吐いたりする原さん、と言う感じでｗ<br>原さんはツッコミキャラなのかな。随所にキラリと光るツッコミを見せていて、大いに笑わせていただきました。<br>やっぱり声優さんってイベントの場数踏んでるからかみなさん観客いじりも上手いし、楽しませてくれる方々が多いですね。<br>凄いなあ。</p> <p>TRPGはファミ通さんのクトゥルフ神話TRPGしか観たことなかったですけど、やっぱり舞台が変わると雰囲気もがらっと変わりますね。<br>ファミ通さんのに比べて時間が短めだったので、世界観に入り込めたかな？ぐらいで終わってしまったので、もっとじっくり観てみたかったなあと思いました。<br>ニコ生の方ではこのセッションの前日譚とかをやっているみたいですね。</p> <h3 id="PCの設定でギリギリを攻めるのが藤田流。"><a href="#PCの設定でギリギリを攻めるのが藤田流。" class="headerlink" title="PCの設定でギリギリを攻めるのが藤田流。"></a>PCの設定でギリギリを攻めるのが藤田流。</h3><p>はい。<br>ファミ通さんのクトゥルフ神話TRPGではふたつのお団子が可愛い「だふい くまこ」さんと言う色々アウトなキャラでコーナーを攻める藤田さんですが、今回のプレイヤーキャラもぐいぐい攻める感じでｗ</p> <blockquote> <p>名前：けものガール</p> </blockquote> <p>名前がもうアウトｗｗ<br>ざわつく観客を前に原さんがすかさず「初音ミクのフレンズなんだね！」と完璧な合いの手を入れていてさすがでしたｗ<br>藤田さん曰く「みんなが黙ってれば大丈夫」だそうで……ごめんなさい！！！！！！！！！書きます！！！！！！！！！！！</p> <p>みくさんのTRPGはミクさんたち「オトダマ」を使役する「オトダマ使い」となってRPGを楽しむそうで。<br>藤田さんの「オトダマ」はもちろんミクさんでした。<br>オトダマの性格はダイスで決めるらしく、藤田さんのミクさんの性格は</p> <blockquote> <ul> <li>小悪魔</li> <li>嘘つき</li> </ul> </blockquote> <p>でもって、衣装は</p> <blockquote> <ul> <li>水着着用</li> </ul> </blockquote> <p>でしたｗ</p> <p>で、どういう流れからか忘れてしまったんですけど、藤田さんのキャラシのキーワードに「ゴリラ」という単語が出てきて、藤田さんが「私はゴリラのフレンズなんだね( ◜◡◝ )」とか言い出してしまったがために、このTRPGのストーリーがおかしな方向に進むことに……</p> <p>ちなみに、三宅さんと原さんのPCは下記のような感じでした。</p> <blockquote> <p>三宅さん<br>名前：少年時代ガール<br>オトダマ：カイトさん(和服着用で一人称が「私」の枯れてるおじいちゃん設定)</p> <p>原さん<br>名前：まるのみちゃん<br>オトダマ：レンくん(金太郎コスで一人称が「自分」のゴリマッチョの脳筋設定)</p> </blockquote> <h3 id="キーキャラクターがまさかのゴリラに……"><a href="#キーキャラクターがまさかのゴリラに……" class="headerlink" title="キーキャラクターがまさかのゴリラに……"></a>キーキャラクターがまさかのゴリラに……</h3><p>今回のストーリーの起点が、藤田さんのPCであるけものガールさんが「海浜幕張駅に友達に会いに来た」と言うもので、桜葉さんがそう説明した時に藤田さんがうっかり「ゴリラかしら」と言う一言を漏らしてしまったために、けものガールさんのフレンズとして<strong>あかりちゃん(ゴリラ)が爆誕…！！！！！！！！</strong></p> <p>でもこれは神采配だったと思うｗ<br>おかげでこの後、どんな展開になってもキャラクターが「ゴリラ」だと思うだけでシュールな笑いが生まれると言うｗｗ</p> <blockquote> <p>夕暮れの教室でたそがれるあかりちゃん…<br>→ゴリラ</p> <p>自分の部屋の姿見の前でミクさんみたいに可愛くなろうと頑張るあかりちゃん…<br>→ゴリラ</p> <p>飼育委員の田中さんへの恋心に悩むあかりちゃん…<br>→ゴリラ</p> </blockquote> <p>これはズルいでしょｗｗｗｗｗｗｗｗ<br>藤田さんも面白がって事あるごとに「ゴリラが…」とか「ゴリラなのに…」とか言ってて酷かったｗ<br>最後のやつも、GMさんの「あかりちゃん誰かと一緒にいる」って振りに真っ先に「飼育委員かしら」って言い出したの藤田さんだったしｗｗ<br>あかりちゃんがこうなってしまったのは主にあなたのせいですよ！！！！！！！！！！！！(大好き<br>こういうライブ感もTPRGの魅力ってやつなんですかね( ◜◡◝ )</p> <h3 id="ゴリラのフレンズ-VS-サメの美少女"><a href="#ゴリラのフレンズ-VS-サメの美少女" class="headerlink" title="ゴリラのフレンズ VS サメの美少女"></a>ゴリラのフレンズ VS サメの美少女</h3><p>なんかゴジラVSガメラみたいなｗｗ<br>最終的にボス的な役柄として「サメの化物(でも美少女)」が登場し、けものガールさんのフレンズであるあかりちゃんを襲おうとして、みんなでそれを阻止する、という流れになるわけですが。<br>ここでGMのさんがうっかりボスに「美少女」と言う属性を与えてしまったために、藤田さんから</p> <blockquote> <p>「(美少女なら)倒さなくてもいいんじゃないかな…」</p> </blockquote> <p>と言う衝撃の一言ｗｗ<br>結局どちらを選ぶか観客巻き込んで選択させて、最終的には正義の心を取り戻してあかりちゃん(ゴリラ)を助ける決心をするけものガールさん。<br>これ、意地でもサメ美少女を選択してたらどうなってたんだろうなあ。<br>最後のあいさつでGMさんが「美少女を選ぶとか言われてヒヤヒヤした」と言ってたので、さすがにGMさんも予想してなかったんだろうなあｗ</p> <p>でもこういうネタ的な発言ぶっ込んでくるところも、オタクの欲目ですけどきっとイベントを盛り上げるためなんだろうなあと考えてしまうわけで。<br>今回はゲストだったし時間も限られていたので結構おとなしめでしたけど、常に場を盛り上げようとしくれてるんだろうなあと。<br>おかげでいつも楽しくイベント観られるし、「楽しかったなあ」と余韻に浸りながら帰路につけるわけですね。<br>ありがたいなあ。<br>藤田さんて個人的な活動をしているわけではないのにこれだけイベント出演の機会が多いのは、そういったところの評価が高いからなのかなあと、これまたオタクの欲目で思っていたりします。<br>素敵だなあ。</p> <h3 id="企画展も楽しかったです。"><a href="#企画展も楽しかったです。" class="headerlink" title="企画展も楽しかったです。"></a>企画展も楽しかったです。</h3><p>イベントの時間までは企画展をうろうろしていたんですが、どこもかしこもミクさんだらけで、どこに行ってもミクさん＝藤田さんの声に溢れていて、「ここは天国なの…？」と言う空間でした。<br>凄いなあ。これをもう5年もやっているなんて…素晴らしすぎる……なんで私は今まで行ってないの？？？？？？？？？？</p> <p><img src="/sblog/img/20170903_miku.jpg" width="400px" alt="藤田さんのサイン！"></p> <p>当日は初のマジカルミライで浮足立っちゃってあんまり写真撮ってこなかったのが悔やまれます。<br>もっとミクさんのあれやこれや撮って来れば良かったなあ。<br>初日と2日目の藤田さんのサインはもう張り替えられていて拝めなかったのがそちらも残念。</p> <p>あと、8/30に発売になっていたdoriko氏のトリビュート・アルバムも会場で買えました！<br>ちょうど御本人のサイン会の時間帯だったみたいで、しれっとサインもいただいちゃいました。<br>ただ、御本人に会えるとか想定していなかったのと、「藤田さんに素敵な曲をありがとうございます」とか仮にもミクさんのアルバムでそれは失礼なのでは…？とか色々考えてしまって気の利いたことはなにも言えず…<br>とりあえず「ありがとうございました」と「頑張ってください」とだけお伝えしました。</p> <p>余談ですけど、握手会とかの接近イベントってほんと苦手でして……藤田さんはあんまり接近イベントがないので逆にありがたかったりします。<br>推しと距離が近いとか無理なんですよほんとに！！！！！<br>コミュ障ファンにとっては、紫のバラ一輪と「あなたのファンより」の一文ですべてが完結する「紫のバラの人システム」は完璧だと思う…</p> <p>はい。話逸れました。トリビュート・アルバムの話題ですね。</p> <h3 id="藤田さんの「letter-song」最高でした"><a href="#藤田さんの「letter-song」最高でした" class="headerlink" title="藤田さんの「letter song」最高でした"></a>藤田さんの「letter song」最高でした</h3><p>帰宅してからすぐアルバム聴いたんですが、藤田さんの歌う「letter song」本当に素敵で、早速リピートの嵐です。<br>藤田さんがカバーされると聴いてからニコニコの本家ミクさん版をよく聴いていたんですが、ミクさんとはまた違ったおもむき…<br>まあ藤田さんの声のオタクなので、藤田さんの歌声ってだけで9割「好き！！！！！！！！！！」ってなるんですけど( ◜◡◝ )<br>アレンジは本家と同じなのかな。</p> <p>個人的に、藤田さんて歌とかダンスについては「巧者」というわけではないと思うんですが、どちらもすごく丁寧にと言うか、忠実に真面目にやろうとしているのが感じられるところがすごくすごく好きでして、この曲もそんな「真面目さ」がすごく伝わってきて、じっくりと聞き入ってしまいました。<br>ダンスとか特に、ステップとかリズムのとり方とか、ものすごく生真面目と言うか、フクステでの御本人の弁を借りるなら「クソ真面目」な感じを受けるんですよね。<br>うまくやろうとするんじゃなくて、丁寧に真面目にきちんとやろうとする感じ。<br>そういうところ、すごくすごく素敵だと思うし、そういう仕事への姿勢がとても好きです。<br>素敵だなあ。<br>もちろん、個人の感想であり妄想ですけども。<br>なんだか藤田さんのお仕事に触れるたびに毎回思うんですけど、今後とも全力で応援していこうと思いました！！！！！！！！！！！</p> <p>ミクさんに関しては世界が広すぎてまだまだ知らないことも多んですけど、来年までに少しずつ見識を深めていきたいなあと思いました。<br>来年のマジカルミライは、関東と関西での開催なんですよね。<br>今度はライブにも参加できたら良いな。</p> <p>初音ミクさん、10周年おめでとうございました！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>それでは！！！！！！また！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;先週末に幕張メッセで開催されたミクさんの「マジカルミライ 2017」参加して来ました！&lt;br&gt;金曜から3日間の開催で、私は日曜に参加してきました。&lt;br&gt;ライブは知ったのが遅くチケが取れなかったので、企画展と藤田さんがゲスト出演された企画展ステージに参加して来ました！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="イベント" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A4%E3%83%99%E3%83%B3%E3%83%88/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="ミクさん" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%9F%E3%82%AF%E3%81%95%E3%82%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第30話 感想：あきらさんの信念とゆかりさんの変化</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/09/05/precure-alamode-30/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/09/05/precure-alamode-30/</id>
    <published>2017-09-05T14:50:42.000Z</published>
    <updated>2017-09-05T14:56:26.201Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ30話、観ました！<br>海よりも深く山よりも高いあきらさんの愛が大爆発する素晴らしい回でしたね…あきらさん凄い、凄すぎるよ……<br>あとゆかりさんファンクラブ勢としては、29話で色々と吹っ切れたであろうゆかりさんがノリノリで女王様やってる姿が微笑ましくて良かったです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a></p> <h3 id="29話を経てのゆかりさんが大変楽しそうで何よりでした-◜◡◝"><a href="#29話を経てのゆかりさんが大変楽しそうで何よりでした-◜◡◝" class="headerlink" title="29話を経てのゆかりさんが大変楽しそうで何よりでした( ◜◡◝ )"></a>29話を経てのゆかりさんが大変楽しそうで何よりでした( ◜◡◝ )</h3><p>あきらさん回ではありますが、ゆかりさんファクラブの民なのでどうしてもゆかりさんが気になってしまうわけで。<br>前回の29話で、己の光と闇をレッツラまぜまぜして「フタツでヒトツ」になることに成功したゆかりさんでしたけど、今回色んな意味で開き直ってるというか日常を心から楽しんでる感が伝わってすごくすごく良かったです。<br>学園祭なんて高校生活の大イベントだもんね、ゆかりさんも楽しみたいよね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>ゆかりさん…と言うか女王様登場のシーンは完全に出オチで笑ったｗｗ<br>キラパティの皆と出会った時のゆかりさんの「あらぁ」の声の嬉しそうなことｗｗ<br>晴れ姿を観てもらえて嬉しかったんだね…良かったね…良かったねゆかりさん…(そうか？<br>広告塔になるゆかりさんと言えば、11話のスイーツフェスティバル回を思い出しますね( ◜◡◝ )<br>あの時もゆかりさんが広告塔になることでファンクラブの皆とかお客さんを引き寄せてましたけど、なんだかその時のことを思い出しました。<br>で、こういう時にいち早く意図に気がついてくれるのはやっぱりあおちゃんなんですよね。<br>今回も、女王様ゆかりさんを観て「宣伝係ってことか」とか言ってくれたり、宣伝ほったらかしてクッキー作りに出向こうとするゆかりさんに「あれも宣伝になるんじゃない？」とフォローしてくれたりｗ<br>あおちゃんはやっぱり大人だなあ……<br>いちかさんとは違う意味で、あおちゃんのこういうとこにゆかりさんも救われてたりするのかな。<br>一応そういう恩は大事にしそうなゆかりさんなので、いつか、なんでもないタイミングでものっすごい気まぐれであおちゃんに「いつもありがとう」とか言ってあおちゃんに「私なんかやった？！」ってビビられてるといいなと思います( ◜◡◝ )</p> <h3 id="「タイセツな人」に向き合えるようになったゆかりさん"><a href="#「タイセツな人」に向き合えるようになったゆかりさん" class="headerlink" title="「タイセツな人」に向き合えるようになったゆかりさん"></a>「タイセツな人」に向き合えるようになったゆかりさん</h3><p>今回、29話に引き続きで「ゆかりさん変わったなあ」と思ったのが、クッキー作りの時にシエルさんに</p> <blockquote> <p>「ゆかりは誰にあげるの？」</p> </blockquote> <p>って言われて意味ありげに笑ってるゆかりさん。<br>いちご野高校の「後夜祭で手作りクッキーを一番タイセツな人に渡すと思いが伝わる」と言う伝説のためのクッキー作りで、ってことは必然的にシエルさんの質問は「ゆかりの一番タイセツな人は誰？」って質問だったわけですけど、この質問に微笑んで返せるようになったゆかりさんがなんだかすごく感慨深かったんです。</p> <p>「ゆかりさんの一番タイセツな人」って、結局はラストでの</p> <blockquote> <p>「一番タイセツな人が何人もいたって問題ないでしょ？」</p> </blockquote> <p>という台詞の通り、一人を「選ぶ」んじゃなくて「みんなが大切」って結論だったわけなんですけども。<br>これがまたさ～～～～～～～～～～～～これまで「好き」を選ぶことのできなかったゆかりさんが、無理に一つを「選ぶ」のではなくて「みんな大切」って結論を出せただけでもじーんとしてしまうというか、ゆかりさんがそういうゆかりさんになれて良かったなあと心から思います。<br>もしかしたらゆかりさんは「選ぶ」ことは「他を切り捨てる」ってことだと思っていたのかな。だから今まで選べなかったりしたのかな。<br>29話で、闇を選んで光を捨てるか、光を選んで闇を捨てるか、って選択に迫られつつ、最終的に「どちらも自分」として受け入れる結論を出すわけですけども。<br>なんだか、29話のその選択がここでも生きているような気がして、ロリゆかりさんに「好きよ」って言えたゆかりさんを思い出してしまったりなんかして……</p> <p>しかもさ～～～～～～～～！！！！！！！！この「みんなが大切」ってまさにこの30話で証明されたあきらさんの生き様でありあきらさんの信念じゃん？？？？？？？？<br>そこに寄り添うゆかりさんってのがさ～～～～～～～～～～もうさ～～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>10話で指輪をなくしたおばあさんにすら優しくするあきらさんに呆れていたゆかりさんが……まさか30話でそのあきらさんの信念に寄り添う姿勢を見せるとか！！！！！！！！！！！！<br>もう、もう本当に胸熱ですよ……ゆかりさん、(人間として)大きくなって……おめでとう、おめでとう…(泣く</p> <h3 id="やっぱりあきらさんのキラキラル＝愛だった"><a href="#やっぱりあきらさんのキラキラル＝愛だった" class="headerlink" title="やっぱりあきらさんのキラキラル＝愛だった"></a>やっぱりあきらさんのキラキラル＝愛だった</h3><p>はい。<br>あきらさん回なのにどうしてもゆかりさん妄想が炸裂してしまうわけですが。<br>今回のあきらさんも「信念の選択を迫られる」と言う意味では、29話のゆかりさんと同じようなシチュエーションだったのかなあと思いました。<br>まあ決定的に違ったのが、あきらさんの場合これまでに助けてきた人たちからの圧倒的キラキラルで助けられる、という神業を見せたことでしたけども。<br>これ凄かったなあ……まさかキラキラルが自分から行動を起こすなんて…あきらさんの愛はどんだけ強烈だったんだ……</p> <p>しかも、人にそれだけキラキラル＝愛を与えておきながらも、さらに自分自身からも溢れんばかりのキラキラルを生成してぶつけるあきらさんってのがね、もうね……<br>身を削りすぎて最後フラフラのあきらさんを観て、何故かアンパンマンを思い出したよね…お腹をすかせた子がいれば自分の顔をちぎって「ぼくの顔を食べなよ」って言ってれるアンパンマン……<br>あきらさんの場合「ぼくの愛を食べなよ」になるのか…？えっ、なにそれヤバイ(妄想的な意味で</p> <p>「一つを選べない」という意味では、もしかしたらあきらさんもゆかりさんと同じなのかも知れないなあ。<br>ゆかりさんはあきらさんと一緒にいることで「選ばなくてもいい」ことを知って一つステージを上がったわけだけど、あきらさんはどうなるのかなあというのは、ちょっと気になるところです。<br>あきらさんにはまだゆかりさんほどの明確な変化って起こっていないですもんね。<br>このまま信念を貫き通すのか、今後さらにその信念を揺るがす何かが起きるのか…気になるなあ。</p> <p>そう言えば以前アニメージュ7月号のインタビューで、暮田Dが言っていた</p> <p>引用元：アニメージュ2017年7月号 P91</p> <blockquote> <p>暮田「今は、あきらがゆかりに振り回されているところもありますが、今度はそれだけではない感じも出てくると思います」</p> </blockquote> <p>ってのが地味に気になってまして。<br>もしかしたら25話だったり29話だったりがすでにそうだったのかもですけど、この「それだけではな感じ」が今度も出てくるのかもと思うと楽しみでしょうがないですね。<br>あきらさんの信念が揺らぐことがあったら、今後は何かしらの形でゆかりさんが支えてくれたらいいなあ。<br>30話でもフラフラのショコラさんを見てマカロンさん激おこでしたもんね( ◜◡◝ )<br>あそこマカロンさんの声の強さ好きだな～～～～～～～～～～～～藤田さんの演技大好きだな～～～～～～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="『A’s-Room♥』…？"><a href="#『A’s-Room♥』…？" class="headerlink" title="『A’s Room♥』…？"></a>『A’s Room♥』…？</h3><p>感想を書くにあたり30話を観返していて気になったんですけど、冒頭であきらさんがさきちゃん()を保護した施設のドアに「A’s Room♥」って看板が出てるな…？<br>しかもドアには同じくハート型の窓があるな…？？？<br>これ、完全にあきら王子のハーレム部屋なのでは……？？？？？？？<br>今回の話はアリス仮装と言い、仮装と言えばパラレル、パラレルと言えば妄想だろ！！！！！！の精神のオタクなので王子と王女の妄想も美味しくいただく所存なんですけども、このA’s Roomはどうせ女王と王子の逢引部屋なんでしょ知ってる……きっと全国民が知ってる……</p> <p>ってか！！！！！！！！！！！！！！！！<br>このA’s Roomに迷子として保護されてあきら王子に優しく取り調べを受けた挙句最後には手作りチョコレートをあーんしてもらった幼女先輩の名前が「さきちゃん」とか！！！！！！！！！！！<br>狙いすぎだろ！！！！！！！！！！！！！！<br>ほんとにもう！！！！！！！！！！！！！！！！やめてくださいよまったく！！！！！！！！！！！ありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！(ちょろい</p> <p>…いや、オタクの憤りはどうでも良いんですよ。<br>藤田さんが喜んでたからもうそれでオールオッケーな感じで( ◜◡◝ )</p> <blockquote> <p>あきらさんに。 | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6410" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6410</a></p> </blockquote> <p>これなー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ここ最近の藤田さんブログは色々と楽しそうで見ているこちらも幸せです( ◜◡◝ )<br>良かったなあ良かったなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="次回はいちかさん回。"><a href="#次回はいちかさん回。" class="headerlink" title="次回はいちかさん回。"></a>次回はいちかさん回。</h3><p>という訳で、次回はいよいよいちかさん回。<br>予告映像と公式サイトの予告文章を見ると、やっぱりいちかさんはお母さん絡みのエピソードのようで。<br>17話でリオくんにお母さんと一緒にいられないことを「寂しくないの」と言われた時には、「寂しい」と認めつつも理解を示していたけれど…次回はどうなっちゃうのかなあ。<br>いちかさんもゆかりさんとはまた違う意味で人に頼るのが下手というか、辛いときこそ気丈に振る舞っちゃうところがあるのかな。</p> <iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/VkLH4CGv0IA?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe> <p>てか、このサムネのいちかさんマジ美少女…<br>いちかさんて髪下ろすとすっごく大人っぽくなりますよね。<br>これ、何かのきっかけで学校で髪下ろすことがあったらクラスがそうぜんとなりそう…いちかさん罪深い人……</p> <p>予告ではゆかりさんの「あの子、もしかして…」のセリフが印象的でしたね。<br>ゆかりさんはすでに何かに気づいていたりするのかな。<br>これまでゆかりさんがいちかに救われることが多かったから、今度はゆかりさんがいちかの助けになれたりしたら良いなあ。<br>ゆかりさんに限らず、キラパティのメンバーって割りと「いちかラブ」でつながってるところもある気がするので、いちかさんが辛い時にみんなで支えられるような展開が見られたら胸熱だなあ。<br>その辺も含めて、どうなるのかすごく楽しみにしています。</p> <h3 id="美山さんのインタビュー"><a href="#美山さんのインタビュー" class="headerlink" title="美山さんのインタビュー"></a>美山さんのインタビュー</h3><p>いちかさんと言えば、タイムリーなことに本日僕らのアニメイトタイムズさんで美山さんのインタビュー記事が公開されていましたね。</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【ニュース】「「プリキュアが好き」という気持ちを一緒に共有したい！」宇佐美いちか＆キュアホイップ役・美山加恋さんインタビュー - 『キラキラ☆プリキュアアラモードLIVE2017』… <a href="https://t.co/g06znzpMq0" target="_blank" rel="external">https://t.co/g06znzpMq0</a> <a href="https://t.co/8l9GIaNSy5" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/8l9GIaNSy5</a></p>&mdash; アニメイトタイムズ公式 (@animatetimes) <a href="https://twitter.com/animatetimes/status/904962311265280000" target="_blank" rel="external">2017年9月5日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>アニメイトタイムズさんのインタビュー記事は毎回すごく読み応えが合って大好きです。<br>今回も、色んな話題で美山さんの話が聴けて、特に美山さんがいちかのことをどう考えているかを知ることが出来てすごく良かったです。<br>藤田さんが美山さんのことよく「座長」と呼んで「頼りになる」的なことを言ってますけど、ほんとにすごく色んなことを考えてる方なだろうなと…<br>記事でも話題に出てますけど、5月のリリイベでソロのトップバッターを努めながら、精一杯場を盛り上げようと頑張ってくれてる美山さんの姿が完全にいちかさんで、すごく印象に残ってるんですよね。<br>きっと現場でもそんな感じなんだろうなあ。<br>記事を読んで、10月のライブがさらにさらに楽しみになりました( ◜◡◝ )</p> <p>あと、記事を読んでいて、</p> <p>引用元：<a href="http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1504164378" target="_blank" rel="external">http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1504164378</a></p> <blockquote> <p>──おそらくですが、『キラキラ☆プリキュアアラモード』の単独ライブとしては、第1部（昼）がファーストライブで、第2部（夕方）がラストライブになりそうですよね。</p> </blockquote> <p>の「ラストライブ」の表記に凹みました……いや、まあそうだろうなとは思っていましたけどやっぱりそうなんですね……<br>まあ、単独ライブ自体が今回始めてのことなんだし、そんな機会をもらえただけでもありがたいことですよね。うん。うん。…うん。<br>だからこそ！！！！！！！！10月のライブは大切にしなきゃなんですよね。<br>楽しみだなあ。盛り上がるといいな。</p> <p>ちなみにこのインタビューはリレー企画で今後も続くとのことなので、藤田さんの記事を今からとても楽しみにしています( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>最後に次の担当への質問コーナーがあって、順番で行けば多分村中さんから藤田さん、そして藤田さんからは森さんへのリレーになるんですよね。<br>ここのリレーでもどんな質問や無茶ぶりｗが出るのか楽しみだな～～～～～～～～～～プリアラはキャスト陣のやり取りと言うかわちゃわちゃっぷりも見ていてとても楽しいので、その辺も楽しみです( ◜◡◝ )</p> <p>なにげに10月のライブまでもうあと一ヶ月しか無いんですよね…<br>まだまだ実感わきませんけど、毎日CDを聴いて気持ちを高めようと思います。</p> <p>それでは、また！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ30話、観ました！&lt;br&gt;海よりも深く山よりも高いあきらさんの愛が大爆発する素晴らしい回でしたね…あきらさん凄い、凄すぎるよ……&lt;br&gt;あとゆかりさんファンクラブ勢としては、29話で色々と吹っ切れたであろうゆかりさんがノリノリで女王様やってる姿が微笑ましくて良かったです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>松井恵理子・松嵜麗の声優アニ雑団♯70〜ゲスト：藤田咲</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/09/03/anizatsu-70/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/09/03/anizatsu-70/</id>
    <published>2017-09-02T16:24:02.000Z</published>
    <updated>2017-09-02T16:32:02.220Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>連日の藤田さんラッシュに埋もれて幸せで生きるのが楽しいです( ◜◡◝ )<br>今回は、先日藤田さんがゲスト出演されたAbemaTVのアニ雑団の感想を。<br>アニメの話はもちろんデビュー時の話とか聴けてものっすごく楽しかった！！！！！！！！<br><a id="more"></a></p> <h3 id="番組情報"><a href="#番組情報" class="headerlink" title="番組情報"></a>番組情報</h3><h4 id="公式チャンネル"><a href="#公式チャンネル" class="headerlink" title="公式チャンネル"></a>公式チャンネル</h4><blockquote> <p>松井恵理子・松嵜麗の声優アニ雑団♯70〜ゲスト：藤田咲<br>AbemaSPECIALチャンネル<br><a href="https://abema.tv/channels/abema-special/slots/D8pxUnmrtHLtD5?utm_source=twitter&amp;utm_medium=social&amp;utm_term=&amp;utm_content=twitter&amp;utm_campaign=slot_share_tw" target="_blank" rel="external">https://abema.tv/channels/abema-special/slots/D8pxUnmrtHLtD5?utm_source=twitter&amp;utm_medium=social&amp;utm_term=&amp;utm_content=twitter&amp;utm_campaign=slot_share_tw</a></p> </blockquote> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">今回のアニ雑団は藤田咲さんをお迎え🎉大人気アニメシリーズのヒロインを演じたりと大活躍の藤田さんはホークスファン⁉︎ヤクルトファンの松嵜さんと熱い野球トークが展開されるかも🔥<br>『松井恵理子・松嵜麗の声優 <a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%82%A2%E3%83%8B%E9%9B%91%E5%9B%A3?src=hash" target="_blank" rel="external">#アニ雑団</a>』<br>今夜10時放送▷<a href="https://t.co/YNwx43OkzX" target="_blank" rel="external">https://t.co/YNwx43OkzX</a> <a href="https://t.co/wivTjQXMUL" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/wivTjQXMUL</a></p>&mdash; AbemaTV@今日の番組表から (@AbemaTV) <a href="https://twitter.com/AbemaTV/status/902508019421872132" target="_blank" rel="external">2017年8月29日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>このツイートの動画、真ん中の藤田さんのちっちゃ可愛さよ…( ◜◡◝ )</p> <h4 id="YouTube版"><a href="#YouTube版" class="headerlink" title="YouTube版"></a>YouTube版</h4><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/OZ_fFYydb3U?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe> <p>公式のYouTubeで高画質版が観られるよやったーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！<br>このサムネの藤田さん最高に可愛くない…？<br>スタッフさんありがとう、ありがとう…！！！！！！！！！</p> <p>YouTubeの方は「期間限定公開」って書いてあるけど、そのうち観られなくなっちゃうのかな。<br>これほんとに面白かったしぜひ色んな人に観てほしいので、出来ればずっとずっと残しておいて欲しいなあ。<br>でもって一時間じゃ全然時間足りなかったから、是非またゲストに呼んで欲しい……藤田さんのアニメの話もっと聴きたいよ！！！！！</p> <h3 id="パジャマ衣装という至高の設定に感謝！！！！！"><a href="#パジャマ衣装という至高の設定に感謝！！！！！" class="headerlink" title="パジャマ衣装という至高の設定に感謝！！！！！"></a>パジャマ衣装という至高の設定に感謝！！！！！</h3><p>アニ雑団は今回初めて視聴したんですが、スタジオが寝室って設定らしくて声優さんもパジャマ衣装なんですね！！！！！！！！<br>という訳で藤田さんの可愛すぎるお姿が拝見できて本当に幸せでしたありがとうございますありがとうございます！！！！！！！！！！！<br><img src="/sblog/img/20170829_anizatsu-01.jpg" alt="可愛い(確信"></p> <p>あああああああああああこれもうほんと可愛い！！！！！！！！！！！！！！</p> <p><img src="/sblog/img/20170829_anizatsu-02.jpg" alt="可愛い！！！！！！！！！"></p> <p>ああああああああああああああああああああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>可愛い、可愛い、可愛い……(泣く<br>ちなみに藤田さんのブログによると「ネコのパジャマ」だったそうだけど、いまだにどの辺が猫仕様だったのか分かっていない残念なオタクです。</p> <blockquote> <p>オタク談議 | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6404" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6404</a></p> </blockquote> <p>このブログのお写真も可愛いなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あと、あと、偶然だと思うけど先日ツイートで流れてきたプリアラのジグソーパズルのパジャマゆかりさんとちょっと似てないですか！！！！！！！</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【キラキラ☆プリキュアアラモード】グッズ♪500ラージピースのジグソーパズルご予約受付中！絵柄は映画のキービジュアル「パリッと！想い出のミルフィーユ！」と、描き起こしの「星空のパジャマ☆パーティ」の2種類です☆彡 <a href="https://t.co/nXIwF8MpSm" target="_blank" rel="external">https://t.co/nXIwF8MpSm</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/precure?src=hash" target="_blank" rel="external">#precure</a> <a href="https://t.co/0WStamSnyv" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/0WStamSnyv</a></p>&mdash; 東映アニメーションオンラインショップ (@toeianime_shop) <a href="https://twitter.com/toeianime_shop/status/900286191337037825" target="_blank" rel="external">2017年8月23日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>この右のやつ！！！！！<br>このゆかりさんもめっちゃ可愛くて大好き……猫耳つけてくれてたら最高のシンクロ率だった思うけどさすがにそこまでは出来ないか( ◜◡◝ )<br>でも髪型といい左腕の紫のシュシュと言い、多少ゆかりさんを意識してくれてたのかなあと勝手に思っています( ◜◡◝ )<br>(あと個人的にめっちゃ好きなのが、ラストあたりで首元の髪を指で払うとこの仕草が最高に最高で大好きです……動画で55:20あたりです超絶素敵なので是非見てください……スクショはなんとなくはばかられたので載せません(何))</p> <h3 id="松嵜さんありがとうございました！！！！！！！"><a href="#松嵜さんありがとうございました！！！！！！！" class="headerlink" title="松嵜さんありがとうございました！！！！！！！"></a>松嵜さんありがとうございました！！！！！！！</h3><p>今回のゲスト出演は松嵜さんからのお声がけだったとのことで。<br>松嵜さんと藤田さんはホムラジ関連でご一緒してる姿しか観たことなかったですけど、やっぱりと言うか野球以外のお話をしたことがなかったらしくｗ<br>藤田さんも「(野球じゃないところで)麗ちゃんからオファーが来てビックリした」と言ってしまうぐらいでｗｗ<br>これまで共演自体が少なかったんだなあ。</p> <p>でも番組を通して、松嵜さんがほんとに藤田さんと親交を深めようとしてくれている感じが伝わってきてすごく嬉しかったです。<br>松井さんと藤田さんが一緒にジョイポリス行ったって話題で「私とも行ってくださいよ！」と言ってくれたり( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ありがたいなあ。<br>今年中に共演が果たせるといいですね( ◜◡◝ )<br>(そもそも共演を待たずに遊びに行くという選択肢はないのかと言うツッコミは野暮？)</p> <p>藤田さんはいつも通りな感じで開幕から松嵜さんを煽りまくってましたけど( ◜◡◝ )<br>むしろ開幕前から声だけでも煽るという畜生ぶりを発揮ｗ<br>松井さんの「(線香花火が)落ちる」って発言からすかさず「順位が？」って出てくるその野球脳っぷりに笑ったｗ<br>そういうとこですよ…そういうとこですよ！！！！！！！！！！！(好き</p> <p>松井さんとの共演は、みでしやマキャベリズムに加えて、りりくるのお話出してくれたのがすっごい嬉しかった！！！！！！！！！！！<br>ブログでも書いたことありますけど、りりくるのドラマCDのキャストトークで藤田さん自身を大好きになってしまったので( ◜◡◝ )<br>(余談ですけど、りりくるドラマCD続編の企画があるとか…今からめっちゃ楽しみですね！！！！！！！！！！)</p> <h3 id="デビュー時～新人時代の貴重なお話が聴けて良かった"><a href="#デビュー時～新人時代の貴重なお話が聴けて良かった" class="headerlink" title="デビュー時～新人時代の貴重なお話が聴けて良かった"></a>デビュー時～新人時代の貴重なお話が聴けて良かった</h3><p>今回、一番嬉しかったのはやっぱり藤田さんのデビューから新人時代のお話をじっくり聴けたことですね。<br>芸歴の長い藤田さんからしたら私はファンとしては恐らく新参者なので、自分の知らない頃のお話を御本人から聴ける、っていうのはすごく貴重な機会でありがたかったです。<br>「当時何があったか」は後からWikipediaとかで知れても、「当時何を考えていたか」は御本人にしかわからないですもんね。<br>アニ雑団ではそういうお話をじっくり聴けて良かったです。<br>ミクさん10周年と言い、藤田さんにとっても最近そういうことを考える機会が多かったのかな。</p> <p>でも話を聴いていると、やっぱり要所要所での割り切り方とか目標の見つけ方とか自分の追い込み方とか、特に「全部が必要なことだった」って考え方の根本は昔から変わっていないんだなあと思いました。<br>フクステで福原さんにもそう話してましたもんね。<br>オーディションに落ちたことを「落としていただいた」って言えるのはなかなか出来ないよなあ。<br>でも「無駄なことなんてなかった」って思えるのは、裏を返せば「全部を無駄にしなかった」ってことですもんね。<br>一つ一つをちゃんと自分の糧にしているのはやっぱり御本人の努力の結果だと思うし、それで今があると思えるのは素晴らしいなあと思いました。</p> <p>この辺の話はどれもすごく聞き入ってしまったんですけど、中でも印象深かったのが新人時代のコーヒー作りのエピソード。<br>コーヒーの淹れ方が分からず濃いコーヒーを先輩に出してしまい、先輩に「あらあら今日は濃いのね」と言われてしまったというエピソード。<br>ここで藤田さんが</p> <blockquote> <p>「すみません飲んだこともなくて」</p> </blockquote> <p>と言って先輩に優しく教えてもらった、ってお話だったんですけど。<br>この状況で↑って言える素直さと謙虚さが、やっぱり大事なことなんだろうな、って…<br>社会人やってると特に新人時代はこういうところが大事なんだろうなあってことをよく考えるので、やっぱり藤田さんは社会人としてとても有能なんだなあということを考えてしまいました。<br>うーん。さすがだ。<br>藤田さんのお仕事のお話聴いてるとどうしてもこういうことを考えてしまうんですよね。<br>多分、もともと自分の仕事に前向きに取り組んでる人が好き、って言うのもあると思うんですけど。<br>そういう意味で、藤田さんのファンやってると「社会人としてもちゃんとしなきゃ」と思わせてくれる機会がたくさんあるので、藤田さんのおかげで人としてまっとうでいられる気がしますｗ</p> <h3 id="デジモンについて熱く語る藤田さんに-◜◡◝"><a href="#デジモンについて熱く語る藤田さんに-◜◡◝" class="headerlink" title="デジモンについて熱く語る藤田さんに( ◜◡◝ )"></a>デジモンについて熱く語る藤田さんに( ◜◡◝ )</h3><p>あとはやっぱり、「アニ雑団」だけあって、アニメについて熱く語る藤田さんが観られたのも嬉しかったですねー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>デジモンのお話はフクステでも出ていましたけど、さらに詳しいお話が聴けて良かった( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>本当に本当に好きな作品なんだなあ。<br>映画のストーリーについて熱く、そして楽しそうに語る藤田さんの可愛さ…良さ( ◜◡◝ )<br>やっぱり好きな人が好きなことを語っている姿ってのは、見ていて幸せになれるなあ。</p> <p>でもそこからの、続編でうっかり失恋してしまった時の</p> <blockquote> <p>「日曜の朝頑張って起きてこの仕打なに？(憤怒)」</p> </blockquote> <p>にはめちゃくちゃ笑いましたｗｗ<br>可愛なあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>でも確かに、本編でいい感じだったカプが続編で全く別の組み合わせで出来上がってたりするとショックだよね…分かる…カプ厨としてめっちゃよく分かる……<br>しかも自分が好きだったキャラとくっつくとかそりゃ複雑だよね。しかも中高生とか多感な時期に…心中お察し致します……(合掌</p> <p>で。<br>藤田さんがここまで思い入れのある作品と言うなら、そのうち自分も履修しなくてはと思いつつ。<br>藤田さん出演の「デジモンワールド -next 0rder-」はハードがPS4だからハードごと買わなきゃなあとか思っていたら。<br>よくよく調べたら PS Vita でも遊べるやん！！！！！！！！！<br>PS4版はリメイク進化版やん！！！！！！！！！！</p> <blockquote> <p>PS Vita『デジモンワールド -next 0rder-(ネクストオーダー)』の登場キャラクターをCHECK!!⇒<br><a href="http://goo.gl/W2wWlC" target="_blank" rel="external">http://goo.gl/W2wWlC</a> </p> </blockquote> <p>という訳でAmazonで早速注文しました。<br>艦これ改のために購入して艦これ改しかプレイしたことのないVitaだったけど…買っておいて良かった……！！！！！<br>届くの楽しみだなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="本当に幅広くアニメがお好きなようで"><a href="#本当に幅広くアニメがお好きなようで" class="headerlink" title="本当に幅広くアニメがお好きなようで"></a>本当に幅広くアニメがお好きなようで</h3><p>デジモん以外のアニメも本当に幅広く色んなアニメがお好きなようで。</p> <p><img src="/sblog/img/20170829_anizatsu-03.jpg" alt="凄い。"></p> <p>ぱっと見ても女性向けから男性向けから子供向けから大友向けまで、本当に幅広い…<br>そしてこれ、同じ世代の人が見たら懐かしすぎて「ああー！！！」ってなるやつｗｗｗ<br>デジモンを熱く語りすぎて時間がなくなってしまったので、これらの作品についてはあまり深く聴けなくて残念だったけど、とりあえず「姫ちゃんのリボン」エピソードでの、</p> <blockquote> <p>「うちにもぬいぐるみがいて、ぬいぐるみ並べて(ポコ太たみたいに)動かないかなってずっと見てた」</p> </blockquote> <p>が可愛すぎて転げました。<br>か、可愛すぎる…！！！！！！！！！！！！<br>デジモンへの入れ込み方と言い、作品やキャラに入り込みやすいのは子供の頃からなんだなあ。<br>それが今のお芝居につながっているんでしょうね。凄いなあ。</p> <p>↑に書かれてる他の作品についても、もっともっとお話聴いてみたかったなあ。</p> <h3 id="まとめ：是非また藤田さんゲストに呼んでください！！！！！"><a href="#まとめ：是非また藤田さんゲストに呼んでください！！！！！" class="headerlink" title="まとめ：是非また藤田さんゲストに呼んでください！！！！！"></a>まとめ：是非また藤田さんゲストに呼んでください！！！！！</h3><p>はい、というわけでまとめとしてはこんな感じで。<br>是非また藤田さんゲストに呼んでください！！！！！！！！！！！！！<br>松嵜さんもエンディングだった言われて「まだ聴いてないんですけど！」って言ってくれてたし( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>松嵜さんとの野球以外トークももっと聴いてみたいと思いました。<br>なのでなにとぞ！！！！！！！何卒よろしくお願いいたします！！！！！！！！！！！！<br>単にパジャマ姿の藤田さんをまた見たいわけじゃないよ！！！！！！！！！！！！</p> <p>松井さん、松嵜さん、藤田さんの素敵トークを引き出していただきありがとうございました。<br>これまでの藤田さんも含めて、これからも全力で応援していこうと思いました。<br>まずは明日、幕張メッセのマジカルミライに駆けつけます！！！！<br>楽しみだー！！！！！</p> <p>それでは、また！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;連日の藤田さんラッシュに埋もれて幸せで生きるのが楽しいです( ◜◡◝ )&lt;br&gt;今回は、先日藤田さんがゲスト出演されたAbemaTVのアニ雑団の感想を。&lt;br&gt;アニメの話はもちろんデビュー時の話とか聴けてものっすごく楽しかった！！！！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="Web動画/ラジオ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/Web%E5%8B%95%E7%94%BB-%E3%83%A9%E3%82%B8%E3%82%AA/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Animelo Summer Live 2017 -the CARD- 2日目 プリアラサマーセッション 感想</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/09/01/ani-summer-2017/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/09/01/ani-summer-2017/</id>
    <published>2017-08-31T15:52:34.000Z</published>
    <updated>2017-08-31T16:02:45.061Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>遅くなりましたが、先日のアニサマの感想を書こうかと。<br>プリアラ勢の出番は短い時間でしたけど、本当に本当に楽しかったので、自分のための備忘録としても残しておきたいなあと思いまして。<br>アニサマ自体最初から最後まで本当に楽しかったんですけど、さすがにすべては書ききれないので、例によってプリアラチームに絞った感想を。<br><a id="more"></a></p> <h3 id="イベント概要"><a href="#イベント概要" class="headerlink" title="イベント概要"></a>イベント概要</h3><blockquote> <p>Animelo Summer Live 2017 -THE CARD-<br><a href="http://anisama.tv/2017/" target="_blank" rel="external">http://anisama.tv/2017/</a></p> <p>タイトル Animelo Summer Live 2017 -THE CARD-<br>日 時 2017年8月25日(金)、26日（土）、27日（日）<br>各日 14:00開場、16:00開演<br>会 場 さいたまスーパーアリーナ</p> </blockquote> <p>プリアラの出番は2日目だったので、2日目に参加してきました。</p> <blockquote> <p>出 演 8月26日(土)：<br>アイドルマスター ミリオンスターズ / i☆Ris / 蒼井翔太 / angela / キラキラ☆プリキュアアラモード サマーセッション / KING OF PRISM / 鈴村健一 / スフィア / 茅原実里 / DJ KOO / 東山奈央 / 中島 愛 / 羽多野 渉 / 氷川きよし / fhána / fripSide / 三森すずこ / Luce Twinkle Wink☆（50音順）</p> </blockquote> <p>久しぶりにさいたまスーパーアリーナ行ったけど、やぱり大きいなあ…またここに来られて良かった。</p> <h4 id="2日目-セットリスト"><a href="#2日目-セットリスト" class="headerlink" title="2日目 セットリスト"></a>2日目 セットリスト</h4><blockquote> <p>Animelo Summer Live 2017 -THE CARD<br>8月26日(土) セットリスト<br><a href="http://anisama.tv/2017/special/setlist.php#setlist02" target="_blank" rel="external">http://anisama.tv/2017/special/setlist.php#setlist02</a></p> </blockquote> <p>プリアラ勢の出番はこちら。</p> <blockquote> <p>22 SHINE!! キラキラ☆プリキュアアラモード / 駒形友梨<br>23 シュビドゥビ☆スイーツタイム / 宮本佳那子<br>24 レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム / キラキラ☆プリキュアアラモード サマーセッション</p> </blockquote> <p>休憩時間直後、後半戦のトップでした。<br>前半で出てこなかった時点でなんとなく後半トップのような気がしていたので、待ち構えていた甲斐がありましたｗ</p> <h4 id="限定ブロマイドもらいました！"><a href="#限定ブロマイドもらいました！" class="headerlink" title="限定ブロマイドもらいました！"></a>限定ブロマイドもらいました！</h4><p>あ、当日のCD販売ブースでパルフェさんのキャラソンと後期EDのCDを買って、アニサマ限定のブロマイドもらったよ！！！！！</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-conversation="none" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">8/26、アニサマ2日めにキラキラ☆プリキュアアラモード サマーセッション出演です！ CD販売もあります。購入特典として限定200枚のサマーセッションブロマイド作りました！ <br>レッツラ購入☆<a href="https://twitter.com/hashtag/anisama?src=hash" target="_blank" rel="external">#anisama</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/precure?src=hash" target="_blank" rel="external">#precure</a> <a href="https://t.co/vaxlHkQMZT" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/vaxlHkQMZT</a></p>&mdash; プリキュアライブ (@precure_live) <a href="https://twitter.com/precure_live/status/901061732583395328" target="_blank" rel="external">2017年8月25日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>これでCD全部揃ったから、10月のライブの予習もバッチリだよー！！！！！！<br>…マカロナージュの罠にさえかからなければ(唯一にして最大の難関</p> <h4 id="プリアラチームのフラスタ"><a href="#プリアラチームのフラスタ" class="headerlink" title="プリアラチームのフラスタ"></a>プリアラチームのフラスタ</h4><p>あと、会場内のロビーにフラスタがたくさん並んでいて、そこにプリアラチームのフラスタもありました！</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">アニサマ入場したー。プリアラスタッフとフクステのフラスタあった！！ <a href="https://t.co/Zvr1fsC24H" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/Zvr1fsC24H</a></p>&mdash; しらき (@shiraki_ii) <a href="https://twitter.com/shiraki_ii/status/901306696017915905" target="_blank" rel="external">2017年8月26日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>隣にフクステのフラスタもあったので一緒に撮りました( ◜◡◝ )<br>あとは駒形さん個人宛のとかもありましたね。<br>最近はファンからのフラステも増えていて、凄いなあと思います。</p> <p>それでは、ようやく本編の感想を。</p> <h3 id="22-SHINE-キラキラ☆プリキュアアラモード-駒形友梨"><a href="#22-SHINE-キラキラ☆プリキュアアラモード-駒形友梨" class="headerlink" title="22    SHINE!! キラキラ☆プリキュアアラモード / 駒形友梨"></a>22 SHINE!! キラキラ☆プリキュアアラモード / 駒形友梨</h3><p>きたーーーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>駒形さんの歌う我らがプリアラOP！<br>もちろんボーカルアルバムに収録のロング・イントロ・バージョンでした。<br>やっぱりあのイントロはライブ用だったんだな～～～～～～～～～～！！！！！<br>妄想してた通り、あのイントロが流れ出した瞬間のテンションの高まり具合ヤバかったです。<br>やっぱりあの「始まる…！」って感じ、ヤバイですね。高まりますね。<br>これは10月のライブも楽しみだなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>で、駒形さんが登場して、ついに曲がスタート！！！！！！！！！！！！</p> <p>…正直、この辺からもうテンションぶっ壊れちゃってて記憶がおぼろげなんですよね…(駄目じゃん<br>まあ席が遠かったってのもあるんですけど。<br>もうとにかく楽しくて楽しくて楽しくて楽しくて楽しかったことだけは覚えています。</p> <h3 id="23-シュビドゥビ☆スイーツタイム-宮本佳那子"><a href="#23-シュビドゥビ☆スイーツタイム-宮本佳那子" class="headerlink" title="23    シュビドゥビ☆スイーツタイム / 宮本佳那子"></a>23 シュビドゥビ☆スイーツタイム / 宮本佳那子</h3><p>駒形さんのステージが終わってしばらくして、予想通り次は後期EDである「シュビドゥビ☆スイーツタイム」ですよ！！！！！！！！！<br>CDは当日買いましたけど、一応事前にフルサイズ予習しておいて良かったです。<br>この曲は合いの手入れられるタイミングがたくさんあってノリが良くて本当にライブ向きですよね。<br>特に2番のプリアラ勢の名前で掛け合いするとこ、ほんとに盛り上がって楽しかった！！！！！！<br>宮本さんの煽りもあって、存分に楽しませていただきました( ◜◡◝ )<br>この曲も10月のライブで聴くの楽しみだな～～～～～～～もっともっと盛り上がりそうだ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="24-レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム-キラキラ☆プリキュアアラモード-サマーセッション"><a href="#24-レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム-キラキラ☆プリキュアアラモード-サマーセッション" class="headerlink" title="24    レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム / キラキラ☆プリキュアアラモード サマーセッション"></a>24 レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム / キラキラ☆プリキュアアラモード サマーセッション</h3><p>き</p> <p>き</p> <p>き</p> <p>き</p> <p>きたーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>「キュアラモード・デコレーション！」の声に乗せてプリアラチームのみんなが順番に登場ーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！<br>もうめっちゃテンション上がった！！！！！！！！！！！<br>スクリーンに変身バンクの映像が流れて、ステージの上段から一人ずつ登場して名乗りを上げてくれたんですけど、藤田さん登場の瞬間ちょっと泣きそうだったｗ<br>声援かけてくれてる人も多くて、嬉しかったなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>当日の衣装はもちろん5月のリリイベの時のプリキュア衣装だよーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">780秒間、28,000＋8=1。キラキラ☆プリキュアアラモードサマーセッション、ありがとうございました！<br>（担当ツ）<a href="https://twitter.com/hashtag/precure?src=hash" target="_blank" rel="external">#precure</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/anisama?src=hash" target="_blank" rel="external">#anisama</a> <a href="https://t.co/cZpcFsw8uS" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/cZpcFsw8uS</a></p>&mdash; プリキュアライブ (@precure_live) <a href="https://twitter.com/precure_live/status/901470380736393216" target="_blank" rel="external">2017年8月26日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>これなー！！これなー！！！こーーーれーーーなーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！(興奮<br>このツイートの動画の藤田さん、もうずっとずっと嬉しそうで見てるだけでこっちも笑顔になります( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>藤田さんのこの、笑いすぎて目がなくなっちゃう笑い方がめっちゃくちゃ好きなんですよねぇ…可愛いなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>アニサマの本番もずっとずっとこんな顔してくれてたと思います。<br>記憶はおぼろげですけど；<br>とにかく楽しかったし、とにかくみんな楽しそうだった、ってことだけは覚えてる…！！！！！！！！！！</p> <p>あと、この日も基本の立ち位置は普段と同じで藤田さんと福原さんが隣同士で、たまに顔合わせて笑いあってるとこがまた可愛かったです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あとは、フォーメーション的にやっぱり高校生組の二人が後ろに下がることもあって、そういう時は藤田さんと森さんが隣で笑いあってたりしてそちらも思わず( ◜◡◝ )ってなりましたね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>最初はメインステージで歌って途中で花道歩いて中央ステージまで来てくれたんですけど、花道歩きながら観客に反応してくれる藤田さんも可愛かったなーーーーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>あと個人的に楽しみにしてた間奏後のパルフェさんの「トレビア～ン！」は、「アニサマ、トレビア～ン！」の特別仕様でしたｗ<br>最後は「プリプリプリプリキュア」を観客にも振ったりして、大盛り上がりで終了しました。<br>いやー楽しかった！！！！！！！！！！！！！<br>MCは無かったので個人の挨拶とかはなかったですけど、それはまあ、10月のお楽しみですよね( ◜◡◝ )<br>このアニサマで、10月のライブが本当に本当に楽しみになりました。<br>チケット取れて本当に良かったなあ。<br>今から楽しみでしょうがないです。CDを聴きまくりながら、今から妄想を膨らませています( ◜◡◝ )</p> <h3 id="45-Playing-The-World-アニサマ2017出演アーティスト"><a href="#45-Playing-The-World-アニサマ2017出演アーティスト" class="headerlink" title="45    Playing The World / アニサマ2017出演アーティスト"></a>45 Playing The World / アニサマ2017出演アーティスト</h3><p>すべてのステージが終了した後、最後に改めて出演者が全員登場して、今年のテーマである「Playing The World」を合唱と言う流れ。<br>プリアラチームはここでようやく一人ずつ自己紹介してくれました。<br>藤田さんがもマカロンさんの名乗りの時とは違って、この時はいつものちょっとふにゃけた感じの「藤田咲です」だったのが可愛かったなー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>また福原さんの隣だったから、福原さんとなにやら話していたけど何を話していたのかなー( ◜◡◝ )</p> <p>挨拶を終えたら順番に階段を下ってステージに降りていくんですけど、その時の階段を降りる藤田さんがなんかめっちゃ楽しそうで見てて微笑ましかったです。<br>すごくにこにこしててなんとなくウキウキしてたような( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>良いなあ良いなあ、藤田さんも楽しかったんだなあ( ◜◡◝ )</p> <p>ラストでは衣装がアニサマのTシャツに変わってました。</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">アニサマ 2017 ありがとうございました‼︎‼︎<br><br>プリキュアを応援してくださったみなさま✨楽しんでいただけたでしょうかっ<br><br>初めての大きなライブ、すごく楽しくて最高の思い出になりました…‼︎<br><br>さいたまスーパーアリーナの景色、すごかったです‼︎🌈<a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%82%B5%E3%83%9E?src=hash" target="_blank" rel="external">#アニサマ</a> <a href="https://t.co/vnrNrX8Rcm" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/vnrNrX8Rcm</a></p>&mdash; 美山加恋 (@karen_miyama) <a href="https://twitter.com/karen_miyama/status/901454924101201920" target="_blank" rel="external">2017年8月26日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>これなーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！<br>美山さんありがとうございますありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！<br>藤田さん可愛いなあ可愛いなあ可愛いなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あと、森さんが身長合わせるためにちょっとしゃがんでるの可愛いな？？？？？？？<br>実は最初森さんのこの姿を見た時、「あれ、森さんだけ全身着替えてる？？」と思っちゃったんですけど、そう言えばショコラさんは下ショートパンツなんですよね。それで上を着替えたらこうなるわけか、そうか……</p> <p>曲を歌ってる最中の藤田さんは、プリアラチームでかたまりながらも前に出るのを遠慮してかずっと後ろに下がっていたので、福原さんの後ろに隠れてしまってました。<br>それを残念に思いつつも、そんなちっちゃい藤田さんまじ可愛い…とか思ってしまう末期オタク。<br>いや、可愛いのは間違いないからね！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>たまーに頭の隙間からちらちら見える藤田さんがまた可愛いんだよ……(末期</p> <p>で、この曲ですごく印象に残っているのが、最後に長いドラムロールからのジャンプして終わるやつ(圧倒的説明力不足<br>このドラムロールの時、普通手や腕をぐるぐる回したりすると思うんですけど、ここで何故かゴマをする仕草をする藤田さんｗｗｗ<br>しかも相変わらずめっちゃ嬉しそうにさーーーーーーー、福原さんと目が合ってまた笑ってたりしてさーーーーーーーーーーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>…可愛かったなあ(万感の思い</p> <p>曲が終わって、最後に順番に花道を歩いて客席に挨拶に来てくれました。<br>私は席が遠かったので見守るのみでしたけど、花道沿いの人たちは嬉しかっただろうなあ、いいなあ。<br>でも、ここでも観客ににこにこ手を振ってくれる藤田さんが観られたのでそれだけで嬉しかったです。<br>推しの笑顔は宝物……<br>あの笑顔が観られただけでも、アニサマに参加出来て本当に本当に良かったなあと思いました。<br>アニサマ、ありがとう…プリキュア、ありがとう！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="藤田さん怒涛のブログ更新-◜◡◝"><a href="#藤田さん怒涛のブログ更新-◜◡◝" class="headerlink" title="藤田さん怒涛のブログ更新( ◜◡◝ )"></a>藤田さん怒涛のブログ更新( ◜◡◝ )</h3><p>で。<br>藤田さんのブログは(一部地域で)更新が遅いと有名らしいですが、アニサマの後は怒涛の更新で幸せでした！！！！！！！！！！！！</p> <blockquote> <p>アニサマ２０１７ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6382" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6382</a></p> </blockquote> <p>これさあ…………………………</p> <p>だっ、誰が釣られ……ありがとうございますありがとうございますありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>つーかもう本文も引用もはばかられるレベルで恥ずかしすぎてずるい。<br>もう藤田さんのこういうことしちゃうのほんとズルい。でも好き！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <blockquote> <p>もちろん更新します | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6383" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6383</a></p> </blockquote> <p>あおちゃんとのネコ科の絆＋いちかさんｗｗ<br>本番前にこれって仲良しかよ楽しそうかよ～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！！<br>村中さんのビビリ具合ほんと好きｗ</p> <blockquote> <p>リアタイよろです！ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6384" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6384</a></p> </blockquote> <p>こちらは水瀬さんと。<br>ダンガンロンパイベント以来の水瀬さんとのツーショット嬉しい( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <blockquote> <p>アニサマ二日目は | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6396" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6396</a></p> </blockquote> <p>アニサマ出演陣から他シリーズのプリキュアキャストも集結！！！！！！！！！！！<br>壮観ですなあ……<br>そして、改めて見ると駒形さんって背高いんだなあ。<br>下の写真で隣の藤田さんとの身長差がまたいい感じで( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <blockquote> <p>オープンエンド | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6399" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6399</a></p> </blockquote> <p>これもこれも！！！！<br>駒形さんと並ぶ藤田さんのちっちゃ可愛さよ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>そして宮本さんとは紫キュア同士なんですね。<br>ネコマカロンポーズキメてる藤田さんの良さ…( ◜◡◝ )</p> <blockquote> <p>アニサマ後記 | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6402" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6402</a></p> </blockquote> <p>これなあ…………もはやなにも言うまい( ◜◡◝ )</p> <p>ってか、</p> <blockquote> <p>ゆりりんとショコラがツーショットとってたのを<br>けん制する猫の図である。。</p> <p>これがニャーオか…。</p> </blockquote> <p>ってｗｗｗ<br>なんだそれｗｗｗ<br>なんかこれだけでテンションの上がりっぷりが伝わると言うか、藤田さんもほんとに楽しかったんだなあというのが感じられてによによします( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>そして…</p> <blockquote> <p>アニサマ最高！ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6401" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6401</a></p> </blockquote> <p>最後は美山さんとの。<br>藤田さんの大事な記事はフォントの色をちゃんと変えてくれるとこ、地味だけどすごく素敵だなあと思います。<br>こういう気遣い、大事だし嬉しいなあ。</p> <p>本番前にみんなで円陣組んでたのかあ。なんて掛け声かけてたのか気になるな。<br>出演者の皆様にとっても、アニサマ出演はやっぱり大きな出来事だったんですよね。<br>10月のライブも、大成功すると良いなあ……ファンとしても、改めて、頑張って応援しようと思いました。</p> <h3 id="プリアラ勢以外の皆様のステージも凄かったです。"><a href="#プリアラ勢以外の皆様のステージも凄かったです。" class="headerlink" title="プリアラ勢以外の皆様のステージも凄かったです。"></a>プリアラ勢以外の皆様のステージも凄かったです。</h3><p>もちろんプリアラ勢以外の皆様もほんとに素敵で、こういう機会でしかステージを観られない方も多くて最初から最後までずっと興奮してました。<br>特に2日目シークレットの氷川きよしさん、歌の迫力が凄かった…でもまさかアニサマで「きよし」コールできるとはｗｗ<br>あと、めっちゃイケメンでビビりました。すげぇ。あれは人気出ますわ…</p> <p>みもりんもめっちゃ可愛かった！みのりんとコラボした「Don’t say “lazy”」、カッコよかったなあ……<br>そして「みのりんみもりん」と言う語呂の良さｗ</p> <p>あとトリを飾ったfripSideさんのステージのカッコよさヤバかったです。<br>南條さんはシンフォギアのライブでお見かけしたことがありますが、当然ですけどその時とは全く違った歌とステージで印象が全く違って驚きました。あんな凄いステージできる人なのか…！！！！！！！！！！<br>すごくパワフルなステージなのと、あとMCの巧みさが凄かったです。<br>思わず乗せられてしまうMCで、さすがでした。<br>観られて良かったなあ。ほんとにカッコよかったです。</p> <p>あとは、先日のアニ雑団で藤田さんも言ってましたけど、普段ホムラジで見慣れてるゆい㌧さんがアイドルしてるところも観られて良かったです( ◜◡◝ )<br>ちゃんとフェアリーでちゃんとアイドルだったよ……</p> <h3 id="10月のプリアラライブ、ほんとに楽しみです！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#10月のプリアラライブ、ほんとに楽しみです！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="10月のプリアラライブ、ほんとに楽しみです！！！！！！！！！！！！！！！"></a>10月のプリアラライブ、ほんとに楽しみです！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>という訳で。<br>思い出せる限りで書きましたけど、色々間違っていたらすみません。書きそびれたこともあるかもなので、思い出したらまた書きます。<br>11月にはBSで放送してくれるみたいなので、そこでプリアラ勢のステージも放送してくれたら嬉しいなあ。<br>映像は出るのかな？もし出るなら、記念だしぜひ買いたいところ。</p> <p>今回のアニサマに参加できて、10月のライブの景色を垣間見たというか、10月のライブ絶対に盛り上がる予感しかなくて今から本当に楽しみです。<br>とにかくCD聴きまくって、当日も頑張って応援する所存です。<br>プリアラチームの皆様、本当にお疲れ様でしたそして素敵なステージをありがとうございました！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>10月のライブも本当に楽しみにしています！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>それでは、また！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;遅くなりましたが、先日のアニサマの感想を書こうかと。&lt;br&gt;プリアラ勢の出番は短い時間でしたけど、本当に本当に楽しかったので、自分のための備忘録としても残しておきたいなあと思いまして。&lt;br&gt;アニサマ自体最初から最後まで本当に楽しかったんですけど、さすがにすべては書ききれないので、例によってプリアラチームに絞った感想を。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="イベント" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A4%E3%83%99%E3%83%B3%E3%83%88/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第29話 感想：「琴爪ゆかり、できあがり！」</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/08/30/precure-alamode-29/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/08/30/precure-alamode-29/</id>
    <published>2017-08-29T16:24:20.000Z</published>
    <updated>2017-08-29T16:40:15.693Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ29話観ました。そして土曜はアニサマ2日目に参加してプリアラサマーセッションをこの目で拝んで参りました！！！！！！！！！<br>アニサマは、Twitterでも少しつぶやきましたがとにかく最高に楽しかったです！！！！！<br>休憩挟んで後半戦のトップに出てきてくれたので、もうテンション上がりまくって最高に盛り上がりました。<br>そちらの感想は改めて書きたいと思っています。<br><a id="more"></a></p> <p>というわけで今回は、ゆかりさん闇堕ち回という触れ込みのプリアラ29話の感想を。<br>29話はもう個人的にとにかく最高で圧倒的に最高で(語彙力)、色々と言いたいことが多すぎて全くまとまらなくてどうしようって感じなんですけど、とりあえず思ったことを一つずつ書いていきたいと思います。<br>相変わらず琴爪ゆかりさんへの妄想過多ですのでご注意ください。</p> <h3 id="琴爪ゆかりさんが生まれた日。"><a href="#琴爪ゆかりさんが生まれた日。" class="headerlink" title="琴爪ゆかりさんが生まれた日。"></a>琴爪ゆかりさんが生まれた日。</h3><p>今回はもう、光と闇をレッツラまぜまぜした「新生・琴爪ゆかりさん」の誕生を目の当たりにできたことが最高に嬉しかったし痺れました。<br>29話はまさに、「琴爪ゆかり、できあがり！」のお話だったんだと思います。<br>もうカッコよすぎる。琴爪ゆかりさん本当にカッコよすぎる！！！！！！！！！！！！！！！！<br>16話でジュリオくんと対峙して啖呵を切っていたゆかりさんの姿も最高にカッコよかったけど、今回はそれに匹敵する激アツぶりでした。<br>己の闇すら受け入れて吹っ切れたゆかりさんの笑顔の、なんと素敵なことか…！！！！！！！！！！</p> <p>予告を見た時点での感想として、「29話はゆかりさんの革命回なのでは」なんて書いていたんですけど、まさか本当に革命を起こしてしまうとは。<br>「革命」って、被支配者が支配者から主導権を取り返してそれまでの上下関係を覆すこと、なんですよね。</p> <p>引用元：<a href="https://kotobank.jp/word/%E9%9D%A9%E5%91%BD-43816" title="革命(かくめい)とは - コトバンク" target="_blank" rel="external">革命(かくめい)とは - コトバンク</a></p> <blockquote> <p>デジタル大辞泉の解説</p> <p>かく‐めい【革命】</p> <p>《「易経」革卦の「湯武命を革(あらた)め、天に順(したが)いて人に応ず」から》<br>１ 被支配階級が時の支配階級を倒して政治権力を握り、政治・経済・社会体制を根本的に変革すること。フランス革命・ロシア革命など。<br>２ 物事が急激に発展・変革すること。「産業革命」「流通革命」</p> </blockquote> <p>ゆかりさん、本当に革命を起こしてしまった…<br>今まで自分を支配していた「闇」から自分自身を取り戻して、しかも「闇」をなかったことにするんじゃなくてちゃんと認めて受け入れて、さらなる昇華を遂げてしまうなんて…！！！！！！！！！！！！！<br>もうね、もうね、某少女革命アニメに人生を狂わされたオタクとしては、こういう展開はもう胸熱過ぎてたまらないわけですよ。</p> <p>ゆかりさんの深層心理世界での、ロリゆかりさんとのやり取りは最初から最後まで全部胸熱でした。<br>あそこで、ロリゆかりさんの</p> <blockquote> <p>「ずっと待ってたよ」</p> </blockquote> <p>って台詞の「ずっと」がすごく印象深くてですね。<br>「ずっと」ってことは、やっぱり今回明らかになったゆかりさんの闇の部分は、ゆかりさんの中で長い間ずっとずっとくすぶっていたことなんだなあと思いました。<br>それこそロリゆかりさんの頃からずっとずっと。</p> <p>「完璧」でいられるうちはそのことから目を背けられていたけど、いちかと知り合ってキラパティでみんなと過ごすようになって、あきらさんに正面から気持ちぶつけられて、藤田さんの言うところの「他者というものを認識して」、みんなとそういう時間を過ごすうちにその「闇」の気持ちと向き合わざるを得なくなっちゃったんだろうなあ。</p> <p>16話でジュリオくんに対して</p> <blockquote> <p>私の性格は、誰のせいでもない<br>私が自分で選んでこうなったの。</p> </blockquote> <p>と啖呵を切りつつもその後人知れず苦しげな顔をしていたゆかりさんは、まさにその過渡期にいたのかなと思いました。<br>「自分で選んでこうなった」と言い切れるだけの自信が揺らいでいる時期と言うか。<br>16話でジュリオくんからも闇堕ちを誘われてその時もきっぱり断っていましたけど、あの時はまだ自分の「闇」を認められていなかったんですよね。<br>今にして思うと、16話の↑の台詞って「私に闇なんてない」って虚勢を張っているようにも見えるなあ、って……<br>それが今回、きちんと自分の闇を認めて、受け入れることができたんですよね。<br>ゆかりさん…ゆかりさん…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(感極まる</p> <p>ここで思い出すのが、以前も引用させていただいた、Febri Vol.43 での貝澤Dのインタビュー。</p> <blockquote> <p>貝澤<br>(中略)<br>神木プロデューサーに言われたのですが、自分では見えなかったところが見えてきたり、他人を理解することで自分に変化が起きる。そこが面白さになるんじゃないか、と。</p> </blockquote> <p>29話のゆかりさんはまさにこれだったんですよね。<br>自分の性格って他人と比較することで認識できるものだけど、ゆかりさんには今まで「理解しようと思える同年代の他人」が近くにいなかったんだろうなあ。<br>それが今や、あきらさんを始めお友達がたくさん出来て…！！！！！！！！！！！<br>良かったね、良かったねゆかりさん…！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="新生ゆかりさんが一番最初にしたかったこと"><a href="#新生ゆかりさんが一番最初にしたかったこと" class="headerlink" title="新生ゆかりさんが一番最初にしたかったこと"></a>新生ゆかりさんが一番最初にしたかったこと</h3><p>ゆかりさんが自分の「闇」を認めつつも「光もある」と言い切れる自信を持つことができたのは、あきらさんが何度も何度も「ゆかりといると楽しい」って言ってくれたからなんですよね。<br>だからこそ、あそこまで苦しみながらも絶望せずに前を向けたのかと思うと……！！！！！！！！！！！！！！！<br>ああああああああああああああもう、もう、あそこからの流れが本当に胸熱で！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>TVの前でリアルに叫びましたよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>しかもさああああああああああああああああああ、自分を取り戻して闇から解き放たれて、ほんとの私デビューしちゃったゆかりさんが満面の笑みで一番最初にしたことが<strong>「あきらさんに飛びつくこと」</strong>ってさあ、これもう最高に可愛すぎてあそこのゆかりさんほんとに可愛かった！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(興奮スイッチ<br>あそこの笑顔、ほんっとうに、あんな満面の笑みのゆかりさんを本編で見ることができるなんて！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>今までしたくても出来なかった分なのか、ゆかりさんの想いのたけの詰まりまくった最高の飛びつきだったと思う！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>まるでトトロのお腹に飛びつくメイとサツキのような！！！！！！！！！！！！！！！！！(それか<br>それだけ無邪気な笑顔だったってことですよ！！！！！！！！！！！！<br>もう、もうゆかりさん可愛すぎるでしょ…！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>ゆかりさん、おめでとう！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>そしてあきらさん、ゆかりさんを(物理的にも)受け止めてくれてありがとう！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>25話でのあきらさんの「全部受け止める」発言がまさかこんな形で体現されるなんて！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>素晴らしい、本当に素晴らしい最終回でした！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ありがとうございました！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="16話との対比から妄想するあきゆかの変化"><a href="#16話との対比から妄想するあきゆかの変化" class="headerlink" title="16話との対比から妄想するあきゆかの変化"></a>16話との対比から妄想するあきゆかの変化</h3><p>あきゆかに関しては、夕焼けの高台でのシーンが16話と対比されている感じがしてすごく印象的でした。<br>あのシーンだけでも、あきゆかの関係が明確に変化してるんだなあってのがひしひしと感じられた気がします。</p> <p>16話では、ふらりとキラパティを出て行ったゆかりさんをあきらさんが追いかけてきて、</p> <blockquote> <font color="Red">「何かあった？」</font><br><font color="Purple">「いつも、わからなくなるの」</font><br><font color="Purple">「好きって、どういうものかしら」</font> </blockquote> <p>ってやり取りがあったわけですけども。<br>観返してみると、この時ってゆかりさんはずっと街の風景を眺めていて、あきらさんには一瞥もしないんですよね。<br>口調も「問いかける」感じじゃなくて「独り言」って感じだし。</p> <p>それが29話では、同じ様にあきらさんがゆかりさんを追いかけてくるんだけど、</p> <blockquote> <font color="Purple">「どうして、あきらはそんなに優しいの」</font><br><font color="Red">「え？そんなこと、考えたことなかったけど」</font> </blockquote> <p>からの！！！！！！！ここからですよ！！！！！！！！！！！！！！<br>16話ではあきらさんを一瞥もしなかったゆかりさんがここで！！！！！！！！！！！！！29話ではここでゆかりさんがあきらさんを見るんですよね！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>しかもすがるみたいな眼で！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>しかもさあああああああああああああそこでちゃんとあきらさんも気づいてくれるんですよね、ゆかりさんの雰囲気が以前と違うってことに！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あそこの演出ほんとに痺れました。16話以降、ゆかりさんの中でそれだけあきらさんの存在が大きくなっていたんだと思うし、きっとあきらさんもそうだったんだろうなあ。</p> <p>で、ゆかりさんの空気に気づいたあきらさんも「そうだな」って真剣に考えて答えてくれるんですよね。<br>あきらさんのこういうとこ本当にあきらさん…ちゃんとゆかりさんのSOSに気づいてくれるんだよなあ、素敵だなあ。<br>ここのあきゆかのシーン本当に好きでして、このやり取りだけでも、16話の頃に比べてゆかりさんがいかにあきらさんに心を開いているか、あきらさんに甘えているかが感じられて最高に高まりました。</p> <p>ゆかりさんも随分と素直になったなあ…表情も大分豊かになってきたしね。<br>しのさんに頼まれたスイーツ作りをあきらさんが引き受けちゃった時の、あの困った顔とかね。<br>以前ならあんなに素直に顔に出なかったんじゃないかなあ。<br>そういう変化も、すごくすごく良いと思います。</p> <p>なので、↑のシーンの対比があったから余計に、前述した「満面の笑みであきらさんに飛びつくゆかりさん」の姿に感動してしまったんですよね。<br>ようやくですよ…ようやく飛び込めたんですよゆかりさんは…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>おめでとう、本当におめでとうゆかりさん！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>29話のゆかりさんに伝えたい言葉はもうこれしかないです。<br>おめでとう、ゆかりさん、おめでとう！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="5話との対比も胸熱でした"><a href="#5話との対比も胸熱でした" class="headerlink" title="5話との対比も胸熱でした"></a>5話との対比も胸熱でした</h3><p>過去のエピソードとの対比と言えば、今回5話を彷彿とさせるようなシーンもいくつかあって、そこも胸熱でした。<br>特にマカロン作りのシーンで、いちかに続けて「キラキラキラルン、おいしくなあれ」って言ってくれたゆかりさんが微笑ましくて可愛くて嬉しくて、もうによによしてしまいました。<br>5話では言ってなかったですもんね。<br>思えば、5話のマカロン作りがゆかりさんにとって珍しく「完璧じゃなかった」出来事だったんですよね。<br>その後キラパティで普通にネコマカロン提供してたからもう完璧を極めたのかと思いきや、ゆかりさんにとってはまだまだ納得のいくマカロンづくりは出来ていなかったんだなあ。</p> <p>あとは、マカロンの焼き上がりを待ってる時にみんなと一緒にオーブンを覗き込んでるゆかりさんも可愛かったですね( ◜◡◝ )<br>5話では中学生組3人の後ろから覗いてるだけだったけど、今回はみんなと肩を並べて一緒に覗いてるっていうのがすごくすごく良かったです。<br>ひまりんやあおちゃんもマカロン作りをサポートしてくれたり、5話の時とは明らかに空気や距離感が違っていて……<br>ゆかりさんと距離が近づいたって喜んでるひまりん可愛かったですね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ゆかりさんが思っている以上に、みんなゆかりさんのこと好きでいてくれたんだなあ。<br>ゆかりさん良かったなあ、みんなに出会えて一緒にキラパティが出来て、本当に良かったなあ…</p> <p>あと、抹茶マカロンを作ろうとするいちかさんが「チャレンジ精神！」って言ってましたけど、この台詞って、5話でゆかりさんが初めていちかに興味をもった時の台詞でしたよね。<br>5話を見た時に、ゆかりさんの「完璧」といちかの「チャレンジ精神」はきっと違うもので、ゆかりさんはいちかのそこに興味を持ったのかなあなんて思っていたんですけど。<br>まさかここに来てその伏線が活きてくるとは…！！！！！<br>これまでの「完璧」ではなく、「チャレンジ精神」に踏み出したゆかりさんの姿は本当に胸熱でした。</p> <p>29話は本当に、これまでのゆかりさんが走馬灯のように溢れてきて、「ゆかりさん…大きくなって…！！！！！！」と嬉しい気持ちになるシーンが満載でした。<br>もちろん私の勝手な想像が大半ですけども。こう言う妄想ができるだけでもありがたいなあと思います。<br>ありがとうございますありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="推しの仕事を全力で堪能できる幸せ"><a href="#推しの仕事を全力で堪能できる幸せ" class="headerlink" title="推しの仕事を全力で堪能できる幸せ"></a>推しの仕事を全力で堪能できる幸せ</h3><p>ここからは藤田さんの声オタとして。<br>これもうゆかりさん回の時は毎回言ってますけど、今回も藤田さんのお仕事を全力で堪能できて本当に幸せでした。<br>ゆかりさんトーンの藤田さんボイス本当に好きなんですけど、特に変身する時の「キュアラモードデコレーション！」に続く「マカロン」の声がめっっっっっっっっっっっっっっっっっっっっっっっっっっっっっちゃくちゃ好きなんですよ…本当に本当に好きなんですよ……あそこの藤田さんの御声最高に素敵じゃないですか…っ！！！！！！！！！！！！！<br>この29話も、本当に本当にいい御声で……久しぶりのソロバンクってこともあってめちゃくちゃ高まりました。</p> <p>そして、恐らく誰もがころされた冒頭の「にゃ～お」連発。<br>あれ、「藤田さんのオタクとして試されている…！」と思いつつ秒でしにました。ええ瞬殺ですよ瞬殺。<br>あれは…しぬでしょ……てか29話はもう藤田さんの素敵な御声満載で最高でした。<br>ロリゆかりさんの叫びも良かったし、最後に泣いてしまうところの絞り出すような感じもすごく胸に迫るものがありました。</p> <p>あと冒頭の英語の発音は、ミクさんの英語版収録時に教わった浅川姐さん仕込みなのかなあとか( ◜◡◝ )<br>勝手な想像ですけど、そういう、今までの仕事が今に活きていると言うのがものすごく藤田さんらしくて、あと今回のゆかりさんとちょっとダブったりして、勝手にじーんとしてたりしました。<br>オタクはちょろいんです、はい。<br>プリキュアは幼女先輩のものだけど、大人もこうして生きる勇気と希望をもらっているんだなあ…凄いなあ。</p> <p>29話もゆかりさんの印象的な台詞が満載だったので、またどこかで藤田さんがどう感じて演じていたのかを知る機会があったら嬉しいなあ。<br>この話もBlu-ray収録時には是非オーコメ付けて欲しいところ。今度は森さんとの対談でｗ<br>あ、それはやるなら25話か( ◜◡◝ )</p> <h3 id="次回はあきらさん回！！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#次回はあきらさん回！！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="次回はあきらさん回！！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>次回はあきらさん回！！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>でもって次回あきらさん回！！！！！！！！！！！！！！ということで！！！！！！！！！！！！！！</p> <iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/-dW9341f6MA" frameborder="0" allowfullscreen></iframe> <p>ってか！！！！！！！！！！！！！あおちゃんの台詞、</p> <blockquote> <p>「これがあきらさんたちの高校の学園祭」</p> </blockquote> <p>って！！！！！！！！！！！！！<br>「あきらさんたち」ってことはゆかりさんもってことで、いちかの台詞から想像するにあきらさんが王子服なら、ゆかりさんは一体どんな服を着てるんです？？？？？？？？？？？？？？？？？<br>これもうめちゃくちゃ楽しみで仕方ないんですけど…っ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>アリス・イン・ワンダーランドが果たして演劇なのか展示なのか分からないですけど、ゆかりさんも何かしら衣装着てくれてたら嬉しいなあ( ◜◡◝ )</p> <p>あと、久しぶりのみくちゃんの登場も楽しみですね( ◜◡◝ )<br>みくちゃんとゆかりさんの会話とかも聴けたら嬉しいな( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>とにかく、次回のプリアラも楽しみにしています！！！！！！！！！！！</p> <p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ29話観ました。そして土曜はアニサマ2日目に参加してプリアラサマーセッションをこの目で拝んで参りました！！！！！！！！！&lt;br&gt;アニサマは、Twitterでも少しつぶやきましたがとにかく最高に楽しかったです！！！！！&lt;br&gt;休憩挟んで後半戦のトップに出てきてくれたので、もうテンション上がりまくって最高に盛り上がりました。&lt;br&gt;そちらの感想は改めて書きたいと思っています。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ☆プリキュアアラモード ボーカルアルバム キュアラモード☆アラカルト 感想</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/08/25/precure-vocal-album/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/08/25/precure-vocal-album/</id>
    <published>2017-08-24T16:26:07.000Z</published>
    <updated>2017-08-24T22:16:33.732Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>今週末はいよいよアニサマですね。<br>アニサマに備えて最近はなるべくボーカルアルバムを聴くようにしてるんですけど、聴いてるとついついマカロナージュしたくなってしまって駄目な感じです。<br>マカロナージュのあの中毒性はなんなんでしょうね…<br>まあ自分が藤田さんｽｷｰであきゆかｽｷｰだからだと思うんですけど…うん。仕方ない。仕方ないな！！！！！！！<br><a id="more"></a></p> <p>という訳で、今回は遅ればせながらプリアラボーカルアルバムの感想を書こうかと。<br>あ、マカロナージュについてはすでに勢いだけの感想…と言うかただの妄想を書き殴っていますのでよろしければ。</p> <blockquote> <p> <a href="/sblog/2017/07/29/macaronage/" title="「愛とときめきのマカロナージュ」のパート割から妄想するあきゆかの関係。">「愛とときめきのマカロナージュ」のパート割から妄想するあきゆかの関係。</a></p> </blockquote> <p>てか、あらためて見るとこの記事のタイトル酷過ぎでは…いやこれ書いてる時めっっっっっっっっっっっちゃくちゃ楽しかったですけど( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>そう言えば、マカロナージュと言えばオトメディアのあきゆか対談で藤田さんが</p> <blockquote> <p>お聴きいただいて、感想をお寄せいただけたら嬉しいですね。</p> </blockquote> <p>なんて言ってくれてましたけど。<br>…こんな腐りきった感想お寄せできるわけがないんだよなぁ…………<br>オブラート5億枚ぐらいに包んでも隠しきれないあきゆか成分が漏れ出てしまいそうな…いや、そもそも公式からして隠す気がないみたいだしいいのか…？(良くない</p> <p>って！！！！！！！！！！！！！！<br>あーほらまた脳内がマカロナージュしてる！！！！！！<br>では切り替えて、感想を！！！！！</p> <h3 id="収録曲"><a href="#収録曲" class="headerlink" title="収録曲"></a>収録曲</h3><blockquote> <p>7月26日発売！ボーカルアルバム「キュアラモード☆アラカルト」収録内容公開！ | ニュース | キラキラ☆プリキュアアラモード-東映アニメーション<br><a href="http://www.toei-anim.co.jp/tv/precure/news/2017070201.php" target="_blank" rel="external">http://www.toei-anim.co.jp/tv/precure/news/2017070201.php</a></p> <ol> <li>キラキラ☆スイート☆マドモアゼル/歌：駒形友梨 </li> <li>キラリ☆Avec☆Moi/歌：宇佐美いちか（CV：美山加恋）＆キラ星シエル（CV：水瀬いのり） </li> <li>おっかしーなパティスリー/歌：北川理恵 </li> <li>Soul Believer ~ワイルド・アジュール・バージョン~/歌：立神あおい（CV：村中知）</li> <li>愛とときめきのマカロナージュ/歌：琴爪ゆかり（CV：藤田咲）＆剣城あきら（CV：森なな子） </li> <li>ノワール・デコレーション~黒い塗り絵~/歌：宮本佳那子 </li> <li>はらぺこ☆ハピデコ□ドーナツ/歌：宇佐美いちか（CV：美山加恋）＆ペコリン（CV：かないみか）</li> <li>からめるでいず/歌：有栖川ひまり（CV：福原遥）</li> <li>SHINE!!キラキラ☆プリキュアアラモード ~ロング・イントロ・バージョン~/歌：駒形友梨 </li> <li>レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム　～キラキラ☆パティスリー・バージョン～ /歌：キュアホイップ（CV：美山加恋）、キュアカスタード（CV：福原遥）、キュアジェラート（CV：村中知）、キュアマカロン（CV：藤田咲）、キュアショコラ（CV：森なな子）、キュアパルフェ（CV：水瀬いのり） </li> </ol> </blockquote> <h3 id="1-キラキラ☆スイート☆マドモアゼル-歌：駒形友梨"><a href="#1-キラキラ☆スイート☆マドモアゼル-歌：駒形友梨" class="headerlink" title="1. キラキラ☆スイート☆マドモアゼル/歌：駒形友梨"></a>1. キラキラ☆スイート☆マドモアゼル/歌：駒形友梨</h3><p>プリアラOPも歌ってくれている駒形さんの新曲ということで。<br>まず、駒形さんが実は声優さんでもあるということを最近知りまして…<br>週末のアニサマにはプリアラの他にミリマス枠でも出演されるんですよね。凄いなあ。<br>OPもだけどこの今日もすごく素敵な歌声なので、てっきり本職の歌手の方かと思っていました。<br>子供向けアニメの主題歌にすごく合った御声だなあと思います。<br>アニサマで生で歌声を聴けるのが今から楽しみだなー。</p> <h3 id="2-キラリ☆Avec☆Moi-歌：宇佐美いちか（CV：美山加恋）＆キラ星シエル（CV：水瀬いのり）"><a href="#2-キラリ☆Avec☆Moi-歌：宇佐美いちか（CV：美山加恋）＆キラ星シエル（CV：水瀬いのり）" class="headerlink" title="2. キラリ☆Avec☆Moi/歌：宇佐美いちか（CV：美山加恋）＆キラ星シエル（CV：水瀬いのり）"></a>2. キラリ☆Avec☆Moi/歌：宇佐美いちか（CV：美山加恋）＆キラ星シエル（CV：水瀬いのり）</h3><p>こちらはいちかとシエルさんのデュエットで。<br>どこかの高校生組デュエットとは違ってものすごく爽やかな中学生らしい楽曲ですよね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>この曲もかなり中毒性が強くて最近よく聴いています。</p> <p>リズムの緩急が心地よくて、聴いていて気持ちが良い曲ですよね。<br>特に台詞の掛け合いのとこ、テンポの良さはもちろん歌詞の内容も、すごくいちかとシエルさんっぽくて好きです。<br>シエルさんが最初は呆れつつも次第にいちかさんを認めていって、最後には「一緒に」って言ってくれるところが、アニメの流れを思い出して思わず( ◜◡◝ )ってなりますね( ◜◡◝ )<br>この曲もライブで聴いたらすごく楽しそうだなあ。</p> <h3 id="4-Soul-Believer-ワイルド・アジュール・バージョン-歌：立神あおい（CV：村中知）"><a href="#4-Soul-Believer-ワイルド・アジュール・バージョン-歌：立神あおい（CV：村中知）" class="headerlink" title="4. Soul Believer ~ワイルド・アジュール・バージョン~/歌：立神あおい（CV：村中知）"></a>4. Soul Believer ~ワイルド・アジュール・バージョン~/歌：立神あおい（CV：村中知）</h3><p>14話で流れたあおちゃんソロ曲がついにアルバム収録ー！！！！！！！！！！！！！！<br>いやー、めっちゃカッコいいですよねこの曲。<br>中学生にして高校生・大学生従えたバンドのボーカルでこんなカッコいい曲歌いこなして、学校では成績も良い上に実は執事付きのお嬢様とか、あおちゃんほんとハイスペック過ぎない？？？？？<br>プリキュアって結構ハイスペックな子が多い印象なんですけども、その中でも割りと群を抜いているような…</p> <p>正直、あおちゃんてあきらさん級に女子からモテそうな要素満載だと思うんだけど、実際のところどうなんだろうなあ。<br>あおちゃんもこっそりファンクラブとかありそうですよね。<br>あきらさんほど分かりやすいイケメンってわけではないから、まだその魅力に気づいていない人が多いだけなのかな。<br>あおちゃんの場合女子はもちろん男子からもモテそうなとこがまた…水嶌さんに抱えられて赤面しちゃうあおちゃん可愛かったもんなあ。<br>このまま高校生になったらあおちゃん人気凄いことになりそうで、そんなあおちゃんを妄想するのも楽しいです( ◜◡◝ )</p> <p>あとこの曲に関しては、あおちゃんに非常に申し訳ないことが一つ…<br>何かと言うと、この曲はCDの4曲目で、次のトラックがあきゆかの「愛とときめきのマカロナージュ」なんですね。<br>CDを買った直後、順番に再生しながらも、どーーーーーーーーーーしてもマカロナージュのイントロから先が聴けなくてですね。</p> <blockquote> <p>あおちゃんの曲を聴く<br> ↓<br>マカロナージュが始まる<br> ↓<br>イントロで「やっぱ無理！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」ってなる<br> ↓<br>巻き戻し<br> ↓<br>あおちゃんの曲を(ry</p> </blockquote> <p>と言う………………<br>なので、マカロナージュを聴けるようになるまで、ずっとずっとあおちゃんに歌ってもらっていました。<br>…ごめん、ごめんよあおちゃん…でもあおちゃんの歌に励まされてマカロナージュ聴けるようになったよ！！！！！ありがとう！！！！！！！！</p> <p>…こんなこと言ったらあおちゃんめっちゃ嫌そうな顔しそうだなあ…( ◜◡◝ )</p> <h3 id="5-愛とときめきのマカロナージュ-歌：琴爪ゆかり（CV：藤田咲）＆剣城あきら（CV：森なな子）"><a href="#5-愛とときめきのマカロナージュ-歌：琴爪ゆかり（CV：藤田咲）＆剣城あきら（CV：森なな子）" class="headerlink" title="5. 愛とときめきのマカロナージュ/歌：琴爪ゆかり（CV：藤田咲）＆剣城あきら（CV：森なな子）"></a>5. 愛とときめきのマカロナージュ/歌：琴爪ゆかり（CV：藤田咲）＆剣城あきら（CV：森なな子）</h3><p>ここに式場を建てよう( ◜◡◝ )</p> <blockquote> <p> <a href="/sblog/2017/07/29/macaronage/" title="「愛とときめきのマカロナージュ」のパート割から妄想するあきゆかの関係。">「愛とときめきのマカロナージュ」のパート割から妄想するあきゆかの関係。</a></p> </blockquote> <h3 id="6-ノワール・デコレーション-黒い塗り絵-歌：宮本佳那子"><a href="#6-ノワール・デコレーション-黒い塗り絵-歌：宮本佳那子" class="headerlink" title="6. ノワール・デコレーション~黒い塗り絵~/歌：宮本佳那子"></a>6. ノワール・デコレーション~黒い塗り絵~/歌：宮本佳那子</h3><p>あおちゃんの曲からマカロナージュを経て、次はこちらの曲。<br>…この曲、タイトルからしてジュリオくんの曲だと思うし歌詞カードにもジュリオくんがいますけど…<br>なんで歌詞が女の子口調なんです…？？？？？？？？？？？<br>これ、私が知らないだけで実はどこかで説明されていたりするのかな…<br>当初タイトルからして「まさか皆川さんが歌うのか？！」と思ったりしたんですけど。</p> <p>てか、改めて公式の曲紹介見てみたら。</p> <p>引用元：<a href="http://www.toei-anim.co.jp/tv/precure/news/2017070201.php" target="_blank" rel="external">http://www.toei-anim.co.jp/tv/precure/news/2017070201.php</a></p> <blockquote> <p>疾走するメランコリックなハード・ビートに変拍子で絡み付く闇のささやき。ノワールのイメージソングを宮本佳那子がEDとは違う表情で歌い上げます。</p> </blockquote> <p>え……「ノワールのイメージソング」…？</p> <p><strong>＿人人人人人人人人人人人人人人＿</strong><br><strong>＞　ノワールのイメージソング　＜</strong><br><strong>￣Y^Y^Y^Y^Y^Y^Y^Y^Y^Y^Y^Y^Y￣</strong></p> <p>え！？？！？！？！！？！？！<br>これどういうこと？？？？？？ノワールってまさかノワール様のこと？？？？え、ノワール様女の子なの？！？？？？！？？！！？(錯乱<br>うっ、さらに謎が深まってしまった…どういうことなんだ……</p> <p>でも歌詞を見ると多分違うんだよなあ。<br>間奏後の台詞が多分ノワール様の台詞だろうし。<br>てかこの曲の歌詞もなんだか意味深な感じですよね。</p> <blockquote> <p>色はにごっていくの キラキラル</p> </blockquote> <p>ってあたりは完全にジュリオくんなんだけどなあ。<br>ノワール側で女の子って言うとビブリーちゃんだけど、26話のビブリーちゃんの過去回想を見る限り、ビブリーちゃんはジュリオと違って「目的のために仕方なく闇堕ち」と言う感じではなかったもんなあ。<br>どっちかというとノワール様に心酔してる感じだし、この曲の歌詞とはちょっと違うと思うんですよね。<br>うーん。どういうことなんだ……気になる。</p> <h3 id="7-はらぺこ☆ハピデコ□ドーナツ-歌：宇佐美いちか（CV：美山加恋）＆ペコリン（CV：かないみか）"><a href="#7-はらぺこ☆ハピデコ□ドーナツ-歌：宇佐美いちか（CV：美山加恋）＆ペコリン（CV：かないみか）" class="headerlink" title="7. はらぺこ☆ハピデコ□ドーナツ/歌：宇佐美いちか（CV：美山加恋）＆ペコリン（CV：かないみか）"></a>7. はらぺこ☆ハピデコ□ドーナツ/歌：宇佐美いちか（CV：美山加恋）＆ペコリン（CV：かないみか）</h3><p>いちかさんとペコリンのデュエットですね( ◜◡◝ )<br>この曲はもうところどころに入る</p> <blockquote> <p>(ペコ ペコ ペコ ペコ)</p> </blockquote> <p>のエコーがｗｗｗｗ<br>てか歌詞でここだけ見るとめっちゃシュールですｗ<br>この曲も是非ライブで聴いてみたかったんだけど、10月のライブはかないみかさんはお名前上がってないからこの曲も歌えないのかなあ。<br>ぜひ生でこの『ペコ」を聴いてみたかった……</p> <h3 id="8-からめるでいず-歌：有栖川ひまり（CV：福原遥）"><a href="#8-からめるでいず-歌：有栖川ひまり（CV：福原遥）" class="headerlink" title="8. からめるでいず/歌：有栖川ひまり（CV：福原遥）"></a>8. からめるでいず/歌：有栖川ひまり（CV：福原遥）</h3><p>ひまりんの新曲！<br>この曲もすごく好きです。<br>ひまりんのソロ曲と聴いて「プティ＊パティ∞サイエンス」みたいな軽快な曲を想像していたので、初めて聴いた時は驚きました。<br>でもこのしっとり感と福原さんの歌声が、「からめるでいず」ってタイトルにもぴったりですごく素敵な曲だなあと思います。</p> <p>歌詞も、これまでの本編の流れを思い出しながら聴くとすごくすごくぐっと来ますよね。<br>特に、「ひとり」から「ふたり」になって、最後には「みんな」になるこの流れが…！！！！！！！！！！！！<br>ひまりんも、いちかさんと出会ってキラパティが出来て救われた一人なんだなあ。</p> <p>すごく好きなのが、最初は</p> <blockquote> <p>くたびれた表紙ひらけば ひとりも平気です</p> </blockquote> <p>だったのが、最後には</p> <blockquote> <p>キッチンの扉ひらけば 笑いあえる</p> </blockquote> <p>になってるとこ…！！！！！<br>ひまりんの「開く」対象が、「本」から「扉」に変わっているのが、すごくすごく良いなあと思いました。<br>ちょうど直近の28話がひまりん回だったからってのもあると思うんですけど、ひまりんは今後自分の将来をどう考えていくのかなあ、ってのは、すごく気になるところです。<br>以前の貝澤さんのインタビューで言及されていた、</p> <p>引用元：<a href="http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1499997366" target="_blank" rel="external">http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1499997366</a></p> <blockquote> <p>貝澤<br>(中略)<br>その個々人の幸せ、進むべき道のなかに、はたして「キラパティ」が存在するのかしないのか……。</p> </blockquote> <p>これなー。<br>これ、今「キラパティ」に依存してるのってゆかりさんとひまりんだと思っているので、ゆかりさんはもちろんひまりんがどういう未来を選ぶのか、すごく気になるし楽しみなところです。<br>あと、この曲もライブで聴けるとしたら福原さんがどんな風に歌ってくれるのかな～というのも気になりますね。<br>リリイベの時は、「プティ＊パティ∞サイエンス」をすごく飄々と歌って踊ってくれた福原さんなので、こういうしっとりした曲もぜひ聴いてみたいところ。</p> <h3 id="9-SHINE-キラキラ☆プリキュアアラモード-ロング・イントロ・バージョン-歌：駒形友梨"><a href="#9-SHINE-キラキラ☆プリキュアアラモード-ロング・イントロ・バージョン-歌：駒形友梨" class="headerlink" title="9. SHINE!!キラキラ☆プリキュアアラモード ~ロング・イントロ・バージョン~/歌：駒形友梨"></a>9. SHINE!!キラキラ☆プリキュアアラモード ~ロング・イントロ・バージョン~/歌：駒形友梨</h3><p>次の曲はこちら。<br>もう半年も毎週ニチアサに聴いている、我らがプリアラのOPですね。<br>毎週聞いているのに不思議と飽きなくて、録画を見ていても飛ばそうと思わないんですよねぇ。<br>まあOPの映像を見てるのが楽しい、ってのもあるんですけど( ◜◡◝ )</p> <p>このアルバムでは「ロング・イントロ・バージョン」ってことでですけども、このイントロがまたライブの開幕を予感させるような素敵なイントロで、この曲を聞くたびにライブの開演の雰囲気を想像して鳥肌が立ってます。</p> <p>余談ですけど、ライブの開幕の雰囲気が個人的に大好きなんですよ…<br>こう、照明が落ちて幕が上がって、「始まるーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！」って一気にテンション上がるあの感じが…！！！！！！！！！！！<br>この曲はやっぱりライブでは開幕で歌ってくれるのかなー。<br>アニサマでもこの曲は歌ってくれると思っているんですけど、どうかな。聴けたらいいなあ。</p> <h3 id="10-レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム-～キラキラ☆パティスリー・バージョン～-歌：キュアホイップ（CV：美山加恋）、キュアカスタード（CV：福原遥）、キュアジェラート（CV：村中知）、キュアマカロン（CV：藤田咲）、キュアショコラ（CV：森なな子）、キュアパルフェ（CV：水瀬いのり）"><a href="#10-レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム-～キラキラ☆パティスリー・バージョン～-歌：キュアホイップ（CV：美山加恋）、キュアカスタード（CV：福原遥）、キュアジェラート（CV：村中知）、キュアマカロン（CV：藤田咲）、キュアショコラ（CV：森なな子）、キュアパルフェ（CV：水瀬いのり）" class="headerlink" title="10. レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム　～キラキラ☆パティスリー・バージョン～ /歌：キュアホイップ（CV：美山加恋）、キュアカスタード（CV：福原遥）、キュアジェラート（CV：村中知）、キュアマカロン（CV：藤田咲）、キュアショコラ（CV：森なな子）、キュアパルフェ（CV：水瀬いのり）"></a>10. レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム　～キラキラ☆パティスリー・バージョン～ /歌：キュアホイップ（CV：美山加恋）、キュアカスタード（CV：福原遥）、キュアジェラート（CV：村中知）、キュアマカロン（CV：藤田咲）、キュアショコラ（CV：森なな子）、キュアパルフェ（CV：水瀬いのり）</h3><p>ついにラスト…！！！！！<br>前期EDのプリキュア6人バージョン。<br>↑のOP曲がライブの開幕を予感させる曲だとしたら、この曲は逆にライブの終焉を感じさせる曲だなあと思いました。<br>このわちゃわちゃ感が、アンコールと言うかオーラスに歌うにはピッタリだなあと。<br>だってもうこの曲聞いてると、全員で歌ってめっちゃ盛り上がって最後に全員でステージに横並びで手を繋いで「みんなありがとー！！」ってやってる姿が容易に想像出来てしまって…聴くたびに「ライブが…終わってしまう…！！！！」と切なくなってます。<br>いや、全部自分の妄想なんですけど( ◜◡◝ )</p> <p>全員で歌うのって、やっぱりいいなあ。<br>全員と言いつつさすがにパルフェさんの出番は少ないですけど、でもそれを補って余りある「トレビア～ン！」の美声が大好きです( ◜◡◝ )<br>あそこは是非ライブで生で聴いてみたいなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>この曲もアニサマで歌ってくれたりするかな？<br>キャスト6人で歌えるのってこれぐらいだし、歌ってくれたら良いなあ。<br>でも実際歌われたらうっかり感極まってしまうかも知れない……</p> <p>ああ、駄目だ。今も聴きながらちょっと切なくなってきたｗ<br>大丈夫！！！！！！！！！！！！！！！プリアラはまだまだ続くよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！(言い聞かせる</p> <h3 id="まとめ：ライブがすごく楽しみです！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#まとめ：ライブがすごく楽しみです！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="まとめ：ライブがすごく楽しみです！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>まとめ：ライブがすごく楽しみです！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>はい。という訳で。<br>観返してみると曲の感想というよりまた妄想が先行してますけども。今更なので良いか…(諦め</p> <p>とにかく、どの曲もライブで聴くのが今からほんとに楽しみです。<br>もちろん全曲聴けるかどうかは分からないですけど、「ライブでやるならどんな感じかな？」というのを妄想するだけでも楽しいですね( ◜◡◝ )<br>まずは土曜のアニサマ！！！！！！<br>リリイベ以来のプリアラライブを楽しんでまいります！！！！行かれる方、盛り上がりましょう！！！！！<br>マカロンさん衣装の藤田さん、楽しみだーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！<br>しっかり目に焼き付けるぞーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>そして日曜はついにプリアラ29話の放送ですね。<br>ゆかりさんが今度はどんな成長を遂げるのか、こちらも本当に本当に楽しみです。<br>帰宅したらまたどちらも感想書きたいと思います。</p> <p>それでは！！！！！！！！！！！！！！<br>また！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;今週末はいよいよアニサマですね。&lt;br&gt;アニサマに備えて最近はなるべくボーカルアルバムを聴くようにしてるんですけど、聴いてるとついついマカロナージュしたくなってしまって駄目な感じです。&lt;br&gt;マカロナージュのあの中毒性はなんなんでしょうね…&lt;br&gt;まあ自分が藤田さんｽｷｰであきゆかｽｷｰだからだと思うんですけど…うん。仕方ない。仕方ないな！！！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>電波兵団とくろらじとドラクエと。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/08/24/radio/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/08/24/radio/</id>
    <published>2017-08-23T15:36:56.000Z</published>
    <updated>2017-09-02T16:32:15.314Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>ここ最近藤田さんのラジオ出演の機会が多くて嬉しい限りですね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>聴いていて面白いなーと思うのが、藤田さんて誰と一緒にいるかによってテンションはもちろん喋り方とかそういうところも変わったりするのが面白いなあと。<br>今回、電波兵団とくろらじの感想を書こうと思って聴いているんですけど、この2つだけでも全然テンションが違いますもんね。<br>おからじともフクステとも違うし、そういうとこすごく面白いなあと思います。<br><a id="more"></a><br>という訳で、今回は電波兵団とくろらじの藤田さんの感想を( ◜◡◝ )</p> <h3 id="進撃の巨人ラジオ-～梶と下野の進め！電波兵団～-第75回"><a href="#進撃の巨人ラジオ-～梶と下野の進め！電波兵団～-第75回" class="headerlink" title="進撃の巨人ラジオ ～梶と下野の進め！電波兵団～ 第75回"></a>進撃の巨人ラジオ ～梶と下野の進め！電波兵団～ 第75回</h3><p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">[ゲスト情報]『進撃の巨人ラジオ ～梶と下野の進め！電波兵団～』第75回にユミル役の藤田咲さんがいらっしゃってます！是非聴いてくださいね♪(サラ) <a href="https://t.co/yp1A5Ddx4q" target="_blank" rel="external">https://t.co/yp1A5Ddx4q</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E9%9F%B3%E6%B3%89?src=hash" target="_blank" rel="external">#音泉</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/shingeki?src=hash" target="_blank" rel="external">#shingeki</a> <a href="https://t.co/uO44Vbsj3U" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/uO44Vbsj3U</a></p>&mdash; インターネットラジオステーション＜音泉＞ (@onsenradio) <a href="https://twitter.com/onsenradio/status/896947201590435840" target="_blank" rel="external">2017年8月14日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><blockquote> <p>進撃の巨人ラジオ ～梶と下野の進め！電波兵団～<br><a href="http://www.onsen.ag/shingeki" target="_blank" rel="external">http://www.onsen.ag/shingeki</a></p> </blockquote> <p>電波兵団は初めて聴いたんですが、もう75回目なんですね。<br>シーズン1の頃からやっていることを考えたらそのぐらいになるのか。やっぱり大きな作品なんだなあ。</p> <h4 id="テンションの高さw"><a href="#テンションの高さw" class="headerlink" title="テンションの高さｗ"></a>テンションの高さｗ</h4><p>藤田さんは2014年7月以来の3年ぶり2度めの登場ということで。<br>2014年7月の自分と言えば、ちょうど艦これやり出して赤加賀にハマり出して赤城さんの声が伊波ちゃんと同じだって知って「赤城さんの中の人が伊波ちゃんの中の人…！」ってなってた時期のような。<br>申し訳ないながら進撃の巨人のシーズン1はリアタイでは見ていなかったのでもちろんユミルさんのことも知らず。<br>去年本格的に藤田さんのファンになってから2期やると知って慌てて原作買い揃えてシーズン1をGYAOで観た勢です。<br>なので、前回の初登場時のラジオは未視聴なんですけども。</p> <p>いやー、めっちゃテンション高かったですねｗ<br>開幕からもううるさいことうるさいことｗｗ<br>てか、そもそも紹介される前から笑い声響かせるってほんと凄いなってｗ<br>フクステで福原さんに「声が通る」って言われて「内緒話が出来なくて困る」って笑ってましたけども、ほんとにそうなんだろうなあｗ<br>でも今回あれだけ笑ってたのに、ラストで「今回は(前回に比べて)あんまり笑ってなかったね」とか言ってたし、前回どれだけ凄かったんだ……<br>うーん、聴いてみたかったなあ。</p> <h4 id="ユミルさんのお話が聴けて良かった。"><a href="#ユミルさんのお話が聴けて良かった。" class="headerlink" title="ユミルさんのお話が聴けて良かった。"></a>ユミルさんのお話が聴けて良かった。</h4><p>藤田さんによるユミルさんのお話は、アニメディア8月号の特集記事で梶さん・橋詰さんとの対談が記憶に新しいですけども。<br>聴いていて興味深かったのはやっぱりウドガルド城のシーンの収録スタジオのお話ですかね。<br>やっぱり収録する時の環境って大きいんだなあ。<br>てか、役者さんはそもそもセットとか衣装とかの「入り込む」ための舞台装置がありますけど、考えてみたら声優さんの舞台装置ってアニメの動画しかないんですよね。<br>しかもアフレコ時点では色ついてないことも多いらしいし…そんな中で入り込んでお芝居してるんだもんな。凄いなあ。</p> <h3 id="【くろらじ】-1-福島潤さん・藤田咲さん・内山夕実さん出演！-～『黒騎士』公式WEBラジオ-～"><a href="#【くろらじ】-1-福島潤さん・藤田咲さん・内山夕実さん出演！-～『黒騎士』公式WEBラジオ-～" class="headerlink" title="【くろらじ】#1 福島潤さん・藤田咲さん・内山夕実さん出演！　～『黒騎士』公式WEBラジオ ～"></a>【くろらじ】#1 福島潤さん・藤田咲さん・内山夕実さん出演！　～『黒騎士』公式WEBラジオ ～</h3><p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【ニュース】スマホRPG『黒騎士と白の魔王』福島潤さん、藤田咲さん、内山夕実さんがパーソナリティのWEBラジオ番組とWEBコミックがスタート！ <a href="https://t.co/VINeLwuoM1" target="_blank" rel="external">https://t.co/VINeLwuoM1</a> <a href="https://t.co/xHsl3l2EoH" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/xHsl3l2EoH</a></p>&mdash; アニメイトタイムズ公式 (@animatetimes) <a href="https://twitter.com/animatetimes/status/898394283111206915" target="_blank" rel="external">2017年8月18日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>こちらは藤田さんが出演されてるスマホゲー「黒騎士と白の魔王」の夏休み限定ラジオということで。</p> <div class="video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/yTCY7Md2c-c" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div> <p>申し訳ないながらこちらのゲームも初めて知りまして…<br>スマホゲーは数が多い上にもともと細く長くゲームを続けることがとても苦手でして…一気にやり込んで「ﾊｲ、クリア！」ぐらいのゲームなら勢いでできるんですけど、スマホゲーってコンスタントにこつこつ時間を積み重ねていかないといけないので、すぐに放り出してしまうんですよね…<br>うーん、でもそれで推しの声聞けないのは本末転倒なので、もうちょっと頑張らないとなあ…</p> <p>かなり話逸れましたけども。<br>こちらのラジオは↑の電波兵団とはまた違ったテンションの藤田さんが聴けてめちゃくちゃ楽しかったです。<br>冒頭で福島さんのこと「先輩」って呼んでたから調べたら、福島さんは同じ事務所の先輩なんですね。<br>へーへーへー。知らなかった。<br>こちらも冒頭からテンション高くて面白かったなあｗ<br>こっちは福島さんに引きずられた感がありますけどもｗ</p> <p>こっちの藤田さんはちょいちょい福島さんに対して無慈悲なツッコミするところが面白かった( ◜◡◝ )<br>ガラケー派の福島さんに対する「ガラパゴス野郎」だったり、担当キャラのレアリティが藤田さん・内山さんはSSRなのに福島さんがSRだからって「仲間ではない」とバッサリ切り捨てたりｗ<br>特に「仲間ではない」の声の無慈悲さ好きｗｗ<br>TRPGニコ生での「バカじゃないの」発言と言い、たまにこういう辛辣な物言いする藤田さん好き( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>あとは、ゲームのPVとOPアニメで馬に食いつく藤田さんがｗ<br>いちいち馬の真似してるとこ可愛かったなあｗ<br>キョーボー(熊)の次は馬の役でも狙ってるんです…？(多分違う</p> <p>このラジオはあと3回放送があるみたいなので、次回以降もすごく楽しみです。<br>今回はは完全に内山さんに丸投げ感満載でしたけどｗ<br>次回以降はどうなるのやら…( ◜◡◝ )</p> <h3 id="ドラゴンクエストX-冒険者たちのきせき-EPISODE1-『名前の想い』"><a href="#ドラゴンクエストX-冒険者たちのきせき-EPISODE1-『名前の想い』" class="headerlink" title="ドラゴンクエストX 冒険者たちのきせき EPISODE1 『名前の想い』"></a>ドラゴンクエストX 冒険者たちのきせき EPISODE1 『名前の想い』</h3><blockquote> <p>ドラゴンクエストX 冒険者たちのきせき｜SQUARE ENIX<br><a href="http://www.dqx.jp/kiseki/" target="_blank" rel="external">http://www.dqx.jp/kiseki/</a></p> </blockquote> <p>こちらは先日ドラクエXのイベントでも流れたアニメ映像ですね。<br>イベントの配信動画も観たんですけど、こうやって独立して載せてもらえるのは嬉しいなあ。<br>改めて観てみたけど、妹ちゃんの声可愛いなあ…特にお父さんに囁いてる時の声が好きです。好きです。大好きです。<br>あと、お父さんの中の人が先日のナタ王子の中の人なのでなんだか微笑ましかったりｗ</p> <p>スクエニさんとのご縁はやっぱりアルティメット人狼なのかな。<br>一つのお仕事がこうやって次のお仕事につながっていくのは、やっぱり凄いなあと思います。<br>次のお仕事につながるってことは、その場その場でちゃんと「いい仕事」をして、「またこの人と一緒に仕事したい」って思ってもらえてるってことですもんね。<br>フクステで声優を志す人へのメッセージとして「一緒に仕事したいと思える人になって欲しい」みたいなことを言っていましたけど、ご本人がちゃんと体現できてるんだから凄いなあ…<br>ああ、またしても藤田さんの圧倒的社会人力を感じてしまう…っ！！！！！</p> <h3 id="来週は「アニ雑団」！！！！！"><a href="#来週は「アニ雑団」！！！！！" class="headerlink" title="来週は「アニ雑団」！！！！！"></a>来週は「アニ雑団」！！！！！</h3><p>そしてそして、来週は松井さんと松嵜さんがパーソナリティを務めるアニ雑団に藤田さんゲストが決定されたとのことで！！！！！！</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">来週のアニ雑団ゲストは藤田咲さんをお迎えします！<br>AbemaTV『松井恵理子・松嵜麗の声優アニ雑団』8月29日（火）よる10時から<br>視聴予約はコチラ⇒ <a href="https://t.co/hSvEtRYI2K" target="_blank" rel="external">https://t.co/hSvEtRYI2K</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/miku10th?src=hash" target="_blank" rel="external">#miku10th</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%82%A2%E3%83%8B%E9%9B%91%E5%9B%A3?src=hash" target="_blank" rel="external">#アニ雑団</a></p>&mdash; 清川博史（きよ） (@hiroshikiyokawa) <a href="https://twitter.com/hiroshikiyokawa/status/899995114352721920" target="_blank" rel="external">2017年8月22日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>やったーーーーーーーーーーー嬉しいな！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>松井さんとはりりくるのドラマCDでのキャストトーク最高に最高だったし(それで藤田さんに転んだみたいなものだし)、松嵜さんとは本家ホムラジでの<del>ギスギス</del>野球フリーク同士っぷりを是非また観たいところ( ◜◡◝ )<br>AbemaTVって使ったことがなかったので、とりあえず「マイビデオ」とやらに追加はしました。<br>せっかくだしできればリアタイしたいところだけど、どうかな。出来たらいなあ。</p> <p>今週末はアニサマだしプリアラ29話だし、さらに来週はアニ雑で藤田さん観られるのかー( ◜◡◝ )<br>精力的にお仕事頑張ってくれる藤田さんに感謝の気持ちでいっぱいです。<br>こちらも負けずに応援せねば！！！！！！！！！！！！！</p> <p>それでは、また！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;ここ最近藤田さんのラジオ出演の機会が多くて嬉しい限りですね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )&lt;br&gt;聴いていて面白いなーと思うのが、藤田さんて誰と一緒にいるかによってテンションはもちろん喋り方とかそういうところも変わったりするのが面白いなあと。&lt;br&gt;今回、電波兵団とくろらじの感想を書こうと思って聴いているんですけど、この2つだけでも全然テンションが違いますもんね。&lt;br&gt;おからじともフクステとも違うし、そういうとこすごく面白いなあと思います。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="Web動画/ラジオ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/Web%E5%8B%95%E7%94%BB-%E3%83%A9%E3%82%B8%E3%82%AA/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第28話 感想：司令塔ひまりんと、29話予告からのゆかりさん妄想</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/08/21/precure-alamode-28/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/08/21/precure-alamode-28/</id>
    <published>2017-08-20T15:43:55.000Z</published>
    <updated>2017-08-20T15:56:44.777Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ28話のひまりん当番回、観ました！<br>白衣ひまりん、可愛かったですね( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a></p> <h3 id="堂々とした司令塔ひまりんの勇姿"><a href="#堂々とした司令塔ひまりんの勇姿" class="headerlink" title="堂々とした司令塔ひまりんの勇姿"></a>堂々とした司令塔ひまりんの勇姿</h3><p>まず嬉しかったのが、冒頭のあおちゃんの行動( ◜◡◝ )<br>冒頭で立花先生が突然ひまりんにスイーツテストとやらをふっかけてきた時に、怯えるひまりんを見てすかさず「その前に、おじいさんは誰なんですか？」と的確なツッコミを入れてくれたあおちゃんに胸熱でした。<br>あおちゃんありがとうあおちゃん……<br>実験中に助手を頑張るひまりんを応援してくれるキラパティ勢可愛かったなあ( ◜◡◝ )<br>潜入調査のつもりがうっかり応援してくれてたグレイブの部下ファミリーも可愛かったよね( ◜◡◝ )</p> <p>あと、あのシーンで立花先生の正体を知って赤くなってるひまりん可愛かったなあと( ◜◡◝ )<br>ひまりんて、いちかがあきらさんに初恋してた時に「まさか恋？！」って食いついてたり、25話のあきゆか回でナタ王子の「ゆかりをひと目見て恋に落ちました」って台詞に「恋？！」って反応してたり、割りと恋に恋する的なお年頃なのかな～と思っていたので。<br>で、昔の立花先生確かにｲｯｹﾒｪﾝみたいだから赤くなる気持ちも分からんでもないなあと思いつつ、現在の立花先生の姿を見ても反応が変わらないひまりんはやっぱり本質を見てくれる良い子…！！！と思いました。<br>ひまりんて、他人の良いところ探すのはすごく上手なのに自分の良いところにはなかなか気づけ無いのがもったいないなと…<br>だからこそ、グレイブに「なにも出来ない」って言われたひまりんの</p> <blockquote> <p>「私、出来ます！」<br>「私だからこそできることがあるんです！」</p> </blockquote> <p>って台詞はすごくぐっと来ましたね。<br>ひまりん個人回はひまりんがちょっとずつ自信を付けて「自分に何ができるか」を確かめていくお話なんだなあ。<br>(これはひまりんに限らない気もしますけど…)<br>そこから自分の将来について考えていく、って流れなのかな。いいなあ、青春だなあ。</p> <p>でもって、そこからの司令塔ひまりんに対するあきゆかの</p> <blockquote> <p>「サンキュー、カスタード」<br>「さすがだわ」</p> </blockquote> <p>って台詞、ひまりんの「私だからこそできることがある」って台詞を積極的に肯定していくスタイルで、すごくすごく良いなあと思いました。<br>そうかーーーーーーあきゆかの教育方針は「褒めて伸ばす」かーーーーーーーーそうなのかーーーーーーーーーーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ｱｯﾊｲ、いつものあきゆか脳です。</p> <p>あと、司令塔ひまりんの湯煎を使った泡立ての説明を受けながら「なるほど」って言ってるゆかりさんが、なんかやけに楽しそうで微笑ましかったｗ<br>ひまりんが自信を取り戻してイキイキしてる姿を見られて嬉しかったのかな～～～～良かったねゆかりさん( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あそこであきゆか＋ひまりんで泡立てしてるシーン、完全に親子でしたね( ◜◡◝ )</p> <h3 id="29話予告…っ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#29話予告…っ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="29話予告…っ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>29話予告…っ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>で！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>次週はいよいよ！！！！！！！！！！！！！！！ゆかりさん闇堕ち回なわけですが！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>とりあえずもう予告でのあきらさんの隣で嬉しそうに髪くるくるしてるゆかりさんがくっっっっっっっっっっっそ可愛くてぎゃあああああああああああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！！！！ってなりました。</p> <div class="video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/IJi8mlqDmRM" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div> <p>いやもう可愛すぎでしょこれ。なんなの。なんなのあの可愛さ。<br>あんなゆかりさん、ファンクラブ勢が見たら卒倒するのでは？？？？？？？でもってあんな可愛い表情を引き出してくれるあきらさんに五体投地せざるを得ないのでは？？？？？？？？？？？？？<br>むしろ私がする！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>…はい(深呼吸</p> <p>あっ、あとついに見られたあきゆあかの夏制服姿！！！！！！！！！！！！！！！！<br>夏制服のゆかりさん、いつもと違う雰囲気でめっちゃ可愛かった…<br>あの感じからして、やっぱり最近はもう一緒に帰ってるのかな～～～～～～いいな～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>↑で書いた髪くるくるゆかりさんの表情もあって、付き合いたての蜜月満喫してる感が溢れていてとても良かった…です…</p> <p>あと、あと、予告の中であきらさんがゆかりさんの手を取るシーンがありましたけど、なんかあきらさんって事あるごとにいちいちゆかりさんの手をとってないですか？？？？？？<br>10話でもそうだしさあ、25話でもそうだったしさあ。<br>なんか、あきらさんのその行動が毎回「私はここにいるよ」って言ってるみたいで個人的にすごくぎゃーってなるんですよ。ぎゃーーーー！！！！！！！！！！！って。<br>ゆかりさんってこれまで人と手をつなぐ機会なんてほとんどなさそうだから(しかも同年代の子と)、このあきらさんの行動っていちいちゆかりさんに効いてると思うんですよね。<br>こういうこと無意識にやっちゃうあきらさんが…ほんとズルいなって…<br>15話では自分から手を取ることはできずに手首を取っちゃったゆかりさんだけど、いつかゆかりさんの方からあきらさんの手を取れるようになったらいいなって…良いなって思うんです…(妄想</p> <p>あと予告で言うと、あおちゃんの呆れ口調ながらも優しい</p> <blockquote> <p>「ほっとけない人なんだよなあ」</p> </blockquote> <p>の一言がすごくすごく嬉しかったです。<br>ありがとう、ありがとうあおちゃん…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>やっぱりあおちゃんはゆかりさんのこと(めんどくさい人だと思いつつも)ほっとけないって思ってくれてるんだなあ。嬉しいなあ。</p> <p>そう言えば、Febri43号で藤田さんが</p> <p>引用元：Febri Vol.43 P15</p> <blockquote> <p>(中略)<br>「ゆかりはみんなから「ほっとけない愛」を受けている部分があって」</p> </blockquote> <p>って発言をされてましたもんね。<br>ゆかりさん、キラパティのみんなと出会えて本当に良かったなあ…(しみじみ</p> <p>予告のラストでも、いちかと一緒にレッツラクッキンしてるゆかりさんがすごくすごく楽しそうですごく嬉しかったです。<br>でもってそれを見守るあきらさんの優しい笑顔なーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あのシーン、中学生組はいちかさんの手元を見てるのに、あきらさんはゆかりさんの方を見てるっぽいのが最高に…最高に捗りますよね……！！！！！！！！！！！</p> <p>あとFebriの藤田さんの発言と言えば、「ゆかりさんは女性的だけど自分は男性的」って話の流れでの</p> <blockquote> <p>(中略)<br>「たまに女性らしい弱さをにじませる芝居を求められると、すごくくすぐったい気持ちになってしまいます(笑)」</p> </blockquote> <p>ってところがすごく好きなんですけど、予告のゆかりさんの「大好きだから～」の台詞はこれも藤田さんくすぐったかったのかな～と思ってによによしました( ◜◡◝ )</p> <h3 id="29話はゆかりさんの革命回なのでは"><a href="#29話はゆかりさんの革命回なのでは" class="headerlink" title="29話はゆかりさんの革命回なのでは"></a>29話はゆかりさんの革命回なのでは</h3><p>まあ予告の内容からしても来週のゆかりさん回は不穏な空気が漂いまくってるわけですけども。<br>でも正直、あまり心配はしていなかったり。むしろ楽しみでしょうがないです。<br>というのも、公式サイトの予告文章が最高に最高だったからですよ！！！！！！！！！！！！！！！(語彙力</p> <p>引用元：<a href="https://www.asahi.co.jp/precure/" target="_blank" rel="external">https://www.asahi.co.jp/precure/</a></p> <blockquote> <p>いつも笑顔でみんなに優しいあきらと<br>そうできない自分を比べて、悩むゆかり。</p> </blockquote> <p>これさ～～～～もうこの文章だけで、ゆかりさんの圧倒的成長を感じてしまって胸熱なわけですよ。<br>だって、今までゆかりさんにとって「誰かが羨ましい」とか「あの人みたいになりたい」とか、誰かと自分を比べる価値観なんて、あまり感じたことがなかったんじゃないかなあと思うんですよ。<br>特に「羨ましい」って、キラパティのみんなに会う前のゆかりさんには程遠い感情だったんじゃないかなあ。<br>(もしくはそう感じる瞬間があっても無意識に蓋をしていたとか)</p> <p>それがここに来て、</p> <blockquote> <p>いつも笑顔でみんなに優しいあきらと<br>そうできない自分を比べて、悩むゆかり。</p> </blockquote> <p>だなんて！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p> 「そうできない自分を比べて」ってことは、「本当はそうなりたい」ってことですもんね。<br> ゆかりさんが、あきらさんのように「いつも笑顔でみんなに優しくありたい」と思うなんて、それだけでもう天変地異と言うか琴爪ゆかり大革命と言うか、もう大変なことだと思うわけですよ……</p> <p>だって、ゆかりさん自身が憧れる「なりたいと思う自分」が出来たってことですよね。<br>多分まだ具体的な形にはなってなくて、ぼんやりしてはいるんだろうけど。<br>ゆかりさんはこれまで「完璧」って言葉に縛られていたわけだけど、逆に守られていたところもあったんじゃないかなって思うんですよね。<br>自分は「完璧」なんだから誰を羨ましがる必要もない「ただの琴爪ゆかり」だったはずが、キラパティの面々と、特にあきらさんと出会ってそこが揺らいできた、的な…(妄想スイッチ<br>あきらさん、本当に凄いなあ…………どれだけゆかりさんに惚れ込まれてるんだ…まあ知ってたけど( ◜◡◝ )</p> <p>だから、今のゆかりさんなら、16話で心えぐられたリオくんの台詞、</p> <p>引用元：キラキラ プリキュアアラモード 第16話</p> <blockquote> <p>「ゆかりさんの気持ち、俺分かるよ。なんでも出来る、でもこれと言った特技はない。だって、自分から本当になにかをしたいと思う気持ちがないから、好きにしろと言われても困ってしまう。その苦しさを紛らわすために、つい人の心を試してしまう。どう？」</p> </blockquote> <p> 特に、</p> <blockquote> <p>だって、自分から本当になにかをしたいと思う気持ちがないから、好きにしろと言われても困ってしまう。</p> </blockquote> <p>これも、今のゆかりさんだったらもう少しダメージは少なかったんじゃないかなあ。<br>だって、ゆかりさんの中で「自分から本当になにかをしたいと思う気持ち」が少しずつ芽生えてきてるってことだから…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>まだまだ本人無自覚みたいですけど。<br>でも、そういう…まだ無自覚な感じも年相応な感じがして可愛いと思うんだ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>やっぱり高校二年生の琴爪ゆかりさんは可愛いと思うんだ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(結論それ<br>25話もだけど、ちょっとずつちょっとずつ、自分の可能性に意識が向き始めたゆかりさんがもう本当に可愛くて…ドリームナイトでもらったミラクルサクライト片手に「ゆかりさんがんばえー！！！！！！！！」って応援したい気持ちでいっぱいです。</p> <p>なので、29話はもう明確に「ゆかりさんのステップアップ回」なのが分かっているので、見るのが今から楽しみでしょうがないです。<br>もちろん、それを乗り越えるまでが辛いだろうし苦しいだろうし、だからこそ闇堕ちまでしちゃんだろうけど、最後にはゆかりさんの晴れやかな顔が見られると信じているので( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>また16話みたいに、自信に満ち満ちた光り輝くマカロンさんの姿が見られたらいいなあ。<br>16話では一人だったけど、今度はぜひとも皆の前で！！</p> <p>あとは、↑の公式サイトに載っている闇堕ちしたマカロンさんの暗黒微笑が美しすぎて、そういう表情が見られそうなところも楽しみですね。<br>闇堕ちした姿が美しいとかもう最高に素敵やん…………</p> <p>ただ、もしかするとまたしてもリアタイ出来ないかもしれないんですよね…！！！！！！！！！！！！！！<br>うう、どうしてゆかりさん回に限って毎回こうリアタイできないんだ…私はゆかりさん回をリアタイしちゃ駄目ってことなのか？？？？？？？</p> <p>とりあえず、今から来週をワクワクと待ちたいと思います。<br>その前に前日恒例のアニメイトタイムズさんの先行カットでまたひと波乱あるんだろうな。<br>先行カットでもまた妄想が膨らんでしまいそうだけど…ゆかりさん、罪深い人…！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>あ、てかそもそも前日はアニサマなのか。<br>先行カットどころか、ステージの藤田さん見て意識が飛んでそうだなあ……</p> <h3 id="お知らせ：ブログに検索ページを作りました"><a href="#お知らせ：ブログに検索ページを作りました" class="headerlink" title="お知らせ：ブログに検索ページを作りました"></a>お知らせ：ブログに検索ページを作りました</h3><p>プリアラと全く関係ないお知らせですが、実は少し前にブログに検索ページを作りました。<br>トップメニューとサイドメニューの「Search」ってやつです。</p> <blockquote> <p> <a href="/sblog/search/" title="ブログ内検索">ブログ内検索</a></p> </blockquote> <p>もともとはSwiftypeと言うwebサービスを利用していたんですけど、いつの間にかフリープランが廃止されたみたいでアカウントが削除されていたので、自前で作り直しました。<br>なので、もしかすると少しの間使えなかった期間があるかもしれません。すみません。<br>ブログに記事数が増えてきたこともあってタグだけだと検索しにくいと思うので、もしお探しの記事があれば検索の方が早いかと思います。<br>現在は、キーワードに該当する記事を新しい記事から順に表示するようにしています。<br>本当はまずタイトル→記事本文、と言う順序にしたいんですけど、その辺のカスタマイズはまた時間がある時にでも。<br>とりあえず動作確認のために自分で「あきゆか」とか入れて検索して該当記事の多さに驚きました。<br>…たくさん妄想してきたんだなあ…(今更感</p> <p>それでは！！！！！！！！！！！！！！<br>また！！！！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ28話のひまりん当番回、観ました！&lt;br&gt;白衣ひまりん、可愛かったですね( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第27話 感想：あおちゃんの雄叫びとめんどくさいあきゆか( ◜◡◝ )</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/08/15/precure-alamode-27/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/08/15/precure-alamode-27/</id>
    <published>2017-08-15T13:59:01.000Z</published>
    <updated>2017-08-15T13:59:01.477Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ27話、ついにあおちゃんが闇堕ちしてしまいましたね。<br>「ついに」と言いつつ、17話の時点でいちかさんが闇堕ちしてたし、シエルさんもピカリオくんの件で闇堕ちしてるし、プリアラ勢は意外とみんな闇堕ちしてるのか…<br><a id="more"></a></p> <h3 id="大人過ぎるあおちゃんが少々心配…"><a href="#大人過ぎるあおちゃんが少々心配…" class="headerlink" title="大人過ぎるあおちゃんが少々心配…"></a>大人過ぎるあおちゃんが少々心配…</h3><p>今回はもうあおちゃんが圧倒的に大人過ぎて、もう少し子供らしくいさせてあげてもいいのでは…と思ってしまった。<br>だってあのステージ格差は中学生には辛すぎるでしょ…あそこで心折れずに最後まで歌いきったあおちゃんはそれだけで凄いと思うんだ…<br>てか正直、あおちゃんの言動が大人過ぎて他のバンドメンバーしっかりしてよ！！！！！！！！！！！！！！！と思ってしまった。<br>確か高校生と大学生なんだよね？？？？？みんなもっとあおちゃんを支えてあげて！！！！よ！！！！！！！<br>水嶌さんは水嶌さんで距離を置いて見守るスタンスだし…でもどんな時もあおちゃんから目をそらさないその姿勢に愛を感じた…水嶌さん…</p> <p>やっぱりあおちゃんは将来的に素晴らしいレディになりそうな予感が。八重歯の可愛いレディとか素敵だな？？？<br>やっぱりいつかゆかりさんと社交界を牛耳って欲しい…(まだ言う</p> <p>あと今回、村中さんはもちろん美山さんの熱演が凄かったなあと思いました。<br>特に、エリシオに「邪魔はやめてください」って言われた時の「ジェラート！」と「駄目だよ、あおちゃん！」の叫び。<br>敵にトドメをさすのはパルフェさんでも、みんなの心を救うのはやっぱりいちかさんなんだなあ…<br>キャラソンに乗せた変身バンク、いつもと違った雰囲気で良かったですね。<br>今回の個人回の変身バンクはみんなキャラソンに乗せたりするのかな…次のひまりんもそうだったら決まりかな。<br>CAT MEETS SWEETS に乗せたマカロンさんの変身バンクとかくっそエロそうなんだけど…(そこ</p> <h3 id="あおちゃん大好きゆかりさん"><a href="#あおちゃん大好きゆかりさん" class="headerlink" title="あおちゃん大好きゆかりさん"></a>あおちゃん大好きゆかりさん</h3><p>あと、最後あおちゃんが元気を取り戻した時に、すごく嬉しそうにしてたゆかりさんに思わず「良かったね…！」と目頭が熱くなりました。<br>ゆかりさんてやっぱりあおちゃんのこと好きだよね( ◜◡◝ )<br>自分に突っかかってきてくれるとこ気に入ってそうだし、あおちゃんはあおちゃんで本能的にゆかりさんの本質見抜いてて「めんどくさい人だな」とか思いつつほっとけない感じがとても良いと思います( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>ゆかりさん担当があおちゃんならあきらさん担当はシエルさんかな。<br>25話でゆかりさんにはっきり物申せないあきらさんを諭してたシエルさんだし。<br>あのシーン、中学生に諭されながら折り紙を手に物憂げな顔で「ゆかりはとても繊細な人だから…」とか言っちゃうあきらさんも相当めんどくさい人だと思うんですけど、その辺のめんどくささをシエルさんとあおちゃんで共有してくれてたら楽しいなって( ◜◡◝ )<br>あきゆかのめんどくささについてあおちゃんとシエルさんで共通見解を持っていて、たまに二人で「あの二人はなんであんなにめんどくさいのか」って愚痴り合ってるといいと思います( ◜◡◝ )</p> <h3 id="ペコリンの位置から察するあきゆかの夫婦感"><a href="#ペコリンの位置から察するあきゆかの夫婦感" class="headerlink" title="ペコリンの位置から察するあきゆかの夫婦感"></a>ペコリンの位置から察するあきゆかの夫婦感</h3><p>てか、今27話観返していて気づいたけど、ここ最近ゆかりさんがずっとペコリン抱っこしてたのに27話ではあきらさんが抱っこしてて珍しいなーと思っていたら…</p> <p>ゆかりさんが日傘さしてるからか！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>なんだよやっぱり夫婦じゃねーーーーか！！！！！！！！！！！！！！！！<br>しかも子育て中…マジか……可愛いお子さんですね……(さくらん</p> <p>うわーーーーーーーーーーーーーーこれだからもう王子は！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>日傘さしてるゆかりさんにペコリンがいつもみたいに抱っこしてもらおうと飛びつこうとしたところを、あきらさんがものっそい自然な動作で「今日はこっちね」ってペコリン抱っこして微笑んでるところまで見えた。<br>でもってそんなあきらさんにﾄｩﾝｸしてるゆかりさんまで見えた。</p> <p>ぐっ、罪深い…罪深すぎるぞあきらさん！！！！！！！！！！！！！！！！<br>もう何度も言ってるけど責任取ってくださいね！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>ヤバイ。ヤバすぎる。<br>何がヤバイってお盆休み最終日の夜にこんな妄想してる私ヤバすぎる。明日から仕事とかやばすぎる。嫌だ…もうずっとずっと藤田さんとあきゆかのことだけ考えていたい……</p> <h3 id="次回はひまりん回！"><a href="#次回はひまりん回！" class="headerlink" title="次回はひまりん回！"></a>次回はひまりん回！</h3><p>という訳で次回はひまりん回ですね。<br>今回の個人回は全員が闇堕ちするのかと思っていたけど、予告を見た感じだと対エリシオじゃなくて対グレイブ戦みたいだからひまりんは違うのかな。</p> <div class="video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/MQrQz_FwK-4" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div> <p>闇堕ちする子としない子がいるのか…ゆかりさんは確定として、あきらさんはどうなんだろうなー。<br>高校生組はどっちもメンタル弱そうだからなあ…<br>ゆかりさんもそうだけど、大事なものとか守りたいものへの気持ちが強ければ強いほど闇堕ちしやすくなるような気が…<br>ほら、アレですよ、マカロナージュでも歌ってるじゃないですか、</p> <blockquote> <p><strong>守りたいぬくもり優しさを</strong><br><strong><font color="Purple">知ってしまったなら</font></strong></p> </blockquote> <p>って…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>ｱｯﾊｲ、相変わらず日常的にマカロナージュキメてます。<br>そろそろ他の曲も聞き込み始めなきゃなと思いつつ、気がつくとマカロナージュリピートしてるって言う……恐ろしきマカロナージュ……<br>とりあえず、もうしばらくは気の済むまでマカロナージュしようと思います。<br>いつまで経っても気がすまないかもしれないけど……</p> <p>それでは、また！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ27話、ついにあおちゃんが闇堕ちしてしまいましたね。&lt;br&gt;「ついに」と言いつつ、17話の時点でいちかさんが闇堕ちしてたし、シエルさんもピカリオくんの件で闇堕ちしてるし、プリアラ勢は意外とみんな闇堕ちしてるのか…&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Febri43号のキャスト座談会から妄想する25話のゆかりさんとあきゆかについて。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/08/14/febri-43/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/08/14/febri-43/</id>
    <published>2017-08-13T15:11:35.000Z</published>
    <updated>2017-08-13T15:11:35.326Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ特集が掲載されている Febri Vol43と、プリアラのコミックスを購入しました！<br>コミックスはもちろん特装版です。あと特典目当てでゲマで買いました( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a><br>Febriの目当てはもちろんキャスト座談会だったわけですが、読んでみたらオトメディアに続きここでも藤田さんが気になることをポロリしまくってくれてたので今回はその辺からの妄想を書こうかと。<br>基本的に物語や台詞の断片を拾ってつなぎ合わせて妄想するのが大好きなので…妄想と言う名の霞を食べて生きているオタクなので…</p> <h3 id="プリアラ6人でのキャストトーク"><a href="#プリアラ6人でのキャストトーク" class="headerlink" title="プリアラ6人でのキャストトーク"></a>プリアラ6人でのキャストトーク</h3><p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【Febri Vol.43／8月10日発売】『キラキラ☆プリキュアアラモード』特集は、美山加恋さん、福原遥さん、村中知さん、藤田咲さん、森なな子さん、水瀬いのりさんの座談会＆スタッフインタビューの他、ストーリーガイド、キャラ設定、変身バンク修正原画、秋の劇場版情報まで満載！ <a href="https://t.co/UvTfxxo4hT" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/UvTfxxo4hT</a></p>&mdash; Febri＋書籍編集部 (@febri_edit) <a href="https://twitter.com/febri_edit/status/894888440470224896" target="_blank" rel="external">2017年8月8日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>そう言えば水瀬さんも含めて6人での座談会と言うのは、もしかして初めてなのかのな。<br>座談会形式だと、単なる質疑応答だけでは分からない、キャストさん同士のやり取りが生で感じられるのがすごく好きなので、Febriの座談会も読んでいてすごく楽しかったです。<br>文章には載っていないけど、きっと藤田さんずっと笑っていたんだろうなあ( ◜◡◝ )</p> <p>安定の藤田さんと森さんのいちゃつきに村中さんが「そこ、いちゃつくなー！」と突っ込んでくれたり、「プリアラキャラの誰に似ているか」ってお題で藤田さんから「ペコリンじゃない？」と言われた福原さんが「ひどーい！」と返していたり( ◜◡◝ )<br>特に福原さんとのやり取りは、フクステでのお二人のトークを思い出してによによしました( ◜◡◝ )<br>藤田さんてほんと福原さんのこと好きだよね…( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>印象的だったのは、藤田さんがほぼ全員に対してツッコミいれたり反応返したりしていたこと。<br>人の話に反応するのってある程度その人のこと知らないとできないことだから、やっぱり普段から意識的にコミュニケーションを取ってるんだろうなあと感じました。<br>もちろん藤田さん以外の皆さんもですけど。<br>普段からきっと色んなお話してるんだろうなあ。<br>座談会は、回を追うごとにキャスト陣の仲が深まっている様子が感じられてやっぱりいいですね( ◜◡◝ )<br>今度のアニサマだったり、10月のプリアラライブだったりで、今度はステージで直接そういう姿を見られたら嬉しいなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="25話のゆかりさんに対しての藤田さんのコメント"><a href="#25話のゆかりさんに対しての藤田さんのコメント" class="headerlink" title="25話のゆかりさんに対しての藤田さんのコメント"></a>25話のゆかりさんに対しての藤田さんのコメント</h3><p>はい。という訳で本題。<br>オトメディア8月号では16話のゆかりさんについて言及してくれてましたけど、Febriでは25話のゆかりさんについての藤田さんのコメントが読めて嬉しかったです。<br>やっぱり、中の人がどう考えて演じているのかを知ることができるのはとても貴重でありがたいですね。<br>特にゆかりさんみたいな、本心が分かるようでわからないようで分かるようでやっぱり分からないタイプのキャラはｗ</p> <p>Febriで藤田さんがゆかりさんについて語ってくれた箇所はたくさんあったんですが、中でも気になったのがこちら。</p> <p>引用元：Febri Vol.43 P17</p> <blockquote> <p>—-「演じていく中で、手応えを感じたエピソードはどこでしたか？」<br>(中略)</p> <p>藤田<br>(中略)<br>最近では、ゆかりとあきらのエピソード(第25話)。視聴者の方にどういう風に受け止められたかはわからないんですけど、私たちにとっては必要な回だと思いました。<br>初めて人前で泣いて、他者というものを認識できた琴爪ゆかりは、これからどうするのか？<br>初登場の第5話がホップだとすれば、ジュリオと心理戦を繰り広げた第16話がステップで、この第25話がジャンプ。<br>ここから彼女たちの第２章が始まるんじゃないかなと思いました。</p> </blockquote> <p>これなー。<br>ここだけで気になるポイント満載なんですけど、特に気になったのが</p> <blockquote> <p>初めて人前で泣いて、他者というものを認識できた琴爪ゆかりは、これからどうするのか？</p> </blockquote> <p>の一文。<br>中でも、「他者というものを認識できた」って表現が、25話のゆかりさんを考えるにあたってものすごーーーーーーーーーーーーーく腑に落ちました。<br>なるほどなあ、さすが中の人だなあ。</p> <p>25話の感想でも書いたんですけど、25話のゆかりさんって初めてあきらさんのことを「自分とあきらさん」っていう形で認識し始めたんじゃないかと思っていて、それが藤田さんの言うところの「他者というものを認識できた」ってことなのかなあと思いました。<br>ゆかりさんの世界に「他人」はいっぱいいても、必要以上に自分と関わることはないだろうと言う圧倒的な壁と言うか溝を感じていて、そこを初めて越えたのが25話のあきらさんなんじゃないかなあ、と。</p> <p>そりゃあなあ…あんなにどストレートに直球の告白されちゃったらねぇ……(しみじみ</p> <p>琴爪家の教育方針である「自由に生きなさい」ってある意味放任主義で、ある意味「(ゆかりさんが)どう生きようとも気にしませんよ」って言うちょっと突き放された感を感じてしまうのかなあと。<br>そこに来てあきらさんの「ゆかりの気持ち、全部受け止めるから」は、そりゃあもうゆかりさんにとって核心を突く殺し文句だよなぁ……<br>『王子は大変なものを盗んでいきました、姫の人生です。』ってなぐらいに。<br>だから、25話はゆかりさんにとって「自分のことを受け入れてくれる他者」、さらには「ゆかりさん自身が受け入れて欲しいと思える他者」が初めてできた記念の瞬間なのかなと思いました。<br>多分特に後者の方が重要なんだろうな。<br>…なんだ、やっぱりゆかりさん順調にあきらさんに恋していってるやん…( ◜◡◝ )</p> <p>29話はゆかりさん闇堕ち回らしいですけど、正直これだけ根こそぎ気持ち持って行かれちゃったらそりゃあ闇堕ちもするよなあと。<br>ぶっちゃけ、ゆかりさんってピカリオくんなんて目じゃないくらいに色々と重い…よね……(目逸らし<br>えーと、あきらさんには「頑張ってください」と「ゆかりさんをよろしくお願いします(五体投地)」と言う気持ちでいっぱいです。</p> <p>でも、あきらさんもなんだかんだ手間のかかる子ほど可愛いと言うか、元来世話焼き気質だからめんどくさい人ほど好きになりそうな気が( ◜◡◝ )<br>…なあんだ、あきゆか、超お似合いじゃん！(今更感</p> <p>あと25話に関して面白かったのはこちら。</p> <blockquote> <p>森　第25話は、あきらとゆかりのエピソードなのですが、それを見ながら加恋ちゃんが「わかるわ～」と(笑)。<br>美山　そうすると、藤田さんが「わからないのよね、教えて」って(笑)。</p> </blockquote> <p>これなー( ◜◡◝ )<br>藤田さんはブログでも25話のゆかりさんに対して「ゆかり、、あなたの真意がよく分からない！(褒め言葉)」って書いてましたもんねｗ</p> <blockquote> <p>プリアラ２５話 | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6361" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6361</a></p> </blockquote> <p>でも美山さんには分かるのか…凄いなあ…<br>藤田さんに「教えて」って言われた美山さんがなんて答えたのかが気になるなー。<br>でも座談会の中で村中さんも「ゆかりさんは理解しやすい」って言ってるし、森さんも「ゆかりのことはよくわかる」って言ってるし、プリアラキャスト陣は意外とゆかりさんの気持ちが分かるのだろうか…藤田さん以外ｗ</p> <p>この辺のこぼれ話が聴けるのも座談会の良さですよね。<br>またこういう特集やってくれたら嬉しいなあ。</p> <h3 id="今後のストーリーにも大期待"><a href="#今後のストーリーにも大期待" class="headerlink" title="今後のストーリーにも大期待"></a>今後のストーリーにも大期待</h3><p>キャスト座談会の記事では、スタッフ陣のインタビューもどれも読み応えがあって良かったですね。<br>特にキャラデザの井野さんのお話とか。<br>デザインににどういう意図が込められているのか、的なお話が聴けてとても興味深かったです。<br>でも変身バンクの原画(と言うのかな？)にはマカロンさんとショコラさんのがなくてちょっと残念。<br>ああいうアニメの原画集を見るのがもともとすごく好きなので、いつかプリアラの原画集として出してもらえたら嬉しいなあ。</p> <p>あとは、シリーズディレクターである暮田さん、貝澤さんのインタビューで言及されていた今後の展開についてのお話が胸熱でしたね。</p> <blockquote> <p>貝澤<br>(中略)<br>神木プロデューサーに言われたのですが、自分では見えなかったところが見えてきたり、他人を理解することで自分に変化が起きる。そこが面白さになるんじゃないか、と。</p> </blockquote> <p>これなー。<br>まさに25話のゆかりさんだし、逆に言えばあきらさんもだし、きっと中学生組のみんなもそうなんだろうな。<br>以前のアニメイトタイムズさんのスタッフインタビュー記事でも同じように言及されていましたけど。</p> <blockquote> <p>キュアパルフェお披露目直前！　暮田公平SD、貝澤幸男SD、神木プロデューサーに聞く、『キラキラ☆プリキュアアラモード』が６人チームとなったその理由とは!? | アニメイトタイムズ<br><a href="http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1499997366" target="_blank" rel="external">http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1499997366</a></p> <p>貝澤<br>(中略)<br>対して後半戦では、同じキラパティにいながらも、キャラクターそれぞれが「自分」に向き合い、彼女たち個々人の幸せや歩むべき道みたいなものが見えてくる……そのあたりが見どころになるんじゃないかなと思います。</p> <p>その個々人の幸せ、進むべき道のなかに、はたして「キラパティ」が存在するのかしないのか……。そんなことも想像しながら観ると面白いかもれいません。</p> </blockquote> <p>これ…！！！！！！！！<br>特に後半の文章がめっちゃ意味深だなあと当時思っていたんですよね。<br>うう、今後のプリアラどうなっちゃうんだろうなあ。<br>なんとなく、後半は前半よりももっとあっという間に時が過ぎていきそうな気がします。<br>同じ半年なのに…<br>今後の展開が楽しみであると同時に、確実に近づいてくる最終回の足音に怯える日々なりそうな予感。<br>でもきっと、楽しみなことの方が多いんだろうな。<br>10月にはライブもあるし、劇場版もあるし！！！！！</p> <p>この一年はとにかく全力でプリアラを楽しもうと決めた一年なので、残りの半年も全力で応援させていただく所存です。<br>公式様、なにとぞゆかりさんのことをよろしくお願いいたします！</p> <p>それでは、また！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ特集が掲載されている Febri Vol43と、プリアラのコミックスを購入しました！&lt;br&gt;コミックスはもちろん特装版です。あと特典目当てでゲマで買いました( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！ 第2弾【ファミ通】</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/08/10/famitsu-trpg-2/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/08/10/famitsu-trpg-2/</id>
    <published>2017-08-09T15:28:48.000Z</published>
    <updated>2017-09-02T16:32:27.018Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>先週末配信された藤田さん・大坪さんゲストのクトゥルフ神話TRPGニコ生、観ました！！！！！<br>もちろん感想戦までしっかり観たよ！！！！！！！！！<br><a id="more"></a></p> <h4 id="【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！-第2弾【ファミ通】"><a href="#【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！-第2弾【ファミ通】" class="headerlink" title="【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！ 第2弾【ファミ通】"></a>【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！ 第2弾【ファミ通】</h4><iframe width="312" height="176" src="http://live.nicovideo.jp/embed/lv302717347" scrolling="no" style="border:solid 1px #d0d0d0;background-color:#f6f6f6" frameborder="0"><a href="http://live.nicovideo.jp/watch/lv302717347" target="_blank" rel="external">【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！ 第2弾【ファミ通】</a></iframe> <h4 id="【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！-第2弾-の感想戦"><a href="#【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！-第2弾-の感想戦" class="headerlink" title="【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！ 第2弾 の感想戦"></a>【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！ 第2弾 の感想戦</h4><iframe width="312" height="176" src="http://live.nicovideo.jp/embed/lv303678744" scrolling="no" style="border:solid 1px #d0d0d0;background-color:#f6f6f6" frameborder="0"><a href="http://live.nicovideo.jp/watch/lv303678744" target="_blank" rel="external">【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！ 第2弾　の感想戦</a></iframe> <h3 id="藤田さん＠くまこmodeの破壊力"><a href="#藤田さん＠くまこmodeの破壊力" class="headerlink" title="藤田さん＠くまこmodeの破壊力"></a>藤田さん＠くまこmodeの破壊力</h3><p>いやあ、今回の藤田さんもめっっっっっっっっっちゃくちゃ可愛かったですね！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【大坪由佳】<br>「クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！」第2弾生放送を見てくださった皆様、4時間を超える長丁場にお付き合いいただきありがとうございました！<br>まだまだ探索者たちの冒険は続きます(予定)のでどうぞよろしくお願い致します！ <a href="https://t.co/VCGEySuKlr" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/VCGEySuKlr</a></p>&mdash; EARLY WINGスタッフ (@earlywingstaff) <a href="https://twitter.com/earlywingstaff/status/894211836211412992" target="_blank" rel="external">2017年8月6日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>これ…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>っかあああああああああああああああもうこれほんと可愛い…！！！！！！！！！！！！！！！！<br>番組始まって藤田さん映った瞬間のテンションの上がり方ヤバかったです……<br>髪型…髪型可愛い…めちゃくちゃ可愛い…ええーなにこれ、可愛い…可愛すぎる……</p> <p>藤田さんのブログでも( ◜◡◝ )</p> <blockquote> <p>クトゥルフやりました | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6369" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6369</a></p> </blockquote> <p>珍しい髪型だな～～～～と思っていたら、この出で立ちは藤田さんのプレイヤーキャラクターであるくまこさんフィーチャーだったのか！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>※藤田さんのキャラクター「多布衣くまこ」のキャラクターシートはこちら：</p> <blockquote> <p>クトゥルフ神話TRPG特番 第2弾の使用キャラクター＆ゲームの流れ<br><a href="http://ch.nicovideo.jp/famitsu/blomaga/ar1310117" target="_blank" rel="external">http://ch.nicovideo.jp/famitsu/blomaga/ar1310117</a></p> </blockquote> <p>改めてキャラシのイラスト見るとほんとにそのまんまで凄いなー。<br>自分で生み出したキャラクターに本当になりきってしまうとは…まさにRPG…すごい……<br>これはAPP16(外見的魅力最大)というのもうなずけるな！！！！！！！！だって可愛いもの！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p><img src="/sblog/img/20170806_trpg-01.jpg" alt="推しのパンチで仕留められ隊"></p> <p>冒頭のこのパンチング藤田さんの可愛さときたら…！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>いやあもうスクショ撮ってるだけで可愛いもの。スクショすら直視できないレベルで可愛いもの。<br>こんな可愛い人が拝めるなんて…クトゥルフ神話TRPGって良いものだな！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(ちょろい</p> <h3 id="「結婚しよう！金ならある！！」の名言ww"><a href="#「結婚しよう！金ならある！！」の名言ww" class="headerlink" title="「結婚しよう！金ならある！！」の名言ｗｗ"></a>「結婚しよう！金ならある！！」の名言ｗｗ</h3><p>今回のくまこさん、と言うか藤田さん、最初から最後までめっちゃテンション高くてｷﾚｯｷﾚで最高に面白かったｗｗ<br>藤田さんてくまこさんの「APP16」ってパラメータ本当に気に入ってるんだなｗｗｗｗ<br>ことあるごとにとにかくAPP頼りで、特に開始早々にNPCである西原さんに対して外見でマウンティングしに行く姿勢が最高だったｗ</p> <p>その時の得意げな</p> <blockquote> <p>「この輝きを見よ！」(ﾄﾞﾄﾞﾄﾞﾄﾞﾄﾞﾔｱｱｱｱ)</p> </blockquote> <p>の台詞がｗｗｗ</p> <p><img src="/sblog/img/20170806_trpg-03.jpg" alt="ひれ伏すしかない。"></p> <p>いや確かに輝いてますけどもーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！<br>いつだって眩しいぐらい輝いていますけどもーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！<br>これもうほんと好き( ◜◡◝ )ドヤ顔しちゃうとこも可愛くて大好き( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>くまこさんがAPP16の美少女お嬢様で…本当に良かった……</p> <p>あと、くまこさんの幼馴染()と言うラブコメフラグビシバシの、ごふみんこと五島さんに対するアプローチもほんと悪女だったｗｗ<br>病院のシーンで無駄に手を握りしめてみたり、背中を擦ってみたり、入院費をキャッシュで払ってみたりｗｗ<br>しかも最後ちゃんと結婚するのかと思いきや、狂気から復活した途端にごふみんを捨てる凶悪ぶりｗｗｗ<br>元カレの大リーガーと言いくまこさんにとって男はスキル上昇のための肉盾でしか無いというのか…っ！！！！！<br>どんなハタチなんだ、恐ろしすぎるｗｗｗ</p> <p>さらに結婚を決めた理由も『不定の凶器に陥ったから」だったし、結婚の迫り方も</p> <blockquote> <p>「結婚しよう！今すぐ結婚しよう！ナウ結婚しよう！！」<br>「『金ならある！！』って札束で殴り倒します！！」</p> </blockquote> <p>これほんと酷いｗｗ<br>しかも最終的にKPを金で買収するという力技を発動ｗｗｗ</p> <p><img src="/sblog/img/20170806_trpg-02.jpg" alt="札束でKPを買収する推しのすがた。"></p> <p>これが…私の好きなひと…！！！！！ｗｗ<br>まさか推しが札束渡してる姿を見ることになるとはｗｗｗ<br>これもTRPGならではですね！！！！！！！！！！！！！ありがとうTRPG！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>前回の「ミンチにおなりになって」に続く名言が今回も誕生して、TRPGニコ生は今後も藤田さんの名言誕生に期待だなー( ◜◡◝ )</p> <p>でもよく考えると、藤田さんのキャラが悪女になりがちなのって単純に藤田さんがゲーム脳と言うか、「目の前の障害をクリアすること」「ゲームをクリアすること」に重きを置いたプレイングになるからなのかなあと。<br>目的のために行動しようとするから、「狡猾」に見えちゃうんでしょうね。きっと。<br>…と、精一杯のフォローをしてみる( ◜◡◝ )</p> <h3 id="「CV：藤田咲」には勝てなかったよ…"><a href="#「CV：藤田咲」には勝てなかったよ…" class="headerlink" title="「CV：藤田咲」には勝てなかったよ…"></a>「CV：藤田咲」には勝てなかったよ…</h3><p>前回のストーリーで登場した大坪さん扮する「ゆかちん」の妹、CV：藤田咲の妹、咲ちゃんが今回も大活躍でｗｗ<br>「絶対に外せない」はずの呪いのメダルを外す流れの茶番劇最高に面白かったｗｗ</p> <blockquote> <p>2:48あたり</p> <p>神領「あっ！咲ちゃんから電話だ！」<br>咲『お姉ちゃんの耳…変になっちゃうの…？」<br>ゆかちん「変にならない(震え声」<br>咲『なんかさっき聴いたらそのペンダント外したらいつもの可愛いお姉ちゃんになってくれるって聴いたよ』<br>咲『おねえちゃんが変になっちゃうのやだー』<br>ゆかちん「咲が泣いてる！！！！！！(迫真)」</p> </blockquote> <p>これｗｗｗｗｗ<br>さすが声優さんと言うしかｗｗｗｗｗ<br>大坪さんのキャラはこういう時にさいっこうに輝くなあｗｗ<br>あとは安定の顔芸も素晴らしかったですね( ◜◡◝ )<br>KPである内山さんの「なんじゃこりゃ」ってつぶやきがもう正直すぎてｗｗ<br>ですよねぇ…(しみじみ</p> <p>あとこの茶番でペンダントが外れた後、神領さんがすわ素手でペンダント確保か？！って流れで思わず</p> <blockquote> <p>「バカじゃないのｗ」</p> </blockquote> <p>って言っちゃう私の推し辛辣ｩー!!!!!!!!!!!<br>でも好き！！！！！！！！！！！！！！！<br>しかも今見返したら「バカじゃないの」って2回言ってたｗｗ<br>最初ボソっと言って改めてもう一回言ってるｗｗ大事なことなのでｗｗ</p> <p>くまこさん基本的に神領さんに厳しいよね…ことあるごとに「APP4」とか「見てくれが悪い」っていじるしさあｗ<br>そりゃ北口さんも「そろそろキャラ変えたい」って言うわｗ</p> <h3 id="感想戦はmgmg藤田さんが可愛かった-◜◡◝"><a href="#感想戦はmgmg藤田さんが可愛かった-◜◡◝" class="headerlink" title="感想戦はmgmg藤田さんが可愛かった( ◜◡◝ )"></a>感想戦はmgmg藤田さんが可愛かった( ◜◡◝ )</h3><p>感想戦の方は、前回に続きケーキmgmgしてる藤田さんが最高に可愛かったです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>瑞雲祭りでカレーmgmgしてるとこ観られなかったから、今回ケーキmgmgしてるとこが観られて眼福だったなあ( ◜◡◝ )<br>推しがmgmgしてる姿ってなんであんなに可愛いんですかね。小動物的な何かを感じるからなのかな。<br>感想戦のこのケーキタイムは是非今後も続けていただきたいところ。<br>前回は大坪さんの誕生日だったし、次回は是非藤田さんの誕生日で！！！！！！！！！！！！！！お願いします！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="まとめ：今回もめちゃくちゃ楽しかったです！！！！！"><a href="#まとめ：今回もめちゃくちゃ楽しかったです！！！！！" class="headerlink" title="まとめ：今回もめちゃくちゃ楽しかったです！！！！！"></a>まとめ：今回もめちゃくちゃ楽しかったです！！！！！</h3><p>というわけで。<br>クトゥルフ神話どころかTPRGに触れるのも前回のニコ生が初だったぐらいのにわかですけども、前回も今回も物凄く楽しんで見ることが出来ました。</p> <p>KPである内山さんの進行が素晴らしく、状況説明も分かりやすいし、何より要所要所で適切にルール説明を入れてくれるので、初心者が見ていても置いてけぼりにならずに最後まで楽しめる、というのが大きいのかなと。<br>さすがだなあ。いつもありがとうございます。</p> <p>あとはやっぱり、ほんとに楽しそうにしてる藤田さんの姿を観られるのが本当に嬉しいので( ◜◡◝ )<br>人狼もそうだけど、藤田さんが好きなことやってｷｬｯｷｬしてる姿を長時間観ていられるこのニコ生は本当にありがたいし幸せな時間を提供してくれるので、ぜひ末永く続けてもらいたいです。<br>嬉しいことに今後も続くかも…とのことだったので、次の機会を楽しみに待ちたいと思います。</p> <p>藤田さん、大坪さんがKPの回もそのうちやってくれたらいいなｗ<br>めっちゃカオスなストーリーになりそうだけどｗｗｗ<br>次なるくまこさんの物語を楽しみにしています( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;先週末配信された藤田さん・大坪さんゲストのクトゥルフ神話TRPGニコ生、観ました！！！！！&lt;br&gt;もちろん感想戦までしっかり観たよ！！！！！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="Web動画/ラジオ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/Web%E5%8B%95%E7%94%BB-%E3%83%A9%E3%82%B8%E3%82%AA/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="TRPG" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/TRPG/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第26話 感想：あきゆかの圧倒的で無自覚な夫婦感( ◜◡◝ )</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/08/08/precure-alamode-26/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/08/08/precure-alamode-26/</id>
    <published>2017-08-07T15:33:05.000Z</published>
    <updated>2017-08-07T15:33:05.778Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ26話、観ました！！！<br>25話のあきゆかインパクトを経てからの26話ということで、ゆかりさんの余裕と言うか安心感と言うか安らぎというかそういうのがものすごく感じられて、ゆかりさん良かったね、本当に良かったねあきゆか結婚おめでとう…！！！！という気持ちでした(どさくさ<br><a id="more"></a></p> <h3 id="熟年夫婦のオーラを放ちつつもやっぱり初々しいあきゆかヤバイ"><a href="#熟年夫婦のオーラを放ちつつもやっぱり初々しいあきゆかヤバイ" class="headerlink" title="熟年夫婦のオーラを放ちつつもやっぱり初々しいあきゆかヤバイ"></a>熟年夫婦のオーラを放ちつつもやっぱり初々しいあきゆかヤバイ</h3><p>そう、25話を経ての今回、あきゆかの夫婦っぷりほんとにヤバかったですね…！！！！！<br>ここ最近ゆかりさんがずっとペコリン抱っこしててママ感に溢れてるのもあると思うんですけど。<br>わちゃわちゃしてる中学生組を見守るあきゆかの穏やかな空気な～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>二人で話してる時でも中学生組の話題を出しては笑い合ってそうな感じな～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>そしてそんな明らかな夫婦感を醸し出しつつもやっぱりまだ付き合ってなさそうな初々しい感じな～～～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！<br>あきゆかって不思議だなって思うんですけど、どう見ても付き合ってるのによく見るとまだ付き合ってなさそうな感じしません？？？？？？<br>日本語おかしいですね？？？はい、承知しております。</p> <p>なんだろう、夫婦感が先行しすぎて恋愛感情が後からついてきてる感じがするというか。<br>特にあきらさん。<br>前回ダイレクトに「好きだから」とか直球ぶち込んできたあきらさんですけど、そこまでしておきながらまだ気持ちに気づいてなさそうな感じしないですか？？？？<br>ゆかりさんはちょっと気づき始めているのに気持ち乱すだけ乱しておいてまだ無自覚なあきらさんとかズルくないですか？？？？？<br>でもきっとゆかりさんはそういうあきらさんのことが好きだな？？？？？？？？</p> <p>ならばよし！！！！！！！！！！！！！！(どこから目線</p> <p>今回、特に冒頭のバス内ではしゃぐシエルさんを微笑ましく見守るゆかりさんとか、海で遊び疲れて寝ちゃったみんなを眺めて微笑むゆかりさんとか、そういう「みんなのことを大事にできる心の余裕」みたいなのでゆかりさんに出来たんだな～～～と感じられて、あきらさんありがとう本当にありがとうって感じでした。<br>たとえ無自覚だとしても！！！！！！！！！！！！<br>良いんです、あとは各自の妄想の中で…( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>あと今回のゆかりさんで「可愛いな～」と思ったのが、無人島内を探索してる時に蔦を蛇と間違えたいちかたちがあきらさんの後ろに隠れるシーン。<br>あそこで微笑むゆかりさんから、確かな「余裕」を感じた…！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あれ絶対、「あきらが頼りにされて嬉しい」って微笑みじゃなかったですかどうなんですか！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>裏返せば「うちのあきら頼りになるでしょう？」ですよなんだそれ完全な彼女ヅラか！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>ああああああああああああああああああゆかりさん可愛いなあ…………<br>だってさ～～～～～～～あれほど頼りにされてるカッコいいあきらさんが自分に「好きだから」って言ったんですよ？？？？？？<br>「絶対守る」とも言ってたし「気持ち全部受け止める」とも言ってたし、ゆかりさん嬉しかっただろうなって思うんですよ……<br>自分にそんなこと言ってくれた人がみんなから頼りにされててさ～～～～～～そんな姿を見て微笑むゆかりさんとかさ～～～～～～～～～～～もう可愛すぎてさ～～～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>個人的に、好きカプのターニングポイントを妄想するの大好き勢でして、25話はあきゆか妄想においてはもう完全な「ターニングポイント」になってしまいましたね。<br>きっと25話以前と25話以後で、色んなことが少しずつ違ってるんだろうな…本人たちも気づかないような些細なことでも…でも確実に何かが違ってるんだろうな…！！！！！！！<br>でもってさらにこの後も、少しずつ色んなことが変わっていくんだろうな…あきゆか…お幸せに…！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="一瞬の水着に込められたゆかりさんの未成年の主張"><a href="#一瞬の水着に込められたゆかりさんの未成年の主張" class="headerlink" title="一瞬の水着に込められたゆかりさんの未成年の主張(?)"></a>一瞬の水着に込められたゆかりさんの未成年の主張(?)</h3><p>そんな大変可愛らしいゆかりさんですが、あの水着の主張は一体なんだったんでしょうねｗ<br>そう言えばしゃべる付録目当てに今月の「おともだち」を購入したんですけど、そこでもゆかりさんの主張が…</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">さすがゆかりさん、「男子の劣情を煽る」とか言う理由でポニーテールが禁止になる時代に一石を投じるわポイズン…て感じだ。<br>※おともだち9月号より <a href="https://t.co/aI38HCOBGo" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/aI38HCOBGo</a></p>&mdash; しらき (@shiraki_ii) <a href="https://twitter.com/shiraki_ii/status/892805376441176064" target="_blank" rel="external">2017年8月2日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>思わずツイートしちゃんたんですけどｗｗｗ<br>ゆかりさん、攻めるなあ……<br>ﾊｯ、もしかして、25話であきらさんが「気持ち全部受け止めるから、見せてよ」とか<del>エロい</del>殺し文句言っちゃったから…？！<br>あきらさん、罪深い…！！！！責任とってくださいね！！！！！！！！！！！</p> <p>余談ですけど、このプリキュアおしゃべり自販機、めっちゃくちゃよく出来ていて驚きました。<br>てか、声オタとしては「付録がしゃべる(しかも新録)」ってだけでもう歓喜ものなんですけど。<br>最近の幼児向け雑誌の付録は凄いなあ…</p> <p>各キャラ2つずつ台詞があるうち、ゆかりさんの台詞が</p> <blockquote> <p>「空き缶はきちんと捨ててね」<br>「お釣りを忘れないでね」</p> </blockquote> <p>といずれも教育的台詞なのは、やっぱりゆかりさんの女児人気にあやかって女児様に社会性を、と言う狙いなんですかね。<br>まあ女児様じゃないけどゆかりさんに言われたからちゃんとゴミ箱に捨てたしお釣りは忘れなかったよ！！！！！さすがゆかりさんだね！！！！！！さすゆか！！！！！！！！！！！！！！(言いたいだけ</p> <p>…それにしても、あきらさんの「喉が渇いたよね」の台詞とともにゆかりさんのミルクティーが転がり出てくる様は、なんというか、その(強制終了</p> <h3 id="シエルさんとビブリーの可能性"><a href="#シエルさんとビブリーの可能性" class="headerlink" title="シエルさんとビブリーの可能性"></a>シエルさんとビブリーの可能性</h3><p>今回、突然にシエビブフラグに「？！」となったわけですけども。<br>シエルさんって、いちかとはまた違う意味で人とフランクに接する人だから、割りと全方位にフラグ立てていて凄いなあ、と。<br>これもフランスでの修行のなせる業なのか……フランス、凄いな！！！！！！！！！<br>あと、落下するビブリーを助けた時のシエルさんの表情すごく良かったですね。<br>ビブリーを放っておけないのはピカリオくんに対する贖罪の気持ちもあるのかな。</p> <p>さすがに今回すぐに改心、とまでは行かなかったけど、今後どうなっていくのかこちらも楽しみです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="次回はあおちゃん回！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#次回はあおちゃん回！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="次回はあおちゃん回！！！！！！！！！！！！！！"></a>次回はあおちゃん回！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>という訳で、次回はあおちゃん回！！！！！！<br>遂に岬さんが本編登場ですね。二人で一緒に歌ったりするのかな？<br>水嶌さんも再登場するみたいだし、次回も楽しみだな～～～～～～( ◜◡◝ )</p> <iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/ZHxoNlX-n-s" frameborder="0" allowfullscreen></iframe> <p>てか次回のサブタイ、</p> <blockquote> <p>「アツ～いライブバトル！あおいVSミサキ！」</p> </blockquote> <p>この「ライブバトル」って単語を見て思わず「どこぞのあきゆかはラブ・ゲームとやらを展開していましたね( ◜◡◝ )」とか考えてしまった…あおちゃんごめん……<br>いや、何度でも言いますけどやっぱりあの公式のマカロナージュ紹介文は<del>あたまおかしい</del>素敵過ぎると思うんですよ。うん。もう最高ですよ。ありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="日常を侵食するマカロナージュ"><a href="#日常を侵食するマカロナージュ" class="headerlink" title="日常を侵食するマカロナージュ"></a>日常を侵食するマカロナージュ</h3><p>はい、公式の紹介文があんまりにも最高過ぎて、飽きもせず毎日マカロナージュキメてます。<br>日常的にキメ過ぎてマカロナージュしてない時も脳内でマカロナージュが鳴り響いてる有様です。重症です。<br>で。<br>そろそろ結構な回数聴いてるよな～と思ってさっきiTunesで再生回数確認してみたんですよ。<br>そしたらこれですよ。</p> <p><img src="/sblog/img/20170807_itunes.jpg" alt="ええ……"></p> <p>こ、これは…え、おかしくない？？？<br>え…アルバム発売されてからまだ2週間と経ってないんですけど……え、おかしくない…？<br>我ながらドン引きするレベル……<br>怖い、あきゆか怖い…！！！！！いつの間にか私の日常を侵食しまくっているあきゆか、怖い…！！！！！！！！！！！！(今更感</p> <p>で、10月はこれを中の人がリアルで歌っちゃうんでしょ…？！？？？？！？？！<br>そうそう、10月のプリアラライブ、無事に昼夜ともに当選しました！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>やったーーーーーーーーーーーこれでまた藤田さん＠マカロンさんのすがたを拝めるよーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！</p> <p>正直当落発表の前日からもう気が気でなくてですね、仕事中もずっとそわそわしっぱなしだったんですけど、これでようやく安心出来ます。<br>安心…安心……できるかっ！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>だってプリアラキャスト陣の中でも悪ノリで定評のある藤田さんと森さんですよ(酷い<br>もうどんな仕掛けを用意してくるか、もう今から楽しみでしょうがない！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>リリイベの時の「私のゆかり」発言に続き、今回はなにをやらかしてくれるのかな～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>とりあえずそれまでは毎日ボーカルアルバムを聴き倒そうと思います。<br>マカロナージュ以外もちゃんと聴いておかないとな…<br>てか、10月よりも前に今月のアニサマか。<br>アニサマは何を歌ってくれるのか正直想像がつかないんですけども、アニサマ仕様の特別バージョンってことなので、10月のライブとはまた違うんだろうなあと思ってこっちはこっちですごく楽しみにしています。<br>希望としては、アルバムの最後に入ってる「レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム　～キラキラ☆パティスリー・バージョン～」を是非大きなステージでやって欲しいんですよね。<br>せっかく水瀬さんも出られるんだし、やってくれたら嬉しいなあ。</p> <p>とにかく、しばらくはまだまだマカロナージュ漬けの日々になりそうです。</p> <p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ26話、観ました！！！&lt;br&gt;25話のあきゆかインパクトを経てからの26話ということで、ゆかりさんの余裕と言うか安心感と言うか安らぎというかそういうのがものすごく感じられて、ゆかりさん良かったね、本当に良かったねあきゆか結婚おめでとう…！！！！という気持ちでした(どさくさ&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>「艦これ」鎮守府瑞雲祭り in 富士急ハイランド泊地 &amp; 鎮守府「瑞雲」観閲式スペシャルステージ 感想</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/08/06/zuiun-festival/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/08/06/zuiun-festival/</id>
    <published>2017-08-06T14:17:40.000Z</published>
    <updated>2017-08-06T14:17:40.161Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>少し時間が経ってしまいましたが、先週の瑞雲祭りの感想を。<br>当日はプリアラ25話の放送日ってこともあって朝から色んな意味でそわそわしつつ、初めての富士急ハイランドと藤田さんを満喫して来ました( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a></p> <p>※画像多めで重たいかもです。<br> <a href="#event" title="観閲式スペシャルステージ感想">ステージイベントの感想はこちらから。</a></p> <h3 id="イベント詳細"><a href="#イベント詳細" class="headerlink" title="イベント詳細"></a>イベント詳細</h3><blockquote> <p>「艦隊これくしょん-艦これ-」×富士急ハイランド<br><a href="https://www.fujiq.jp/special/kancolle/" target="_blank" rel="external">https://www.fujiq.jp/special/kancolle/</a></p> </blockquote> <h3 id="コラボのようすダイジェスト"><a href="#コラボのようすダイジェスト" class="headerlink" title="コラボのようすダイジェスト"></a>コラボのようすダイジェスト</h3><p>実は富士急ハイランド自体が初めてだったので園内の様子はどんな感じなだろうな～～～～と思っていたら、想像以上に艦これに侵食されまくってて凄かったですｗ<br>まさに「瑞雲ハイランド」と呼べてしまうぐらいの侵食率…凄いなあ。</p> <h4 id="師匠のお出迎え＋山城！"><a href="#師匠のお出迎え＋山城！" class="headerlink" title="師匠のお出迎え＋山城！"></a>師匠のお出迎え＋山城！</h4><p>「広い園内でステージの場所分かるかな…」と不安に思っていたらまさかの入園前に師匠のお出迎えがｗ</p> <p><img src="/sblog/img/20170730_zuiun-01.jpg" alt="かつでこれほど優しい微笑みを浮かべる師匠がいただろうか…"></p> <p>あと嬉しかったのが描き下ろしの山城がいたこと！！！！！</p> <p><img src="/sblog/img/20170730_zuiun-02.jpg" width="400px" alt="うちの嫁が可愛い( ◜◡◝ )"></p> <p>山城可愛い、可愛い…！！！！！！！！！！！！！<br>なんだかんだで山城も扶桑姉様もとっても愛されてますよねぇ。ありがたいなあ、嬉しいなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>え、F提督こと中の人の圧力？なんのことやら…( ◜◡◝ )</p> <h4 id="1-1瑞雲"><a href="#1-1瑞雲" class="headerlink" title="1/1瑞雲"></a>1/1瑞雲</h4><p>そして入場してすぐのところに原寸大瑞雲がﾄﾞｰﾝ!!!!!!!!!!!!!!</p> <p><img src="/sblog/img/20170730_zuiun-03.jpg" width="400px" alt="師匠ともがみん( ◜◡◝ )"></p> <p>凄いなあ、ほんと…なんでこれやろうと思ったんだろう公式……(すべての提督の疑問<br>まあおかげで瑞雲祭りと言うイベントで超可愛い藤田さんが観られたのでワタシ的にはOKです！！！</p> <h4 id="スタンプラリー"><a href="#スタンプラリー" class="headerlink" title="スタンプラリー"></a>スタンプラリー</h4><p>入場してからイベントまで時間があったので、とりあえずスタンプラリー帳を購入して園内を回りました。<br>無事に全部ゲットしましたよ！<br>赤城さんを求めて彷徨ったり、神通ちゃんがなかなか見つからずキッズゾーンでトーマスに翻弄されたりしましたけど。</p> <table> <thead> <tr> <th style="text-align:center">加賀さん</th> <th style="text-align:center">赤城さん</th> </tr> </thead> <tbody> <tr> <td style="text-align:center"><img src="/sblog/img/20170730_zuiun-04.jpg" alt="公式安定の加賀さんいじり"></td> <td style="text-align:center"><img src="/sblog/img/20170730_zuiun-05.jpg" alt="赤城さん可愛い( ◜◡◝ )"></td> </tr> </tbody> </table> <p>こういう時の台詞で赤城さんが加賀さんに触れて加賀さんが触れないって珍しいよね。<br>それほど高飛車呼ばわりが頭にきたのか加賀さん…赤城さん見て落ち着いて( ◜◡◝ )<br>ちなみに赤城さんはなぜこのアトラクションなのかと思ったら「レッド・タワー」って赤メインのアトラクションだからなんですね。<br>さすがだ。</p> <p>でもって、スタンプラリークリアして山城のICカードステッカーもらいました！</p> <p><img src="/sblog/img/20170730_zuiun-06.jpg" width="400px" alt="山城嬉しいけどさすがに貼れない。"></p> <p>この山城本当に可愛い( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h4 id="コラボカレーとクリアファイル赤城さん-もっちーもいるよ！"><a href="#コラボカレーとクリアファイル赤城さん-もっちーもいるよ！" class="headerlink" title="コラボカレーとクリアファイル赤城さん(もっちーもいるよ！"></a>コラボカレーとクリアファイル赤城さん(もっちーもいるよ！</h4><p>あと赤城さんのクリアファイルがどうしても欲しかったのでコラボカレーを食べました。<br>もちろん足柄さんの辛口カレー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p><img src="/sblog/img/20170730_zuiun-07.jpg" width="400px" alt="もっちーの可愛さ…"></p> <p>秋刀魚祭りと言い大阪王将コラボと言い赤城さんは食べ物と絡まないコラボはないのでは？？？？？<br>あと、このこのもっちーの可愛さ…！！！！！もともと睦月型の中でもっちーが一番好きなので、予想外のフィーチャーですごく嬉しかったです。もっちー可愛いよもっちー。<br>てかこのもっちー完全にデートじゃないですか。デートもっちーですよこれ。私服オシャレだしさあ。<br>隣で完全に一人でカレー食べてるだけの赤城さんに謝って！！！！！！！！！<br>あと、赤城さんがかなりふくよかに見えるのはアングルのせいだと思いたい…そう、アングルのせいだよね…？(震え声</p> <p>ちなみに足型さんのカレーはめちゃくちゃ辛かったです。<br>あのスパイスが例の「黄金比スパイス」とやらなのか…そらアニメ6話で長門さんも汗かきますわ。<br>六駆の甘口カレーか金剛ちゃんの中辛カレーにしておけば良かった…でも大変辛かったけど大変美味しかったです。足柄さん、クセになるお味……</p> <p><a name="event"></a></p> <h3 id="観閲式スペシャルステージ"><a href="#観閲式スペシャルステージ" class="headerlink" title="観閲式スペシャルステージ"></a>観閲式スペシャルステージ</h3><p>はい、ようやくステージの感想です。<br>ちょっと時間が経ってしまったので記憶が危ういですが、メモを見ながら当日の藤田さんを思い出しつつ頑張って書きたいと思います。<br>例のごとく藤田さんに偏りまくった感想になること必至ですのでご了承ください。</p> <h4 id="ステージ詳細"><a href="#ステージ詳細" class="headerlink" title="ステージ詳細"></a>ステージ詳細</h4><blockquote> <p>≪鎮守府「瑞雲」観閲式スペシャルステージ≫<br>2017年7月30日(日) 12:00 開場 13:00 開演<br>富士急ハイランド ホールシアター<br>出演：<br>藤田咲、今村彩夏、小林元子、首藤志奈、山田悠希、タニベユミ、内田秀、</p> </blockquote> <h4 id="ステージ内容"><a href="#ステージ内容" class="headerlink" title="ステージ内容"></a>ステージ内容</h4><table> <thead> <tr> <th>項目</th> <th>感想</th> </tr> </thead> <tbody> <tr> <td>1. アンサンブル「砲雷撃戦、始め！」</td> <td>トランペット＋トロンボーン＋サックスの演奏。カッコよかったー。</td> </tr> <tr> <td>2. 開演アナウンス</td> <td>扶桑姉様ー！！！！！！！！！山城ーーーーーー！！！！！！！！！</td> </tr> <tr> <td>3. キャスト紹介1</td> <td>藤田さん→内田さん→タニベさん→山田さんの順に登場。秋刀魚祭り衆( ◜◡◝ )</td> </tr> <tr> <td>4. 艦娘太鼓</td> <td>伊勢、日向、もがみん、くまりんこの4人による和太鼓の演奏。シズメシズメ…！</td> </tr> <tr> <td>5. キャスト紹介2</td> <td>小林さん、今村さん、首藤さんが登場、フレッシュだ…</td> </tr> <tr> <td>6. お絵かき対決</td> <td>藤田さんがやりたい放題の自由過ぎて最高でした( ◜◡◝ )</td> </tr> <tr> <td>7. 罰ゲーム</td> <td>負けた「瑞雲チーム」が早口言葉に挑戦。さすが声優さん！って感じでした。</td> </tr> <tr> <td>8. 食レポコーナー &amp; 提督！どっちをすりまSHOW</td> <td>新ジャンル：すりおろし声優</td> </tr> <tr> <td>9. 瑞雲ドローン映像</td> <td>これなんだったんだろう…(ちなステージの藤田さんしか観てなかった</td> </tr> <tr> <td>10. 秋刀魚祭り衆による「Let’s not say “good-bye”」歌唱</td> <td>ライティング浴びる藤田さんマジ女神だった…</td> </tr> <tr> <td>11. 艦娘音頭 練習</td> <td>艦娘太鼓さんをバックに従えてのタニベさんによる指導。踊る藤田さんの可愛さ…( ◜◡◝ )</td> </tr> <tr> <td>12. 2017年夏イベ情報</td> <td>さっきぃ提督「ウォースパイトを掘りまーす！！！」(宣言</td> </tr> <tr> <td>13. 最後のあいさつ</td> <td>キャストさんが各担当艦娘としてご挨拶。</td> </tr> <tr> <td>14. 終演後アナウンス</td> <td>扶桑姉様と山城のお見送り( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</td> </tr> <tr> <td>Ex. 瑞雲を囲んでの艦娘音頭</td> <td>瑞雲前のやぐらに立つキャストさんを囲んで、提督たちが艦娘音頭を踊り倒す！</td> </tr> </tbody> </table> <p>ステージイベントは全体で2時間ちょっとくらいでした。<br>これだけ充実したイベントがなんとお値段3900円とかうっそだろ…お得過ぎる…という感じで最高でした。<br>可愛い藤田さん観られたし、楽しそうな藤田さん観られたし、ライティング浴びて美しい藤田さん観られたし、素敵な御声たくさん聴けたし、もう本当に本当に最高のイベントでした！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>艦これ、ありがとう。<br>そして瑞雲、ありがとう！！！！！！！！！！！！</p> <p><img src="/sblog/img/20170730_zuiun-08.jpg" alt="開演前のステージのようす"></p> <p>さすがに瑞雲祭りらしく緑に染まるステージｗｗ<br>整理番号順の入場で中は自由席だったんですが、ありがたいことに早めの整理番号を引けたので、見やすい席で観ることが出来ました。<br>この日の藤田さんもほんっとうに可愛かったです！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr"><a href="https://twitter.com/hashtag/%E7%91%9E%E9%9B%B2%E7%A5%AD%E3%82%8A?src=hash" target="_blank" rel="external">#瑞雲祭り</a> 終了しました！とても楽しかった…✨<br>ご着任くださった提督さん、楽しい時間をありがとうございました！<br><br>最後にみんなで瑞雲の周りで艦娘音頭踊れて嬉しかったです♪<br>小雨の中、お疲れ様でした！<br>汗もかいたと思うので、風邪ひかないでくださいね＞＜<a href="https://twitter.com/hashtag/%E8%89%A6%E3%81%93%E3%82%8C?src=hash" target="_blank" rel="external">#艦これ</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E8%89%A6%E9%9A%8A%E3%81%93%E3%82%8C%E3%81%8F%E3%81%97%E3%82%87%E3%82%93?src=hash" target="_blank" rel="external">#艦隊これくしょん</a> <a href="https://t.co/mU2PHmKJXr" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/mU2PHmKJXr</a></p>&mdash; 小林元子 (@kobayashimotoko) <a href="https://twitter.com/kobayashimotoko/status/891630106841567232" target="_blank" rel="external">2017年7月30日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>これなーこれなーこれなーーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>小林さんありがとうございますありがとうございます(五体投地<br>あと藤田さんのブログのお写真も( ◜◡◝ )</p> <blockquote> <p>瑞雲レポ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6363" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6363</a></p> </blockquote> <p>あーーーーーーーーーーーーーーーーーーーもう可愛い！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>可愛いよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>藤田さんのこの髪型ほんと好き( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>いや、だいたいどういう髪型してても可愛いなあってなるんですけど( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>このちょっと流すみたいな髪型がさ～～～～～～～～もう可愛いよね～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>あとこの時の衣装、配色を観るにやっぱりあきゆかカラーだったんですかね…？？？？？？<br>7/30(日)でプリアラ25話というあきゆかインパクトの放送日でしたので、やっぱりそうなのかな…と。<br>藤田さんてイベントの時はだいたいその時のキャラに寄せた服を着てきてくれる印象なので、今回はどうなるのかな～まさかふそやまフィーチャーで頭に艦橋付けてこないよな～～～とか考えていたんですけど。<br>まさかのあきゆかカラーとは…っ！！！！！！！！！</p> <p>あと藤田さんのブログの一枚目のお写真、ウォー様と時雨をはべらせてご満悦のさっきぃジゴロ提督めちゃかわ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>艦これ絡みのイベントは藤田さんがさっきぃ提督降臨してほんとに楽しそうにしてくれるので観ててこっちもによによしてしまうんですよねぇ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ああ～～～～～～可愛いな～～～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>藤田さん嬉し楽しそうで良かったなあ良かったなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>あと今回、瑞雲法被が本当にいい仕事をしてくれてですね…<br>ステージでも途中から瑞雲法被着てくれてたんですけど、イベントホールに空調なんて無いしステージ上はライトも浴びるしで多分めっちゃ暑かったんでしょうね、藤田さんがたまに法被をずらして肩を出していてですね……それがもうめっちゃエ……可愛くてですね…………！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>本当に本当にエ…可愛くてですね！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>瑞雲法被……ありがとう…！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="2-開演アナウンス"><a href="#2-開演アナウンス" class="headerlink" title="2. 開演アナウンス"></a>2. 開演アナウンス</h3><p>期待はしていたけど扶桑姉様と山城の開演アナウンスでめっちゃテンション上がりました( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>秋刀魚祭りの感想で「次はぜひふそやまで」とか書いた気がするけどまさか実現してしまうとはｗｗ<br>瑞雲提督ｗがたくさん集まって嬉しそうな姉様と、「集まりすぎじゃないかしら…」と言いつつ姉様と一緒だからって張り切っちゃう山城がめちゃくちゃ可愛かったー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あと、めっちゃ今更ですけど、やっぱり藤田さんの御声素敵だなって……しみじみ思いました。<br>艦これイベントは可愛いお姿を観られるのはもちろん、艦娘としての素敵ボイスが堪能できるのも最高なんですよねぇ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="3-キャスト紹介"><a href="#3-キャスト紹介" class="headerlink" title="3. キャスト紹介"></a>3. キャスト紹介</h3><p>開演アナウンスに続けてまず藤田さんがステージに登場して、その後内田さん、タニベさん、山田さんが登場という流れ。<br>はい、秋刀魚祭り衆の登場です( ◜◡◝ )<br>藤田さんの、イベント開幕時恒例の「こんにちわー！」って元気な挨拶、これもうほんと好きなんですよ…「やったーイベント始まったー藤田さんだー！！！！！！！！」って感じで( ◜◡◝ )<br>絶対一度はやり直しさせるところも含めて大好き( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>そう言えば藤田さんの最初の挨拶で「瑞雲を積める艦としてふそやまが呼ばれた」ってくだりで、</p> <blockquote> <p>「まあ私達(扶桑型)もIFなんですけど」</p> </blockquote> <p>的なことを言っていて、ちゃんとそういうところも勉強されてるんだなーさすがだなーと思いました。<br>ちょろいオタクなので、推しのそういうところを見てしまうと「なんて勤勉…！(ﾄｩﾝｸ」ってなってしまうので駄目な感じです、はい。</p> <p>そして秋刀魚祭りに続き今回も、ウォー様役の内田さんを見て「欲しいー！」と連呼していたさっきぃ提督ｗｗ<br>あとは今回、ふそやまとしての登場ということもあって、時雨役のタニベさんと絡んでは「西村艦隊楽しい！！！」と喜んでいたのが印象的でした( ◜◡◝ )<br>さすが、艦これのイベントに出るとイベントを私物化することに定評のあるさっきぃ提督だな！！！！！！！！！！！！<br>ってこれご自分でそう言ってたしｗｗ自覚はあるんですねｗｗｗ<br>でも「私物化する」なんて言ってもちゃんと旗艦の役目は果たしていたし、イベントに不慣れな子が多い中ちゃんと話を振ってあげたり適度にいじってあげたり美味しいポジションに誘導してあげたり、やっぱり頼りになる「さっきぃ先輩」でもあるよなあと思いました。</p> <p>あとここで、毎回恒例らしい瑞雲コール・アンド・レスポンスを日向師匠の代わりに扶桑姉様として藤田さんがやってくれたんですけど。<br>「瑞雲は好きですかー？」「大好きー！」のノリに乗じて藤田さんに「大好きー！！！！」とか堂々と叫ぶことができて嬉しかったよね( ◜◡◝ )<br>こんなに堂々と叫べる機会なんてないからね、そりゃもう全力で叫んだよね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>さらにこの瑞雲コール・アンド・レスポンス、最初に扶桑姉様としてやっくれて、続けて山城とやってくれたんですけど。<br>そこからのまさかの時津風(だよね？？)ボイスでの「しれぇー！！」をやってくれて、あまりの可愛さを突然浴びせられて思わず「死んでしまう…！」とつぶやいていました…<br>いや、あれはしにますよ。しんでしまいますよ。<br>凶器です凶器。声の凶器。</p> <p>可愛いかったなあ本当に可愛かったなあ……あれが聴けただけでも、イベント行って良かったなって…思います……(成仏)<br>声優さんって、やっぱり凄い……(しみじみ</p> <h3 id="4-艦娘太鼓"><a href="#4-艦娘太鼓" class="headerlink" title="4. 艦娘太鼓"></a>4. 艦娘太鼓</h3><p>秋刀魚祭の金剛ちゃんと比叡くんに続き、今回は伊勢、日向、もがみん、くまりんこの4人が演奏を披露してくれました。<br>ここでの藤田さんと言えば、演奏後の感想第一声が</p> <blockquote> <p>「最上型(の衣装)ってリアルで見るとエロいんだね」</p> </blockquote> <p>と言うｗｗｗ<br>演奏の感想じゃないｗｗｗ<br>まとめサイトとかでも「F提督おっさん疑惑」とか言われまくってて笑ったｗｗ</p> <h3 id="6-お絵かき対決"><a href="#6-お絵かき対決" class="headerlink" title="6. お絵かき対決"></a>6. お絵かき対決</h3><p>サブタイトル「教えて扶桑姉様！」ってことで、藤田さんジャッジのふわっとしたお絵かき対決。<br>チーム分けは、秋刀魚祭り衆による「チーム秋刀魚」と、フレッシュな面々の「チーム瑞雲」という構成ｗ<br>一応藤田さんが扶桑姉様としてジャッジ、と言う形でしたけど、途中からもう完全にただの独断と偏見によるさっきぃ提督になってましたねｗｗ</p> <p>この時の藤田さんでめっちゃくちゃ可愛かったのが、みんなのお絵かきを待っている間に提督と絡んでくれた時の「九州！」のポーズ。確か九州だったと思う。四国だったかな？(うろ覚え<br>ｱｯﾊｲ、意味不明ですね。<br>えーと待ち時間に客席の提督に対して「どこから来たの？」と出身地を質問する際に、「九州(から来た人)！」って言った瞬間に片足ぴょこんと上げてる姿がもうめっちゃくちゃ可愛くてですね！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あの片足ぴょこんて上げるポーズ、たまーにやってくれるけどあれほんとに可愛くて…好きなんですよ……大好きなんですよ…！！！！！！！！！！！！<br>あれズルいよなあ…あんなんされて可愛くないはずがないもの……</p> <p>あとこの時の藤田さんで言うと、どういう流れかは忘れてしまったんですけど、以前藤田さんの強い願い()によってふそやまの水着modeが実装されたって話題から：</p> <blockquote> <p>藤田さん「(提督に)みんなの脱がしたい艦娘、ていうか嫁艦の名前を叫んでみて」<br>藤田さん「いいですか、せーの！」<br>提督＼※！！！それぞれの嫁艦の名前！！！※／<br>藤田さん「誰一人聞き取れないｗ」<br>提督「」</p> </blockquote> <p>これｗｗｗｗ<br>「脱がしたい艦娘」とか叫ばせるのも酷いし、煽っておいて「聞き取れない」ってバッサリ切り捨てるのも酷すぎるｗｗｗ<br>これも色んなところで「F提督やっぱりおっさんじゃねーか！」って言われてて笑ったｗｗ<br>いやあ、そういうところ、とてもとても良いと思いますよ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>大好きですよ、ええ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>お絵かき対決は両チームそれぞれの、絵とは別のところでのアピール合戦がめちゃくちゃ面白かったです。<br>山田さんに画伯疑惑があったみたいですが、正直全然画伯じゃなくてむしろ周りが絵心持ち過ぎなんだと思う…<br>最近の声優さんはみんなイラストが上手で凄いですよね。<br>藤田さんのイラストも観たかったなー。</p> <p>ちなみに対決は、結局最終的な判定は提督が瑞雲翼端灯を使って「瑞雲チーム＝緑」「秋刀魚チーム＝赤」で点灯させて数を競う<del>紅白歌合戦方式</del>。<br>藤田さんも「NHKで観たことある」って言ってて笑ったｗ<br>2回対決して、最初は明らかに瑞雲チーム勝利だったけど、2回目が拮抗していて完全なる藤田さんの独断と偏見でまさかの秋刀魚チームの勝利ｗ<br>しかも勝利宣言の仕方が「西村艦隊の勝ち！」って、それ対象時雨だけじゃないですかーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！<br>この日は本当に西村艦隊びいきだったなあｗ</p> <p>まあ、真面目な話罰ゲームやるならフレッシュな瑞雲チーム、って判断もあったのかなあと。<br>せっかくのイベント出演だし出番を増やしてあげるという配慮…さすが旗艦…さすが先輩……決してさっきぃ提督がイベントを私物化した結果なんかじゃないよ……！！！！！(必死のフォロー</p> <h3 id="8-食レポコーナー-amp-提督！どっちをすりまSHOW"><a href="#8-食レポコーナー-amp-提督！どっちをすりまSHOW" class="headerlink" title="8. 食レポコーナー &amp; 提督！どっちをすりまSHOW"></a>8. 食レポコーナー &amp; 提督！どっちをすりまSHOW</h3><p>謎のコーナータイトルｗｗ<br>食レポは、園内で提供されている艦これコラボカレーをキャストさんが食べて食レポをすると言うもの。<br>藤田さんは食べなかったんですけど、藤田さんにも食べてほしかった…mgmg藤田さん観たかった……<br>秋刀魚祭りでもそうだったけど、どうしてもイベントを回す方の役回りになってしまうので仕方ないのかな。<br>まあmgmg藤田さんは今日のクトゥルフ神話TRPGニコ生の感想戦で観られたからいいや！！！！！( ◜◡◝ )</p> <p>で、衝撃の新コーナー、「提督！どっちをすりまSHOW」ｗ<br>秋刀魚祭りでイベント初出演ながら立派な大根おろしを見せた内田さんに敬意を表したこの企画で(そうなの？)、新ジャンル「すりおろし声優」として内田さんがふたたびおろし金を握る…！！！！！！！！！！！！<br>…と言う一部地域においては圧倒的胸熱企画でした( ◜◡◝ )<br>これってこの日だけの特別企画だったんですかね？？<br>さすが、秋刀魚祭り衆再集結の記念すべき日だな！！！！！！！！！！！！</p> <p>あ、秋刀魚祭りの感想はこちらで書いていますのでよろしければ。<br>(ほぼ藤田さんのことしか書いてないけど)</p> <blockquote> <p> <a href="/sblog/2016/10/24/sanma-2016-1/" title="「艦これ」鎮守府秋刀魚祭り in 横浜泊地 2016 (1)">「艦これ」鎮守府秋刀魚祭り in 横浜泊地 2016 (1)</a><br> <a href="/sblog/2016/10/24/sanma-2016-2/" title="「艦これ」鎮守府秋刀魚祭り in 横浜泊地 2016 (2)">「艦これ」鎮守府秋刀魚祭り in 横浜泊地 2016 (2)</a><br> <a href="/sblog/2016/10/27/sanma-2016-3/" title="「艦これ」鎮守府秋刀魚祭り in 横浜泊地 2016 (3)">「艦これ」鎮守府秋刀魚祭り in 横浜泊地 2016 (3)</a></p> </blockquote> <p>ちなみにすりおろしたものはこれボカレーにちょい足しして他のキャストさんが食べるという、ある意味内田さん以外のキャストさんが事故ると言う可哀想な企画ｗ<br>そして「提督！どっちをすりまSHOW」と言うからには二択から提督に選択させる形だったんですが、内容は下記のとおりでした。</p> <ol> <li><p>「リンゴ」か「にんにく」か<br>→ リンゴ<br>今村さんが実食</p> </li> <li><p>「コーヒー豆」か「チーズ」か<br>→ コーヒー豆<br>小林さんが実食</p> </li> </ol> <p>リンゴもコーヒーも、どっちもカレー作った後に加えるものじゃないよね……<br>でも、コーヒー入りカレーを小林さんが一口食べた後に「ん？」ってなっておもむろにすりおろしコーヒードバドバかけて、「私これ好き！」ってなってたのは単純に「すげぇ…！」ってなりました。<br>小林さんの食べっぷりを見てそんなに美味しいのかとちょっと気になってしまったｗ<br>食レポってやっぱり、美味しそうに食べることがなにより大事なんだなあ…小林さんすごい。</p> <p>そして内田さんは今後も艦これイベントに出るたびに「すりおろし声優」としておろし金握らされるんでしょうねｗ<br>もうそういう運命なんだね、仕方ないね( ◜◡◝ )</p> <h3 id="10-秋刀魚祭り衆による「Let’s-not-say-“good-bye”」歌唱"><a href="#10-秋刀魚祭り衆による「Let’s-not-say-“good-bye”」歌唱" class="headerlink" title="10. 秋刀魚祭り衆による「Let’s not say “good-bye”」歌唱"></a>10. 秋刀魚祭り衆による「Let’s not say “good-bye”」歌唱</h3><p>これ…！！！！！！！！！！！！！<br>瑞雲イベントステージではキャストさんによる歌唱タイムがあるとは聴いていましたけど、藤田さんは歌わないだろうなあとなんとなく思っていたんですけど。思っていたんですけど！！！！！！<br>予想を裏切って歌ってくれましたよーーーーーーーーーやったーーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>「秋刀魚祭り衆4人でなにかやりたい」ってことで、この曲の歌唱をすることになった模様。</p> <p>一応、歌う艦娘としては下記のとおりとのことでした。</p> <ul> <li>藤田さん(扶桑)</li> <li>山田さん(能代)</li> <li>内田さん(ウォースパイト)</li> <li>タニベさん(時雨)</li> </ul> <p>歌う前に瑞雲法被を脱いでたんですけど、ここでも瑞雲法被が良い仕事をしてくれましてね…いやまあなにとは言いませんけども( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>衣装を脱ぐところって、なんというか、ほんとに…………良いよね( ◜◡◝ )<br>瑞雲さまさまです、ほんとに( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>ステージは、藤田さんが前列中央で歌ってくれて、後列で山田さん、内田さん、タニベさんが歌唱と言う構成でした。<br>いやーーーーーこの時のライティング浴びてる藤田さんが本当に…本当に綺麗で…マジ女神だった……<br>ライブって普段は見られない推しの表情を観られるのがとても好きで、さらにライティングによってよりその神々しさが際立つという…最高だ…ありがたやありがたや。</p> <p>↑の通り藤田さんは扶桑姉様として歌ってくれたわけですけども、まさに扶桑姉様と言う感じの、穏やかな優しい表情でずっと歌ってくれてて、綺麗だな～～～～～と思いながらずっと見惚れてました。<br>いやあ、ほんとに綺麗だったなあ……<br>プリアラのリリイベの時と言い、藤田さんの歌ってる姿は「可愛い」よりも「綺麗」が先行する感じがします。<br>単純に私が歌ってる時の藤田さんの表情や仕草が好き、ってだけなんですけど。<br>だからライブは映像も良いんですけど是非写真集を出してほしいんですよね。<br>歌ってる時しか見られない一瞬の表情をぜひプロのカメラマンさんに切り取っていただきたい…！！！！！(願望</p> <p>この一曲で、10月のプリアラライブへの期待がより一層高まりました( ◜◡◝ )<br>その前に8月のアニサマか！<br>うひー、まだまだ歌う藤田さんを見られるんだ！！！！！最高だな！！！！！！！！！</p> <h3 id="12-2017年夏イベ情報"><a href="#12-2017年夏イベ情報" class="headerlink" title="12. 2017年夏イベ情報"></a>12. 2017年夏イベ情報</h3><p>さっきぃ提督が一番イキイキしてたコーナーｗｗ<br>「このタイミングで私が呼ばれるってことはそういうことでしょ」とは藤田さん御本人の弁ｗ<br>確かに毎年観艦式で藤田さんから夏イベ情報聴いてるもんなあ。<br>藤田さんは大本営からのメッセンジャーだったのか…提督でもあり中の人でもありメッセンジャーでもあるという…大変だなあｗ<br>この時間は完全に大暴露大会と化していて、何度も「これ言って良いのかな？」と前ふりしつつ結局全部言っちゃうさっきぃ提督最高でした( ◜◡◝ )</p> <p>実際の夏イベ情報は攻略ブログなどを見ていただくとして…<br>ここでの新情報としては、藤田さんが今後潜水艦を担当するかも！って情報が聴けてめっちゃくちゃテンション上がりました！<br>ここに来て藤田艦が増えるとか…しかも潜水艦！<br>藤田さん曰く、</p> <blockquote> <p>「今年は色々やってて忙しいので、そういうつきものが落ちたらやるかもしれない」</p> </blockquote> <p>とのことで。<br>「つきもの」ってｗ<br>まあ今年はほぼプリキュアに捧げる一年ですよね…どちらにしろファンとしては藤田さんの活動を全力で追いかけることには変わりはないので( ◜◡◝ )<br>なので来年以降になるだろうけど、藤田さんの潜水艦、楽しみだな～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>最後は例年通り夏イベに向けての気合をコール・アンド・レスポンスで叫び、締めに藤田さんが</p> <blockquote> <p>「頑張っていきましょー！」</p> </blockquote> <p>と叫んで「あ、人の台詞(睦月ちゃん)パクっちゃったｗ」と綺麗にオチがついて終了しましたｗ<br>この時も可愛かったなあ( ◜◡◝ )</p> <h3 id="14-終演後アナウンス"><a href="#14-終演後アナウンス" class="headerlink" title="14. 終演後アナウンス"></a>14. 終演後アナウンス</h3><p>終演後アナウンスは開演と同じく扶桑姉様と山城でした。<br>開演アナウンスで提督に対して頑なだった山城が最後はちょっと提督にデレてくれて大変私得でした( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>この時点で外は小雨で、屋外での艦娘音頭開催が危ぶまれたのですが、姉様アナウンスで開催決行とのご連絡が。<br>というわけでイベントホールを出て、再び瑞雲のもとへ！</p> <h3 id="Ex-瑞雲を囲んでの艦娘音頭"><a href="#Ex-瑞雲を囲んでの艦娘音頭" class="headerlink" title="Ex. 瑞雲を囲んでの艦娘音頭"></a>Ex. 瑞雲を囲んでの艦娘音頭</h3><p>原寸大瑞雲の前にやぐらが立てられていて、その周りをぐるっと取り囲む提督たち。<br>声優さんの登場を待つ間、隣のアトラクションに乗って出撃する皆さんに提督が手を振りまくるという謎の儀式がｗｗ<br>あれ乗ってるのも提督たちだったのかな？？<br>小雨降ってるのにみんなテンション高くて面白かったなあｗ</p> <p>艦娘音頭を踊るのは秋刀魚祭り以来なのでおよそ10ヶ月ぶりでしたけど、意外と身体が覚えてるものだなあと思いました。<br>多分、秋刀魚祭りの時のあの先生の教え方が良かったのではないかとｗ<br>あと今回は藤田さんマイク投げなくて良かったなあとｗｗ</p> <p>踊ってる藤田さんほんとに可愛かった( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>相変わらず踊ってるも間色んな所に目線配ってくれて反応返してくれて、そのお姿を観ているだけでこちらも嬉しかったです。<br>小雨の中、元気いっぱいに踊ってくれたキャストの皆さん最高でした。<br>瑞雲コールも楽しかったし、姉様コールができたのも楽しかった！！！！！<br>姉様コールのたびに両手をあげて応えてくれる藤田さん可愛かったなーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="まとめ：瑞雲ありがとう！！！！！"><a href="#まとめ：瑞雲ありがとう！！！！！" class="headerlink" title="まとめ：瑞雲ありがとう！！！！！"></a>まとめ：瑞雲ありがとう！！！！！</h3><p>はい。<br>というわけで、結論はもちろんこれで( ◜◡◝ )<br>最初は「富士急×艦これコラボ」ってだけでも「？？？」だったのに、「瑞雲祭り」ってなんだよ！！！！！と思いつつ、最終的にめっちゃくちゃ楽しむことが出来ました。<br>ステージはもちろん、初めての富士急ハイランドも楽しかったです！！！！！<br>ただ今回は時間がなくてアトラクションには乗れなかったので、次の機会にはアトラクションにも乗れるといいな。<br>特に、加賀さんフィーチャーの高飛車が気になるｗ</p> <p>艦これ関連のイベントは次は秋の観艦式ですかね。<br>ブラゲの夏イベを無事終えて、藤田さんと喜びを分かち合えたらいいなあ( ◜◡◝ )<br>(藤田さんが観艦式出演されるかまだ分からないけど…)</p> <p>キャストの皆様、スタッフの皆様、暑い中熱く楽しいステージを本当にありがとうございました！！！！！<br>また次の機会があることを楽しみにしています。</p> <p>それでは、また！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;少し時間が経ってしまいましたが、先週の瑞雲祭りの感想を。&lt;br&gt;当日はプリアラ25話の放送日ってこともあって朝から色んな意味でそわそわしつつ、初めての富士急ハイランドと藤田さんを満喫して来ました( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="イベント" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A4%E3%83%99%E3%83%B3%E3%83%88/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="艦これ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%89%A6%E3%81%93%E3%82%8C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第25話 感想：ゆかりさんの初めの一歩。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/08/03/precure-alamode-25/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/08/03/precure-alamode-25/</id>
    <published>2017-08-02T17:14:54.000Z</published>
    <updated>2017-08-11T16:26:09.176Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ25話、観ました！<br>ええ、観ました…観ましたとも…！！！！！<br><a id="more"></a><br>放送当日は瑞雲祭り＠富士急ハイランドで藤田さんとともに瑞雲と戯れていたため、結局視聴できたのは月曜の夜でした。<br>当日の帰宅後に観ようかどうかめっちゃくちゃ悩んだんですけど、遅い時間だったので、その時間に観たら絶対に眠れなくなると思い、結局月曜の視聴となりました。</p> <p>で。<br>25話は16話とは違う意味で怒涛の展開過ぎて、16話とは違う意味で心の置き所が定まらなくてなかなか消化できなくて、何度も何度も繰り返し視聴しました。<br>なので、感想も書いては消し書いては消しを繰り返し…正直まだまとまっていないんですけども。<br>とりあえず、今の時点での感想をつらつら書いてみようかと。</p> <p>まあ確実に言えるのは、「あきゆかありがとう」ってことで( ◜◡◝ )</p> <h3 id="25話＝愛とときめきのマカロナージュだった。"><a href="#25話＝愛とときめきのマカロナージュだった。" class="headerlink" title="25話＝愛とときめきのマカロナージュだった。"></a>25話＝愛とときめきのマカロナージュだった。</h3><p>これはもう、色んな所で言及されて尽くしてるとは思うんですけど。<br>25話のストーリー、もう完全に「愛とときめきのマカロナージュ」でしたね。<br>途中「ん？」と引っかかりながらも「まさかねーﾊﾊﾊ」と思っていたんですが、中盤以降展開も台詞も完全にマカロナージュだった……<br>特に後半はあんまりにもそのまま過ぎて、「これ知ってる！！！こないだ散々妄想したやつだ！！！！！」ってなったｗ</p> <p>てことは、やっぱりボーカルアルバム発売のタイミングもこの25話に合わせたものだったんですよね。多分。<br>凄いなあ、ニチアサって販促スケジュールに合わせてストーリーも決まるとは聴いていたけど、ここまでやるのか…！！！！！<br>たった1話のために一曲を作り、CD発売のタイミングに合わせて中の人の対談記事を雑誌に掲載し、さらには直前には試聴環境まで用意してしまうと言う念の入れよう…！！！！！！！！！<br>恐ろしい、恐ろしいぞニチアサ…！！！！！！！！！！！！！！！<br>そしてそんな公式様の手のひらの上で完全に踊らされている私( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>先日のスタッフインタビューで言及されてましたけど、25話の脚本が作られてたのって6話放送時点ぐらいだったんですよね。</p> <blockquote> <p>キュアパルフェお披露目直前！　暮田公平SD、貝澤幸男SD、神木プロデューサーに聞く、『キラキラ☆プリキュアアラモード』が６人チームとなったその理由とは!? | アニメイトタイムズ<br><a href="http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1499997366" target="_blank" rel="external">http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1499997366</a></p> <p>暮田：ちょうどショコラの登場回（第6話）がオンエアされたころに、第25話の脚本を作っていましたね。この暴走回がちゃんと映えるように、「（高校生組の）人気が出てくれたら良いねぇ……」と、みんなで話していました。</p> </blockquote> <p>6話のあきらさん登場時点ですでにこの脚本が作られていたと思うと…恐ろしい…そしてニチアサの本気ぶり怖い……<br>でも「人気が出てくれたらいいね」については、現状もう完全に思惑通りだと思いますけどｗｗ</p> <p>25話はまさに、約束されたマカロナージュだったんだなあ……</p> <h3 id="あきらさんとの関係に「期待」を持ち始めたゆかりさんに胸熱"><a href="#あきらさんとの関係に「期待」を持ち始めたゆかりさんに胸熱" class="headerlink" title="あきらさんとの関係に「期待」を持ち始めたゆかりさんに胸熱"></a>あきらさんとの関係に「期待」を持ち始めたゆかりさんに胸熱</h3><p>今回、個人的に一番ぐっと来たのがこちらでした。<br>ゆかりさんが、初めて「自分とあきらさん」に意識を向けた記念の瞬間と言うか。<br>これまでのゆかりさんのあきらさんへの認識って、あくまで「あきらさん個人」か、「自分ではない誰かとあきらさん」であって、「自分とあきらさん」について考えたことってあんまりないんじゃないかと思うんですよね。<br>例えば10話では「指輪を失くしたおばあさんとあきらさん」からの「あきらさん個人」への興味だったし、15話では「みくちゃんとあきらさん」だったし。</p> <p>それが今回！！！！！！！！！！！！！！！<br>ゆかりさんの意識が、もしかしたら初めて「自分とあきらさん」に向き始めているのでは…！？と感じられる描写がいくつかあって、めっちゃくちゃテンションが上りました。</p> <p>具体的には、冒頭でナタ王子がゆかりさんを連れて行こうとしたのをあきらさんが「ちょっと待って」と制止した時のゆかりさんの反応ですよ。<br>最初嬉しそうにしてて、あきらさんの</p> <blockquote> <p>「ゆかりには学校も、キラパティもあるし」</p> </blockquote> <p>って台詞でちょっとむっとしちゃうわけですけども。<br>この反応がもう最高に…最高に最高なわけでして！！！！！！！！！！！！！！！！！！(語彙力<br>だってこのシーンでゆかりさんが「ムッとした」のは、「自分のために止めてくれたのか」って「期待」があったからですよね。<br>この「期待」が…あきらさんに「期待」しちゃうゆかりさんってのがもう、めっちゃくちゃ胸熱なわけですよ！！！！！</p> <p>だって「期待」しちゃうってことは、ある程度相手との人間関係が深まっている確信があるってことですよね。<br>15話の時点ですでにあきらさんのことを受け入れちゃってる印象はありましたけど、まさかここまでとは…！！！！！！！！！！！<br>しかもさあ、ゆかりさん自身もまだ無意識っぽいところが良いんですよね。最高だよね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>あともう一つ、その「期待」が伺えたのが、これも冒頭のゆかりさんの台詞。</p> <blockquote> <p>「あきらさがいつまでも女の子たちの相手をしているから。本当に、優しい王子様ね」</p> </blockquote> <p>これなーーーーーーーーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>冒頭のシーン、あきらさんがファンの子達の相手をしてる間、ゆかりさんがずっとずっと待っててくれたことがちょっと意外だったんですよね。<br>ゆかりさんのキャラクター的に一人でキラパティに帰ってしまっても良さそうなのに、でもここであきらさんを待っていてくれるのも、もしかしたらゆかりさんの変化の一つなのかなあと思ったり。</p> <p>退屈そうにしながらも夏の日差しの中日傘さしてずっと待っててくれるゆかりさんすごく可愛いと思うんだ…なのに帰って早々↑の嫌味言っちゃうところも最高に可愛いと思うんだ……！！！！！！<br>だって↑のゆかりさんの台詞、これもう完全にあきらさんに甘えてるよね……ってもう、甘え方が不器用ってレベルじゃねーぞ！！！！！！！！<br>もう、もう、甘え方を知らない人はこれだから……！！！！！<br>可愛いなあ。</p> <p>繰り返しますけど、ゆかりさんが「あきらさんと自分」の関係に「期待」をし始めてる、って、これって凄いことだと思うんですよ。<br>しかも真っ当すぎるくらい真っ当なステップを踏んで。<br>10話であきらさん個人に興味を持って、15話でみくちゃんとあきらさんの関係からさらにあきらさんへの理解を深め、そしてこの25話でそんなあきらさんと自分との関係に期待を持つゆかりさん………</p> <p>…これってもう恋愛のプロセスと言っても過言ではないのでは…？？？？？(妄想スイッチ</p> <p>正直、観ていて「ゆかりさんがものすごく真っ当にあきらさんに恋をしている！！！！！！！」と思ったんですよね。<br>御本人はラストで「まだ恋をしたことがない」と仰っていたので、まだまだ無自覚っぽいですけど( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="25話はゆかりさんが全力であきらさんに甘えるお話だった気がする。"><a href="#25話はゆかりさんが全力であきらさんに甘えるお話だった気がする。" class="headerlink" title="25話はゆかりさんが全力であきらさんに甘えるお話だった気がする。"></a>25話はゆかりさんが全力であきらさんに甘えるお話だった気がする。</h3><p>はい。25話の感想はこれに尽きる感じです。<br>25話のゆかりさん、最初から最後までずっとあきらさんに甘えっぱなしでしたね( ◜◡◝ )<br>冒頭の「期待」の件もそうだけど、何よりもナタ王子とあきらさんの対決なんて、あれ完全に「あきらさんが自分のために何かしてくれてるのが嬉しい」感が全面に溢れまくってましたもんね…ゆかりさん…正直過ぎる……<br>あとやっぱり甘え方が下手すぎる！！！！！！！！！<br>そういうとこも可愛いけども！！！！！！！！！<br>あきらさんが大変だからほどほどにしてあげてください！！！！！！！！！！！！！！！！！(本当に</p> <p>正直、最初から最後までゆかりさんがあきらさんのことしか観ていなくて、王子に申し訳なくなるレベルでした。<br>特にダンス対決で王子が無茶なリフトしてプールに落ちた時の、王子の謝罪に対してのゆかりさんの</p> <blockquote> <p>「気にしてないわ」</p> </blockquote> <p>って台詞。<br>これ、「無茶なリフトしたこと」を気にしてないんじゃなくて、完全に「王子のこと」を「気にしてないわ」って感じでしたもんね……<br>むしろ王子のおかげであきらさんとダンスが出来て満足げですらあるって言う……<br>なんという無慈悲…なんという残酷……！！！！！！！<br>ダンスだってなんだって、直接お願いすればあきらさんは応えてくれるだろうに、それが言えないのがゆかりさんなんだなあ…</p> <p>ゆかりさん、あきらさんの折り紙ひとつで幸せになれちゃうのにね。<br>お店の飾り付け対決であきらさんが折った折り紙を嬉しそうに眺めてるゆかりさんほんとに…ほんとに可愛かった……<br>折り紙一つであんなに嬉しそうな顔しちゃうのに、いざその優しさを全部自分に向けられると逃げ出しちゃうんだもんなあ……不器用な人ですよ本当に……</p> <h3 id="「それから？」に秘められたあきらさんの王子度の高さは異常"><a href="#「それから？」に秘められたあきらさんの王子度の高さは異常" class="headerlink" title="「それから？」に秘められたあきらさんの王子度の高さは異常"></a>「それから？」に秘められたあきらさんの王子度の高さは異常</h3><p>はい。<br>これ、見ていてリアルに「ﾋｨ！」って声が出たんですけど。<br>後半のあきゆか大爆発のきっかけとなったあきらさんの</p> <blockquote> <p>「それから？」</p> </blockquote> <p>と言う台詞。<br>これ…この台詞、森さんの芝居含めてめっちゃくちゃヤバくなかったですか……？<br>何がヤバイって、えーと…端的に言うとアレです、この台詞、めっちゃくちゃエロくなかったですか！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(直球<br>これさあ…………もうほんと、あきらさんには責任取ってくださいねと声を大にして言いたい！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>何の責任かってもちろんゆかりさんに対しての責任ですよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>ここからの展開はもう本当に、本当に凄かったですね。<br>そらエリシオさんも</p> <blockquote> <p>「(女児にお見せできるのは)そこまでです」</p> </blockquote> <p>って止めに入るわ…<br>特に、泣いてしまったゆかりさんを見つめるあきらさんの横顔の描写、あれヤバくなかったですか…<br>あれさ～～～～～～～あきらさん「泣かせてごめん」とか言いつつゆかりさん泣かすのちょっとクセになっちゃってたらいいなって！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>しらきはそんなことを思いました！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(こなみ</p> <p>いや、だってあの横顔にはもう「可愛いなあ」と言う愛情が溢れるばかりだったじゃないですか…見てる方が恥ずかしくなるくらいに…<br>そんな、あきらさんが初めて(じゃないかも知れないけど)ゆかりさんを「可愛い」って思ったのが泣き顔とかさあ…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あきらさん！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！そうだったのか！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(何が</p> <p>しかもさあ、あきらさんの泣かせ方がまた、決して「意地悪して泣かせる」とかじゃなくて、「とことんまで甘やかして泣かせる」とかさあ…………！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ぐあーーーーーーーっ！！！！！！！！！！！！！もう！！！！！もう！！！！！！！！！！！<br>罪深い！！！！！！！！！！！！！！なんて罪深い王子！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>25話はこの事実を目の当たりに出来ただけでもあきゆかの民としては最高に最高でした。<br>いやあ、これは薄い本が厚くなりますね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>で、ここからの怒涛の展開は、正直マカロナージュを聴いてさんざん妄想した内容だったので、図らずもそっちで感想を書き尽くしてしまっていたという…<br>なんてこった、私は25話を見る前に25話の感想を書いていたのか…！！！！！！！！<br>あ、ちなみにこちらです。</p> <blockquote> <p> <a href="/sblog/2017/07/29/macaronage/" title="「愛とときめきのマカロナージュ」のパート割から妄想するあきゆかの関係。">「愛とときめきのマカロナージュ」のパート割から妄想するあきゆかの関係。</a></p> </blockquote> <p>あと、ゆかりさんが言及してた16話でのジュリオくんの台詞、あれも少し前の記事で引用したばかりだったのでちょっとびっくりしました。<br>やっぱり、ジュリオくんのあの台詞はゆかりさんの弱みを突く痛いものだったんだなあ……<br>また一つ、16話でのゆかりさんの「真実」が見えてきましたね。<br>今後もこうやって、色んなエピソードに絡めて16話でのゆかりさんの真意が明らかにされていく感じなのかな。<br>それだけあの16話の情報量が多かったってことなんだろうなあ。<br>今観返したら、また見え方が変わりそうだ…</p> <h3 id="推しの全力の仕事を堪能出来る幸せ"><a href="#推しの全力の仕事を堪能出来る幸せ" class="headerlink" title="推しの全力の仕事を堪能出来る幸せ"></a>推しの全力の仕事を堪能出来る幸せ</h3><p>プリアラ25話について、藤田さんもブログを更新してくれてましたね。</p> <blockquote> <p>プリアラ２５話 | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6361" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6361</a></p> </blockquote> <p>藤田さんのお言葉…感慨深いなあ。</p> <p>これは16話の感想でも書きましたけど、私は藤田さんの声のオタクなので、今回も藤田さんの全力のお仕事を堪能できて本当に本当に幸せでした。<br>もちろんそれはプリアラに限った話ではないですけど。</p> <p>私は藤田さんの息遣いの演技と言うか、息を呑んだりする瞬間のお芝居と声がとてもとてもとても好きでして、ゆかりさんってそういう細かい部分のお芝居を堪能できるキャラクターなので余計に嬉しかったりします。<br>今回も、台詞に乗らない息遣いにゆかりさんの気持ちが凝縮されていたような…夜の海辺のシーンとか特に。<br>あとはやっぱり、エレベーターのシーンからのあきゆか大爆発までの流れとか……<br>あそこも、台詞には乗らないけれど、ゆかりさんの中で確実に変化が起きていることが分かる感じがあって、声優さんという生き物は本当に凄いなあと思いました。<br>さらに↑のブログとかで演じる上での御本人の気持ちとか読んでしまうと、余計に感慨深いというか…<br>藤田さんを応援していて良かったなあと、しみじみと思います。</p> <p>プリキュアってだいたい1年で50話前後だから、ちょうど今回が折り返し地点なんですよね。<br>まだ半分と捉えるか、もう半分と捉えるか……<br>とりあえず、これからもゆかりさんの行く末を見守ることが出来ること、そして藤田さんのお芝居を楽しめる時間が続くことが本当に嬉しいです。<br>キャラソンとかライブとか映画とか、本編から派生したお仕事も本当に本当に楽しみだし( ◜◡◝ )</p> <p>今後もプリアラを全力で応援していく所存です！！！！！！！！！！！！！<br>とりあえず、次回の水着回…じゃなくて海水浴回が楽しみですね、色んな意味で( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>時代に逆らうようなゆかりさんの攻めた水着とかｗｗ</p> <p>それでは！！！！！！！！！！また！！！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ25話、観ました！&lt;br&gt;ええ、観ました…観ましたとも…！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第24話 感想：シエルさんの成長にゆかりさんが思うこと。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/07/29/precure-alamode-24/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/07/29/precure-alamode-24/</id>
    <published>2017-07-29T13:18:28.000Z</published>
    <updated>2017-08-02T17:19:30.163Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>だいぶ遅くなってしまったけど、プリアラ24話の感想を。<br>24話はシエルさんのポンコツぶりが色々と観られて楽しい回でした( ◜◡◝ )<br>あと、恒例の呼び方決定回！<br><a id="more"></a><br>冒頭でジャパニーズカラーテとやらに邁進する源一郎さんに素敵さを見出してしまうシエルさん、宇佐美家の遺伝子好き過ぎでしょｗｗってなりました( ◜◡◝ )<br>もともと妖精だからか、好奇心旺盛で気になることになんにでも挑戦してみちゃうシエルさん可愛いなあ。<br>でもそれでいちいちお腹をすかせて妖精に戻っていたら大変だな…シエルさんに必要なのは学力でも体力でも国語力でもなく、少ないエネルギーで動けるようになる燃費の良さなのでは……今、低燃費シエルさんが求められている…！！！！！(車かな？</p> <p>あと、クラスメイトに追われるシエルさんを守る中学生組の絆も良かったですね。<br>あおちゃんの棒演技とかｗ<br>いちかが落として偽キラリンさんを回収するひまりんにクラスメイトが誰も声をかけない件については、「誰かひまりんに気づいてあげて！」と思いましたけども…<br>あとあおちゃんが夏服でもベスト着用なのがなんか可愛かった( ◜◡◝ )<br>おなかが冷えやすいとかだったら子供っぽくてめちゃくちゃ可愛いと思うんですよね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="仲間を頼ることを覚えたシエルさんを見てゆかりさんが何を思うのか"><a href="#仲間を頼ることを覚えたシエルさんを見てゆかりさんが何を思うのか" class="headerlink" title="仲間を頼ることを覚えたシエルさんを見てゆかりさんが何を思うのか"></a>仲間を頼ることを覚えたシエルさんを見てゆかりさんが何を思うのか</h3><p>はい。<br>ゆかりさんファンクラブの民なので、シエルさん回でもどうしてもゆかりさん妄想につなげてしまうわけですが。<br>24話でのシエルさんが「成長」する姿を見て、ゆかりさんが一体何を思うのかとか、そういうことをしみじみと考えてしまいました。<br>だって24話でのシエルさん、ゆかりさんが越えたくても越えられない色んな壁をやすやすと乗り越えてしまった感があって……「素直さ」ってやっぱり重要なんだなって……</p> <p>まずシエルさんが乗り越えた最初の壁が、「自分の弱みを知ってもらうこと」。<br>おなかが空くと妖精に戻ってしまうことを知られて、いちかに「最初に言ってくれたら良かったのに」と言われた時のさんの台詞</p> <blockquote> <p>「そんなのかっこ悪いキラ」<br>「今までずっと一人で何とかしてきたキラ」<br>「だから、心配しなくても…」</p> </blockquote> <p>これさあ…………<br>細部はもちろん違うかもだけど、ゆかりさんと似てるんじゃないかと思うんですよ。<br>一人で何でもできちゃう人特有の思考なのかな。<br>でもここで、これまで数多のプリキュアを落としてきたいちかさんのイケメンな台詞が炸裂しちゃうわけで…</p> <blockquote> <p>「私たち、もっと知りたいな。得意なことも、苦手なことも」<br>「シエルさんのこと、いっぱい」<br>「だって、仲間でしょ」</p> </blockquote> <p>いやあ、これは殺し文句ですわ……これはシエルさんイチコロですわ……<br>でもここで素直に受け入れて「ありがとう」って言えちゃうのはシエルさんだからなんですよね。<br>ゆかりさんの場合もうちょっとこじらせちゃってるから……</p> <p>でもって次の壁は、戦闘において仲間の力を頼ることかなと。<br>余談ですけど、戦闘になった瞬間二人してローリング登場キメたあきゆか面白かったですねｗ<br>いちかさんあたり、あきゆか召喚ボタンでも持ってるんだろうか…<br>てかあきゆか召喚ボタンがあったとして、重要なのはあきゆかが「一緒に登場した」ってとこですよね。<br>「一緒に来た」ってことは「一緒にいた」ってことで……なんなの、あきゆか学校帰りにデートでもしてたの？？？？？どうなの？？？？？？？？？？<br>中学生組が夏服になってたからきっとあきゆかも夏服だっただろうし…なんなの、夏服デートとか最高かよ…中学生組がいないところで高校生組の二人は一体どんなデートを楽しんでいたんですかねぇ……</p> <p>ｱｯﾊｲ、話が逸れまくりました。<br>戦闘においては結構マカロンさんて仲間の力を頼っているというか、連携技を使ったり、今回みたいに自分の技でパルフェさんを助けたりと、そういうことはしてると思うんですよね。</p> <p>で、じゃあ何が「壁」と思ったかと言うと…<br>最後にパルフェさんが敵に向かって放った台詞、</p> <blockquote> <p>「私と私の仲間を甘くみないでくれる！？」</p> </blockquote> <p>これ…！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>この台詞、マカロンさん、ってかゆかりさんが言いたくてどうしても言えない台詞なんじゃないかなあと。<br>16話の戦闘の最後、一人でジュリオくんと戦う自分のもとに駆けつけてくれたみんなに対して「いいところに来てくれたわね」と言いつつ、戦闘後に寂しそうな顔をしていたゆかりさんがどうしても気になっていてですね。<br>今のゆかりさんって、胸を張って堂々と「仲間」だって言ってもらえる自信がまだないんじゃないかなあと勝手に思っています。<br>自分ではそう思っていても、自分が「そう言ってもらえる」自信がないんじゃないかなあと。<br>うーん、駄目ですね、最近ゆかりさんに対して過保護になり過ぎてる自覚はあります…うーん。<br>だってここ最近のゆかりさんほんとにいじらしくてほんとに可愛いんだもん……ズルい、ズルいよ…！！！！！！！！！！！！！</p> <p>ゆかりさんがどうしてあそこまで頑なに自分の気持ちをみんなに言えないのか、具体的な理由はまだ明らかになっていないので分からないですけど、今後のお話でそのあたりのエピソードもきっとやってくれるんだろうなと期待しています。<br>まずは明日の25話ですよね。</p> <h3 id="25話…………"><a href="#25話…………" class="headerlink" title="25話…………"></a>25話…………</h3><p>そう、25話ですよ。<br>恒例のアニメイトタイムズさんの直前予告、見ましたか？</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【ニュース】『キラキラ☆プリキュアアラモード』第25話よりあらすじ＆先行場面カット到着！　ゆかりに求婚するスイーツ国の王子役を鳥海浩輔さんが担当！ <a href="https://t.co/dh3YECJu7A" target="_blank" rel="external">https://t.co/dh3YECJu7A</a> <a href="https://t.co/8Uk3hWfox6" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/8Uk3hWfox6</a></p>&mdash; アニメイトタイムズ公式 (@animatetimes) <a href="https://twitter.com/animatetimes/status/891131430847131648" target="_blank" rel="external">2017年7月29日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>これ…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>これさあ、もうこのあきゆか画像1枚だけで、万物すべてに感謝したい気持ちでいっぱいなんですけど…<br>公式…これが…公式の画像…ッッッ！！！！！！！！！！！！<br>凄いなあ、だってこれが日曜の朝8時半に流れちゃうんでしょ？？？？？公共の電波に乗って全国の女児のもとに届いちゃうんでしょ？？？？？？？？<br>なんという…凄い時代になったものだなあ(しみじみ</p> <p>あと個人的に、記事の最後の画像でしにました。</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">『キラキラ☆プリキュアアラモード』第25話よりあらすじ＆先行場面カット到着！　ゆかりに求婚するスイーツ国の王子役を鳥海浩輔さんが担当！ | アニメイトタイムズ <a href="https://t.co/AUs2oRi6V5" target="_blank" rel="external">https://t.co/AUs2oRi6V5</a><br><br>やっぱり最後は幸せなキスをしてマカロナージュするんだな…(永眠</p>&mdash; しらき (@shiraki_ii) <a href="https://twitter.com/shiraki_ii/status/891192081141518336" target="_blank" rel="external">2017年7月29日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>画像転載できないので自分のツイートで恐縮ですけど。<br>これ…これさあ、あきらさんの優しすぎる笑顔もだけど、この時のゆかりさんがどんな表情してるのかわからないのがまた…！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あきらさんにこんな顔向けられちゃってゆかりさんもうまともでいられないのでは？？？？？？</p> <p>個人的な願望なんですけど、あきらさんにはもうゆかりさんのことぐでんぐでんのどろんどろんに甘やかしていただきたいんですよ。<br>だってゆかりさんって、ちやほやされることには慣れていても、甘やかされることには慣れてなさそうじゃないですか？？？<br>それなりの家柄のお家っぽいけど、決して甘やかされてる環境ではないみたいだし。<br>むしろゆかりさん自身がそういうの突っぱねてきてそうだから余計に慣れてなさそう。<br>そんなゆかりさんを！！！！！！！！！愛と母性の塊であるあきらさんに！！！！！！！！！！めっちゃくちゃに甘やかしていただきたいんですよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ゆかりさん(自分の好きな人に)甘やかされるの弱そうだから…あ、「好きな人」って重要です。好きじゃない人にいくら甘やかされても嫌がりそうだけど、こと好きな人相手だとめっちゃ弱そう…(妄想</p> <p>いや、こういうこと思っちゃうのはもう全部全部「愛とときめきのマカロナージュ」が悪いんですよ。<br>昨日勢いでアレな記事書いちゃいましたけど、今日もずっとずっと聴いていて、本当にこの曲のゆかりさんって………いじらしくて可愛いなあと。<br>あと、藤田さんの歌い方がまた…ズルい。ズルくないですか？！？！？！？！？？？！？！<br>なんだろう、芯がありながらもちょっと弱さが見える歌い方と言うか……聴いてて「天才かよ…」ってなります。</p> <p>そう言えばオトメディアで森さんが言及されてましたけど、マカロナージュは藤田さんが先に収録して、森さんがそれを聴きながら収録されたんですよね。<br>聴いていて、「あきらさんがノリノリなのはゆかりさんの声を聴きながら歌っていたからか…」と思わずによによしました。<br>なんというか、偶然かもですけどこの収録順もあきゆかっぽくて素晴らしいですよね。<br>だって、ゆかりさんはあきらさんの歌を聴かずに(気持ちが分からずに)歌っていて、あきらさんはゆかりさんの歌を聴きながら(気持ち分かってて)歌ってるってことでしょ…？？？<br>なにそれ最高にあきゆかじゃん…………</p> <h3 id="生きてお会いしましょう-2ヶ月ぶり何回目？"><a href="#生きてお会いしましょう-2ヶ月ぶり何回目？" class="headerlink" title="生きてお会いしましょう(2ヶ月ぶり何回目？)"></a>生きてお会いしましょう(2ヶ月ぶり何回目？)</h3><p>では、皆様。<br>明日のあきゆかショックを生き抜き、また生きてお会いしましょう。<br>私はその前に富士急にて藤田さんと一緒に瑞雲と戯れてきます！！！！！<br>天気がちょっと心配だけど、イベント自体は屋内だから多分大丈夫だよね。<br>一ヶ月ぶりの藤田さんめっちゃ楽しみです！！！！！！！！！！！<br>チケの整理番号が結構良かったので、近くで見られたらいいな。</p> <p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;だいぶ遅くなってしまったけど、プリアラ24話の感想を。&lt;br&gt;24話はシエルさんのポンコツぶりが色々と観られて楽しい回でした( ◜◡◝ )&lt;br&gt;あと、恒例の呼び方決定回！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
