<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>可愛いを叫ぶブログ</title>
  
  <link href="/sblog/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/"/>
  <updated>2017-06-28T15:58:55.167Z</updated>
  <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/</id>
  
  <author>
    <name>shiraki</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第20話 感想：出番が少ないからこそ膨らむ妄想( ◜◡◝ )</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/29/precure-alamode-20/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/29/precure-alamode-20/</id>
    <published>2017-06-28T15:58:55.000Z</published>
    <updated>2017-06-28T15:58:55.167Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ20話、観ました！<br>前回に続いて、シエルさんといちかのやり取りを中心に、最後にシエルさんがちょっといちかに興味を持ち始める…という回でしたね。<br><a id="more"></a></p>
<h3 id="「伝説のパティシエ」とは。"><a href="#「伝説のパティシエ」とは。" class="headerlink" title="「伝説のパティシエ」とは。"></a>「伝説のパティシエ」とは。</h3><p>シエルさんといちかの関係に加えて、シエルさんが「伝説の戦士プリキュア」に憧れを持ってる、って設定が出たことで、ここにきてようやくプリアラにおいてのプリキュアの立ち位置が分かり始めてきた感じですね。</p>
<p>あこがれのプリキュアを前にして思わず素が出ちゃうシエルさん可愛かったなあ( ◜◡◝ )<br>すでに天才パティシエであるシエルさんがさらに憧れを持つ、ってことは、やっぱりプリキュアの「伝説のパティシエ」って称号は、単なるパティシエとしての腕だけの話じゃなくて、他にもなにか力を持っている存在ってことなのかな。<br>その辺がはっきりすると、今の5人が「なんでプリキュアになったのか」にも繋がるような気がするので、その辺も今後楽しみです( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="妄想が膨らむいちご山養蜂場への道中-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝"><a href="#妄想が膨らむいちご山養蜂場への道中-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝" class="headerlink" title="妄想が膨らむいちご山養蜂場への道中( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )"></a>妄想が膨らむいちご山養蜂場への道中( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</h3><p>ゆかりさんと言うかあきゆかの出番は前回に続き控えめでしたけど、控えめだからこそ逆に妄想が膨らむって言うね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>特に、いちかが苦労してたどり着いたいちご山養蜂場にいつの間にか一緒に来ていたあきゆかな！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>それに関してはあおひまも同じですけど( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ひまりちゃんが「場所を調べて先に来ちゃいました」って言っていたから、検索すれば出てくるぐらいには有名な場所なんですね。<br>で、「調べて」ってことは多分スマホかなんかですよね。<br>なんとなく役割分担としては、ひまりちゃんスマホで調べることを思いついて、出てきた地図を一緒に見ながらあおちゃんが「こっちこっち」とか道案内してくれそうなイメージ。<br>地図を見ながらとは言え結構距離がありそうな感じだったし、道中のあおひまがどんな話をしていたのか気になるなー( ◜◡◝ )<br>なんとなく、共通の話題はまだまだいちかさんのことが多そうだけど、その端々になんとなくお互いの個人的な話が混ざって、だんだんと、ちょっとずつお互いのこと知っていってる感じだといいなあと妄想( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>あきゆかに関してはどんな道中だったのかなー。<br>こっちはもう完全にあきらさんが全部エスコートしてくれそうなイメージだけど。<br>でもペコリンが一緒だったっぽいから、いちご山のことならペコリンが道案内してくれそうな感じも。<br>道中のあきゆかは一体どんな話をしてたのかな～～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>こっちはこっちで、お互いの人となりが見えてきて、「どんな人なのかもっと知りたい」って気持ちがわき始めてるぐらいの感じだったら可愛いなあと思ってます( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>15話のみくちゃん回で、みくちゃんのことを考えるあきやさんを見守るゆかりさんの表情がとてもとても優しくて穏やかだったのがすごく印象的だったので、ゆかりさんがみくちゃんの話とか振ってくれてたりしたら可愛いなあ( ◜◡◝ )<br>あきゆかって、5人でいる時と二人でいる時とで口調とか距離感とか違いそうだから、いちご山への道中は、そんな二人の時間を楽しんでくれてたらいいなあと思います( ◜◡◝ )<br>まあペコリンが一緒だけどね。ペコリンはあきゆかの子供枠だからね、なんの問題もないよね( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="撫でてもらいたい妖精の-行列のできる琴爪ゆかりさんw"><a href="#撫でてもらいたい妖精の-行列のできる琴爪ゆかりさんw" class="headerlink" title="(撫でてもらいたい妖精の)行列のできる琴爪ゆかりさんｗ"></a>(撫でてもらいたい妖精の)行列のできる琴爪ゆかりさんｗ</h3><p>今回一番面白かったのはこの次回予告かも知れないｗｗｗ<br>何が好きって！！！！！！！！<br>あきらさんに「ゆかり、まだ妖精を撫で続けてる」と言われちゃうくらいに妖精の期待に応えまくってくれる琴爪ゆかりさんの優しさですよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>これ、5話を見た時にも感じたんですけど、ゆかりさんてやっぱり基本的に「他者の期待には応えてくれる」人なんですよね。<br>5話でたびたび襲来する三ツ星にゃんこの期待にもちゃんと応えてくれて、ペコリンの期待にも応えてくれて、でもって次回は行列が出来るほどの妖精の期待にも応えていつまでも撫で撫でしてくれるなんて…</p>
<p>琴爪ゆかりさん、女神では……？</p>
<p>これは勝手な妄想ですけど、ゆかりさんが「他者の期待に応えたい」って思っているとして、その気持ちの出処が「期待してくれる」＝「選んでくれる」＝「好き」、に応えたい、って気持ちだと捉えるとゆかりさんめちゃくちゃ可愛いと思うんですけどどうですかそう思いませんか…！！！！！<br>自分がまだまだ「好き」を選べない分、自分に対して選んでくれた「好き」に応えたいゆかりさんとか妄想するとめっちゃ可愛くない…？？？？？？<br>でもってそれがいつの日か自分を選んでくれたあきらさんに対して炸裂するのかと思うともう琴爪ゆかりさんヤバくない…？！？？？！？！？！？<br>※個人の妄想です</p>
<p>あーやばい。<br>出番があればあるだけ妄想するし、なければないでこれだけ妄想が膨らんでしまうあきゆか、ほんと罪深い………決して私が妄想力豊かなのではなく、妄想させてしまうあきゆかが罪深いんですよ(責任転嫁</p>
<p>あーゆかりさん可愛い、ほんと可愛い…………</p>
<h3 id="プリアラLINEスタンプ発売おめでとうございます！！！！！！！！！！！！！"><a href="#プリアラLINEスタンプ発売おめでとうございます！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="プリアラLINEスタンプ発売おめでとうございます！！！！！！！！！！！！！"></a>プリアラLINEスタンプ発売おめでとうございます！！！！！！！！！！！！！</h3><p>話は変わって、プリアラの公式LINEスタンプ発売おめでとうございます！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>なんとこちら、藤田さんの発案だったんですね。</p>
<blockquote>
<p>LINEスタンプ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6334" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6334</a></p>
</blockquote>
<p>引用元：<a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6334" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6334</a></p>
<blockquote>
<p>プリアラの<br>LINEスタンプがほしくて、<br>ほしくて！</p>
<p>落書きレベルの私のイラストを手に、<br>こんな感じのスタンプ作りましょうよ～から<br>始まったこの企画！</p>
</blockquote>
<p>イラストまで持ち込んでるとか本気過ぎる…凄い、凄すぎる…<br>フクステでの発言と言い先日のリアル脱出ゲームイベントで提案を実現させちゃうところと言い、本当に藤田さんの行動力と実行力には驚かされます。<br>もちろん、それだけプリキュアに思い入れがある、ってことなんでしょうけども。</p>
<p>「思いつく」ことは誰にでも出来ても、「提案する」さらには「実現する」ことのなんと難しいことか…<br>凄いなあ。<br>こういう提案に耳を傾けてくれる人が周りに多いのも、普段の藤田さんのお仕事ぶりからの信頼なんでしょうね。<br>凄いなあ。なんかもうほんと小並感ですけど、本気で凄い。<br>なんかもう藤田さんを見ていると、自分も日々を正しく生きねばと強く思わされます。</p>
<p>でもって、その藤田さんの熱い想いの結晶があきゆかスタンプってあたりも大好きですｗ<br>あきゆかスタンプへの藤田さんのこだわりｗｗｗｗｗ</p>
<p>引用元：<a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6334" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6334</a></p>
<blockquote>
<p>ゆかり「どこにいるのかしら」<br>あきら「すぐ行く！！」<br>ゆかりあきら「おまたせ！」の<br>一連になるっていうね！<br>いいでしょう？！(笑)</p>
</blockquote>
<p>いいなあ、こういうとこもうほんとに大好き( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>↑の文章からも、藤田さんが楽しそうなようすが伝わってきて微笑ましくてによによしてしまいます( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>いいなあいいなあ、可愛いなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>推しの熱い仕事のおかげで、私は日々を楽しめているんだなあ。ありがたいことです…<br>もちろん出たその日に買いましたよ！<br>さらに、自分で使うだけじゃなくてどうしても自分にスタンプを送ってほしくて、友人に無理やりプレゼントして強制的に使ってもらうという…快諾してくれた友人に圧倒的感謝(五体投地)</p>
<p>これでまた一つ日常がプリアラ色に( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>私もどんどん友人に送りつけていく所存です。</p>
<p>それでは、また！！！！！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ20話、観ました！&lt;br&gt;前回に続いて、シエルさんといちかのやり取りを中心に、最後にシエルさんがちょっといちかに興味を持ち始める…という回でしたね。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>リアル脱出ゲーム大パーティーに参加して来ました！</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/26/reald-bigparty/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/26/reald-bigparty/</id>
    <published>2017-06-25T17:28:50.000Z</published>
    <updated>2017-06-25T17:28:50.745Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>メットライフドームで行われたリアル脱出ゲーム大パーティー、参加して来ました！<br>梅雨の時期だし天気が心配でしたけど、雨どころかめっちゃくちゃいい天気で、イベントも楽しくて藤田さん可愛くてと言う最高の一日でした( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a></p>
<h3 id="イベント概要"><a href="#イベント概要" class="headerlink" title="イベント概要"></a>イベント概要</h3><blockquote>
<p>リアル脱出ゲーム大パーティー<br>2017/6/24(土)<br>メットライフドーム(旧西武ドーム)<br><a href="http://realdgame.jp/reald_bigparty/" target="_blank" rel="external">http://realdgame.jp/reald_bigparty/</a></p>
</blockquote>
<h4 id="当日のタイムテーブル"><a href="#当日のタイムテーブル" class="headerlink" title="当日のタイムテーブル"></a>当日のタイムテーブル</h4><blockquote>
<p>タイムテーブル<br><a href="http://realdgame.jp/reald_bigparty/timetable/index.html" target="_blank" rel="external">http://realdgame.jp/reald_bigparty/timetable/index.html</a></p>
</blockquote>
<p>藤田さんは「トーク&amp;ライブブース」で15:00～16:00の「リアル脱出ゲーム新企画ミーティング」に出演されていました。</p>
<p><img src="/sblog/img/20170624_reald-01.jpg" alt="当日もらったパンフレット"></p>
<p>実はこのパンフレットをもらうまで藤田さん出演の↑のイベントの開始時間を盛大に勘違いしていました。<br>事前にタイムテーブルはちゃんと確認していたはずなのになあ。<br>15時開始を何故か12時半開始と勘違いしていて、無駄に速く会場に着いてしまい炎天下の中をじりじりと太陽に焼かれつつ屋外で待つという結果に；；<br>でも、そのおかげで他のリアル脱出ゲームに参加できたので、まあ結果オーライと言うことで( ◜◡◝ )<br>推しが好きなものだと思うとなんでも楽しめちゃうからオタクって不思議！！！！！</p>
<h3 id="今回の藤田さんも最高に可愛かったです-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝"><a href="#今回の藤田さんも最高に可愛かったです-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝" class="headerlink" title="今回の藤田さんも最高に可愛かったです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )"></a>今回の藤田さんも最高に可愛かったです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</h3><p>はい。</p>
<p>なんかもう毎度イベントの感想になるとこれしか言ってないので感想サボってるみたいですけど違うんですよ、ほんとに毎回可愛いからとにかく「可愛かった」としてか言いようがないんですよほんとに！！！！！！！！！！！！もう！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>悪いのはいつでも可愛い藤田咲さんがわる…いわけないだろ！！！！！！！！！！！！！！！<br>いつもありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>今回の藤田さんは：</p>
<ul>
<li>黄色の長めのふわふわワンピース</li>
<li>ブラウンのサンダル(底厚め)</li>
<li>髪型はここ最近のゆかりさんスタイル</li>
</ul>
<p>と言う感じでした。<br>ファッション系の語彙力が皆無なのでいつもながら全く詳細が伝わらない気がしますが…<br>えーとファッション系に言うと「ゆるふわオタクをころす系ワンピ☆」的な？(伝わらない</p>
<p>あとこれも毎回思うんですけど、藤田さんがイベントのたびに毎回違う衣装着てるのほんとにマメだし凄いなあと思います。<br>フクステでも「おしゃれは好きかも」って言ってましたけど、どれだけ衣装持ちなのかと…そら美山さんにも服貸しますわ…<br>見てる側は単純に毎回色んなお姿を楽しめて幸せだしありがたいですけどね。<br>いつも可愛い藤田さんを堪能できるのはそんな藤田さんのおかげということで。<br>ありがたや…</p>
<p>あとやっぱりちっちゃかった…個人的に藤田さんの「高めのサンダルを履いてなおちっちゃい」ってのがツボ過ぎて毎回可愛さに咽び泣くんですけども今回も例に漏れず。<br>今回も登場した瞬間「ひー可愛い！！！！ひーちっちゃい！！！！！ひーちっちゃ可愛い！！！！！！！！！！！！」って脳内で叫びまくりでした。</p>
<p>…可愛かったなあ(ため息</p>
<h3 id="「彼女ができるまで私を好きでいてください」"><a href="#「彼女ができるまで私を好きでいてください」" class="headerlink" title="「彼女ができるまで私を好きでいてください」"></a>「彼女ができるまで私を好きでいてください」</h3><p>はい。<br>今回のイベントの藤田さんの名言がこちらｗ</p>
<p>開幕の藤田さんの挨拶の時に、前方にいたファンの方がファングッズを持っていたことを「絶対彼女いないでしょ」といじられたことに対しての藤田さんの一言ｗ<br>私の位置からは何のグッズをお持ちだったのか見えなかったんですけど、時期的にマカロンさんとかかな？</p>
<p>でも「彼女いないでしょ！」って言われた瞬間とっさに「やめてあげて！」「いるよ！ちゃんといるよ！」とフォローしてくれた藤田さんに「優しさ…！(ﾄｩﾝｸ」ってなりました( ◜◡◝ )<br>でも同時に、「いつも自分はぼっちネタでいじってるくせにーｗ」とも思いました( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>自分がいじるのは良くて他人にいじられるのは駄目とかそういうことですか？？？？？？<br>どSの矜持なんですか？？？そうなんですか？？？？？どうなんですか？？？？？？？？？</p>
<p>…今回はこの名言が聴けただけでも行ってよかったなあと思いました(ちょろい</p>
<p>あ、トークで唯一の心残りは、藤田さんが初めてリアル脱出ゲームをやったきっかけを聴けなかったことですね。<br>最初の自己紹介の時にそのテーマで話すはずが、藤田さんの時だけ司会の方が「藤田さんが一番印象に残ってるリアル脱出ゲームは？」と振ってしまったため、藤田さんのきっかけを聴けなかったんですよね。<br>きっかけとか聴いてみたかったなあ。</p>
<p>ちなみに、「一番印象に残っている」のは、「片想いからの脱出」とのことでした。<br>文字通り「両思いになったらクリア」って内容らしいんですけど、参加した女性陣みんなで女性が好みそうな少女漫画のイケメンの台詞を検索しまくったそうなｗ<br>「女性陣」って、よく脱出ゲーム一緒に参加されてる皆さんですかね。<br>楽しそうでいいなあ( ◜◡◝ )</p>
<p>きっかけも、今後また何かの機会で話してくれるといいな。</p>
<h3 id="熱いプレゼン最高でした。※藤田さんの企画内容のネタバレ有り"><a href="#熱いプレゼン最高でした。※藤田さんの企画内容のネタバレ有り" class="headerlink" title="熱いプレゼン最高でした。※藤田さんの企画内容のネタバレ有り"></a>熱いプレゼン最高でした。※藤田さんの企画内容のネタバレ有り</h3><p>さて、今回のイベントのメインは「リアル脱出ゲーム新企画のプレゼン」と言うことで。<br>ゲストの３名が持ち込み企画をSCRAP代表の加藤氏にプレゼンして、内容が良ければ採用してもらえるというもの。<br>一応今後商品化される可能性があるのでネタバレしちゃ駄目なのかな？と思ったんですが、特に当日「ネタバレ禁止」とは言われなかったので書いちゃいますね。</p>
<p>この先ネタバレ満載ですので、まだ知りたくない！！！！！！！！！！！！！！！という方はご注意を。</p>
<h4 id="藤田さん持ち込みの新企画内容"><a href="#藤田さん持ち込みの新企画内容" class="headerlink" title="藤田さん持ち込みの新企画内容"></a>藤田さん持ち込みの新企画内容</h4><p>藤田さんの企画内容について。<br>キーワードは「鬱展開」で、内容は下記の通り。</p>
<blockquote>
<p>タイトル：「果てしない悪夢からの脱出」<br>設定：</p>
<ul>
<li>主人公は毎日悪夢を見続けている</li>
<li>理由はこれまでの人生においての様々なトラウマ</li>
<li>プレイヤーは主人公の人生を子供時代から振り返り、トラウマを一緒に体験する</li>
<li>ただ謎を解いていくと、今までトラウマだと思っていたものが実は自分の成長につながっていることに気がついていく</li>
<li>謎を解きながらトラウマを克服し、最終的には悪夢だと思っていたものが実は悪夢ではなかったことに気がつく → 圧倒的HAPPY END</li>
</ul>
</blockquote>
<p>と、こんな感じでした。<br>藤田さん曰く「鬱展開」と言いつつ、最後には「感動して号泣しながら帰ってもらいたい」とのこと。</p>
<p>ちなみに着想は、藤田さん曰く</p>
<blockquote>
<p>リアル脱出ゲームの一つのシリーズで(シリーズ名失念；)、「ずっと同じ映画の映像が流れているところに、違う台本を当てはめることで同じ映像でも全然見方が変わる」と言う演出が印象に残っていて、「同じものでも見方を変えると違って見える」ってことをしたかった。</p>
</blockquote>
<p>とのこと。<br>さすが、映画のくだりとか役者さんならではの視点って感じだなあ。</p>
<p>あと、この「困難を乗り越えて自分の糧にする」ってあたりが、ものっすごく藤田さんだなあと聴きながらしみじみ感じました。<br>先日の「フクステ」でまさに福原さんにそんな話をしていましたもんね。<br>本当に、「目の前の苦難を乗り越えて自分の糧にしていく」という姿勢の、熱い熱い信念をお持ちなんだなあと。<br>それでしっかりと結果を出されているので余計に。</p>
<p>フクステで福原さんに「辛いこととかなかったんですか？」と訊かれて、「挫折も悔しかったことも障害すべてが楽しい」と答えてましたけど、心底からそう思ってるんだろうなあ。凄いなあ。<br>現時点でそう言えるってことは、ほんとに苦難をひとつひとつ力にしてきたってことなんだろうし…<br>うう、推しが社会人として有能すぎてつらい；</p>
<p>プレゼン自体もすごく熱がこもっていて、言葉の一つ一つに力が入っていて、まさに本気のプレゼンでした。<br>プレゼンを終えた時の加藤氏の反応も上々でした。<br>「難点を一つだけ挙げるなら」として、「リアル脱出ゲームのルールである一時間でクリアしなきゃいけない理由をどう説明するか」という点を挙げていましたけど、それに対して藤田さんが「1時間でトラウマを克服するカウンセリングを終えないと永遠の眠りにつく」とか不穏なこと言ってて笑いましたｗｗｗ</p>
<p>そんなバッドエンド余計にトラウマですやん！！！！！<br>「鬱展開」ってレベルじゃねーぞ！！！！！！！！！！！ｗ</p>
<h3 id="【朗報】藤田さん提案の新企画が採用される！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#【朗報】藤田さん提案の新企画が採用される！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="【朗報】藤田さん提案の新企画が採用される！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>【朗報】藤田さん提案の新企画が採用される！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>藤田さんと同じくゲストのお二方のプレゼンも終わって、最後に加藤氏が最優秀企画を発表されたんですが。<br><strong>見事に藤田さんの企画が採用されましたよーーーーーーーーーーーーやったーーーーーーーーーーーーーーーーー凄い！！！！！！！！！！！！！！！！！！</strong></p>
<p>おめでとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>理由としては</p>
<blockquote>
<ul>
<li>今までにない切り口の企画</li>
<li>ゲーム内容の作り甲斐がありそう</li>
</ul>
</blockquote>
<p>さらに、</p>
<blockquote>
<ul>
<li>実現したら藤田さんが声やってくれそう</li>
</ul>
</blockquote>
<p>ってことらしく。<br>ビジネスｩ！！！！ｗ<br>でもファンとしては、藤田さん発案の企画を藤田さんボイスで楽しめるなんてことになったらそれはもう最高に幸せなので、是非実現していただきたいところ。<br>鬱展開だけど！！！！！！！！！！！！！！！<br>トゥルーエンドを迎えられるよう頑張るよ！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>発表された瞬間の藤田さん嬉しそうで可愛かったなー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>まさか呼ばれると思っていなかったのか、「藤田咲さんの」って言われてから一泊後に「やったー！」って叫んでたのがガチ感があって良かったｗ<br>いやもちろんガチだったんでしょうけど。<br>嬉しそうな藤田さんを観られてこちらも嬉しかったです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>ちなみに、今回のイベントの企画の一つに「魔人に願い事をして願いを叶えてもらう」ってのがあったんですけど、藤田さんは魔人に「リアル脱出ゲームに出演させてください」とお願いしたそうで。</p>
<p>……この人また夢実現してる…しかも自力で……凄すぎでしょ……(ひれ伏す)</p>
<p>加藤氏の反応からしてすごーく好感触っぽかったので、本当に実現してもらえたら嬉しいなあ。<br>ただし、藤田さんの企画が概要だけでトラウマの詳細や克服の流れは決まっていないので、「作るのはめちゃくちゃ難しそう」とも仰ってましたけどもｗ<br>SCRAPさん、実現したら絶対に遊びに行きますので、是非とも、なにとぞよろしくお願いいたします！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<h3 id="まとめ：リアル脱出ゲーム最高に楽しかったです。"><a href="#まとめ：リアル脱出ゲーム最高に楽しかったです。" class="headerlink" title="まとめ：リアル脱出ゲーム最高に楽しかったです。"></a>まとめ：リアル脱出ゲーム最高に楽しかったです。</h3><p>今回の目当てはもちろん藤田さんのトークだったんですが、もう一つ「藤田さんが好きなリアル脱出ゲームといふものを自分も体験してみたい」ってのがありまして、そちらの目的も十二分に果たすことができました。<br>特に、第二部の「1万人リアル脱出ゲーム」。めっちゃくちゃ楽しかったです！<br>正直自分の謎解き具合はへっぽこもいいとこだったんですけど、最後に各謎解きの解説を聴いて、「そこまでやるのかーー！！！！！！！！！」と度肝を抜かれまくりました。<br>どのぐらい抜かれたかというと10回ぐらいは抜かれたと思います。</p>
<p>リアル脱出ゲームではないですけど、某テーマパークでよく謎解きイベントには参加していたので、改めて面白さを実感しました。<br>一度リアル脱出ゲームにも参加してみたいなあ。<br>特に藤田咲さんが企画したやつとか。ね。参加したいなあ。藤田咲さん企画の「果てしない悪夢からの脱出」に是非参加したいなあ！(ﾁﾗｯﾁﾗｯ</p>
<p>……なにとぞ、なにとぞよろしくお願いいたします！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>という訳で、プリアラリリイベ以来の藤田さんにたくさん元気をもらいました！<br>仕事の忙しい時期がまだもうちょっとだけ続くんじゃ…というところなので、この週末の藤田さんを糧に今週も頑張っていきたいと思います！<br>あ、プリアラ20話の感想とかフクステの感想とかはまた別途書くつもりです。</p>
<p>それでは、また！( ◜◡◝ )</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;メットライフドームで行われたリアル脱出ゲーム大パーティー、参加して来ました！&lt;br&gt;梅雨の時期だし天気が心配でしたけど、雨どころかめっちゃくちゃいい天気で、イベントも楽しくて藤田さん可愛くてと言う最高の一日でした( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="イベント" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A4%E3%83%99%E3%83%B3%E3%83%88/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="リアル脱出ゲーム" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%AB%E8%84%B1%E5%87%BA%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>リアル脱出ゲーム大パーティーに行ってきます。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/23/reald-game/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/23/reald-game/</id>
    <published>2017-06-23T14:44:09.000Z</published>
    <updated>2017-06-23T14:44:09.813Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>気がついたらなにげに久しぶりのブログ更新…<br>ここ最近仕事が忙しくなかなかまとまった時間を取れなくて歯痒い思いをしてるんですけど、ようやく週末ですね…！<br>明日はもちろんメットライフドームに馳せ参じますよー！<br><a id="more"></a></p>
<h3 id="リアル脱出ゲーム大パーティー！"><a href="#リアル脱出ゲーム大パーティー！" class="headerlink" title="リアル脱出ゲーム大パーティー！"></a>リアル脱出ゲーム大パーティー！</h3><p>明日は久しぶりに藤田さんに会えるよーーーーーーーーーーーーーーやったーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【チケットSOLDOUT！】<br>明日開催の「リアル脱出ゲーム大パーティー」は各プレイガイドのチケットが完売のため、当日券の販売はありません。世界最大の1万人リアル脱出ゲームを体感し、歴史の目撃者となれ！<a href="https://twitter.com/hashtag/reald_party?src=hash" target="_blank" rel="external">#reald_party</a> <a href="https://t.co/ZfmctfdbVS" target="_blank" rel="external">https://t.co/ZfmctfdbVS</a> <a href="https://t.co/34YeiEY4xD" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/34YeiEY4xD</a></p>&mdash; リアル脱出ゲーム (@realdgame) <a href="https://twitter.com/realdgame/status/878144122896261120" target="_blank" rel="external">2017年6月23日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>てか知らぬ間に前売り券完売していたんですね。<br>当初は余裕こいて当日券でも大丈夫かなとか思ってたんですけど、念のために前売り買っておいて良かった……これを楽しみに今週を生きてきたのに、これで参加できないとかだったらもう目も当てられない；；；</p>
<p>リアル脱出ゲームについては昨日配信されたフクステ12回の放送でも藤田さん話題に出してましたね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>福原さんもお好きだそうで。そのうち一緒に行った写真とか見られたりしたらいいな～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>フクステは今回も内容が濃くてめっちゃくちゃ面白かったですね！！！！！！！<br>配信以来毎日聴いてます( ◜◡◝ )<br>フクステの感想も、改めてちゃんと書きたいな。来週になって仕事が落ち着いたら…必ず…！！！！！</p>
<p>リアル脱出ゲームについては、今まで参加したことがなくて今回が初参加です。<br>藤田さんがブログであんまり楽しそうだから、以前から興味はあったんですよね。<br>こうして推しの好きなものにほいほい釣られるからオタクってちょろいんだろうなあ…でも、そのおかげで普段の自分の生活だけでは縁のないものにも触れられるからオタクって得ですよね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>自分も楽しめて推しの好きなものも知ることが出来るなんて、最高じゃないか！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(前向きな思考<br>楽しみだな～～～～～～～～。</p>
<p>…でも、改めてサイト見てたら脱出ゲームに参加するためには整理券が必要なんですね…しかも7時から列整理開始とかもう残念な未来しか見えない……<br>まあ良いか、明日の目的はあくまで藤田さんだしな！！！！！<br>リアル脱出ゲームは面白そうだったら別で参加すればいいしな！！！！！！！！！！な！！！！！！！！！！！！(必死</p>
<p>という訳で、プリアラリリイベ以来の藤田さん、楽しみです！！！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )<br>ってか、考えてみたらリリイベからまだ一ヶ月しか経ってないんですね。<br>なんだかすでにもう遠い記憶なんですが……<br>なんでだろう、あまりにも夢のような時間だったから現実感がないのかな…？</p>
<p>そしてプリアラのイベントと言えば、10月のライブ情報がついに解禁になりましたね…！</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">『キラキラ☆プリキュアアラモードLIVE2017 スウィート☆デコレーション』10月7日(土)開催決定！<a href="https://twitter.com/hashtag/%E7%BE%8E%E5%B1%B1%E5%8A%A0%E6%81%8B?src=hash" target="_blank" rel="external">#美山加恋</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E7%A6%8F%E5%8E%9F%E9%81%A5?src=hash" target="_blank" rel="external">#福原遥</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E6%9D%91%E4%B8%AD%E7%9F%A5?src=hash" target="_blank" rel="external">#村中知</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2?src=hash" target="_blank" rel="external">#藤田咲</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E6%A3%AE%E3%81%AA%E3%81%AA%E5%AD%90?src=hash" target="_blank" rel="external">#森なな子</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E6%B0%B4%E7%80%AC%E3%81%84%E3%81%AE%E3%82%8A?src=hash" target="_blank" rel="external">#水瀬いのり</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E9%A7%92%E5%BD%A2%E5%8F%8B%E6%A2%A8?src=hash" target="_blank" rel="external">#駒形友梨</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E5%AE%AE%E6%9C%AC%E4%BD%B3%E9%82%A3%E5%AD%90?src=hash" target="_blank" rel="external">#宮本佳那子</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E5%8C%97%E5%B7%9D%E7%90%86%E6%81%B5?src=hash" target="_blank" rel="external">#北川理恵</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/precure?src=hash" target="_blank" rel="external">#precure</a> <a href="https://t.co/QWkAKZYEty" target="_blank" rel="external">https://t.co/QWkAKZYEty</a> <a href="https://t.co/rHPZ3mMUhd" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/rHPZ3mMUhd</a></p>&mdash; 東映アニメーション公式 (@toeianime_info) <a href="https://twitter.com/toeianime_info/status/878210864381165568" target="_blank" rel="external">2017年6月23日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>正直なところ、事前応募の「先行予約」の意味とは一体…と思わなくもないですが；；；；<br>しかも見たところ、この先行の他にはもう一般しかないんですかね？？？？？<br>2回公演でタイトルが違うってことは内容も違いそうだし、チケ争奪戦厳しそうだなあ……うーん。<br>とりあえずチケに関しては運を天に任せるしかないので、バースデータペストリーのマカロンさんに向けて「どうか当たりますように」と毎日拝み倒そうと思います(迷惑</p>
<p>それでは、明日はメットライフドームに向けて旅立ちます。<br>行くぜメットライフドーム！！！！！待ってろよメットライフドーム！！！！！調べたけどやっぱり遠いぜメットライフドーム！！！！！</p>
<p>藤田さんからたくさん元気をもらって来ようと思います( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>それでは、また！！！！！ﾉｼ</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;気がついたらなにげに久しぶりのブログ更新…&lt;br&gt;ここ最近仕事が忙しくなかなかまとまった時間を取れなくて歯痒い思いをしてるんですけど、ようやく週末ですね…！&lt;br&gt;明日はもちろんメットライフドームに馳せ参じますよー！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第19話 感想：ゆかりチェアーでくつろぐゆかりさん( ◜◡◝ )</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/15/precure-alamode-19/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/15/precure-alamode-19/</id>
    <published>2017-06-14T15:24:48.000Z</published>
    <updated>2017-06-14T15:28:12.858Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ19話、観ました！シエルさん初登場回でしたね。<br>初対面でいちかを「面白い子」と思えるあたり、シエルさんとゆかりさんて気が合いそうだなあと思いました(そこ<br><a id="more"></a><br>では今回も、ゆかりさんに偏った感想を！</p>
<h3 id="シエルさんに好意的なゆかりさん"><a href="#シエルさんに好意的なゆかりさん" class="headerlink" title="シエルさんに好意的なゆかりさん"></a>シエルさんに好意的なゆかりさん</h3><p>今回、「天才パティシエ」の肩書を持つシエルさんに対してのゆかりさんの反応を観て最初ちょっと違和感があったんですが、なんでだろう？と思ったらアレです、同じく「完璧美少年」と言う触れ込みで登場したリオくんとの時と反応が全く違うからでしたｗ</p>
<p>リオくんの時は予告でライバル心むき出しにしてあおちゃんに「ゆかり姫、ご乱心？」ってからかわれたり、あきらさんに「<br>ライバル意識かも」と見透かされていたりと珍しく過剰な反応を示していたゆかりさん。<br>なので、自分と同じく「完璧」(と称される)人たちに対して厳しいのかなーと思っていたんですよね。<br>なので、今回のシエルさんに対しても最初は割りと身構えてたりするのかなーと思っていたら、予想に反して好意的な感じでちょっと意外でした。<br>…やっぱりアレか、<del>リオくんはいちかが連れてきた男の子だったから気に入らなかったのか</del></p>
<p>あれかな、シエルさんが「完璧」であるスイーツ作りに関してはゆかりさんは門外漢だから、自分と違うフィールドの天才にはそれほどこだわりはないのかな。<br>…じゃあリオくんはどのフィールドがゆかりさんと同じだったんだとも思うけど…やっぱり謎だ。</p>
<p>あと、シエルさんがいちご坂にオープンしたお店の長蛇の列に律儀に並んでくれるゆかりさんな。<br>スタッフがいるとは言え一人でやってるスイーツ店にあの人数の行列は、かなり待つ必要があったのでは…と言うのは野暮なツッコミなんですかね。<br>きっとゆかりさん的にシエルさんのスイーツを食べることも「面白い」と思えたんでしょうね。<br>さすがは「面白い」に貪欲なゆかりさんだぜ！！！！！！</p>
<h3 id="キラパティで謎の椅子を持ち出すゆかりさんww"><a href="#キラパティで謎の椅子を持ち出すゆかりさんww" class="headerlink" title="キラパティで謎の椅子を持ち出すゆかりさんｗｗ"></a>キラパティで謎の椅子を持ち出すゆかりさんｗｗ</h3><p>今回個人的にすごくウケたのがこちらｗ<br>シエルさんへのプレゼンに向けてキラパティで「私ってなに？？」と哲学するいちかをみんなで見守るシーン、一人だけ謎の椅子に座ってるゆかりさん何なのｗｗｗ<br>しかもみんながそれに対して特に突っ込まないってことは、割りと普段からあのスタイルってことですよねｗｗｗ<br>さすがゆかりさんだな！！！！！！！！！<br>あのシーンのゆかりさんの優雅な座り姿が大好きです( ◜◡◝ )</p>
<p>もしかしてあの椅子も、キラキラルポッドのキラキラル使ってゆかりさんが手作りしたのかなあ。<br>8話でキラキラルをこねこねしまくってるゆかりさんが可愛かったので、それ以降もことあるごとに色んなもの手作りしてるとかだったら可愛いなあと思います( ◜◡◝ )<br>ゆかりさんて幼少期に粘土遊びとかしてなさそうだから、遅まきの粘土遊びに目覚めちゃったとか…しかもゆかりさんだから無駄に作品のクオリティが高いって言うｗｗ</p>
<p>やっぱりキラパティは一刻も早くゆかりさんの手作り品をお店で売るべきですよ。<br>オーダーメイドでも良い。むしろ「琴爪ゆかり」ブランドのオーダーメイドの方が売れそうな気がする。とりあえずファンクラブ勢は買いまくるだろうしｗ</p>
<h3 id="OPに出てくるもう一人-一匹？-の妖精はシエルさんだったんですね"><a href="#OPに出てくるもう一人-一匹？-の妖精はシエルさんだったんですね" class="headerlink" title="OPに出てくるもう一人(一匹？)の妖精はシエルさんだったんですね"></a>OPに出てくるもう一人(一匹？)の妖精はシエルさんだったんですね</h3><p>そう言えば今回の冒頭で判明しましたけど、OPでペコリンと一緒に遊んでいた妖精はシエルさんだったんですね。<br>予想が外れたなあ。<br>実は正体がバレた時のジュリオくんのの目がシエルさんと同じデザイン(?)だったので、もしかしてジュリオくんが妖精化？？？？？とか妄想を繰り広げてたこともあったんですよね。<br>でも妄想の翼が広がり切る前に公式で正解出してもらえて良かった…そうかーーーーーあの妖精はシエルさんだったのかー。</p>
<p>えっ、ということは。<br>シエルさんて妖精兼プリキュアなのか。5のミルク→ミルキーローズ的な感じ？？<br>いちご山にいた妖精たちのこと知っていそうだったし、ペコリンとはもともと顔見知りなのかな。<br>そう言えば今回はペコリンとシエルさんは顔を合わせませんでしたもんね。<br>もともと知り合いの妖精がプリキュアになったらペコリン驚きそうだなあ。<br>ペコリンとシエルさんの関係も気になるところです。</p>
<p>プリアラは既存の5人の中でもともと友人という関係がない分、シエルさんが飛び込んできても違和感なく溶け込めそうな感じがしました。<br>個性も出身もばらばらなのにまとまってるのがプリアラ勢の魅力だと思うので、シエルさんとの連携も今後楽しみにしたいところ。<br>しばらくはシエルさんといちかのエピソードが中心になるのかな。<br>今後のお話も楽しみだなー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="アニメージュ7月号買いました！"><a href="#アニメージュ7月号買いました！" class="headerlink" title="アニメージュ7月号買いました！"></a>アニメージュ7月号買いました！</h3><p>プリアラと言えば少し前に発売になったアニメージュ7月号、買いました！！！！！<br>高校生組特集でキャスト5人の座談会も載っていて、さらに進撃の巨人の記事でも藤田さん含めたキャストインタビューが載っているとあらば買わない手はないでしょ！！！！！ってことで。</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【アニメージュ7月号／6月9日（金）発売】『キラキラ☆プリキュアアラモード』はゆかり＆あきらの高校生ペアの特集。前号に続きシリーズディレクターの暮田公平さん・貝澤幸男さんの対談や変身バンク絵コンテ解説のほか、プリキュア5人＋ペコリンのキャスト座談会も！　<a href="https://twitter.com/hashtag/precure?src=hash" target="_blank" rel="external">#precure</a> <a href="https://t.co/veLpWBEsLW" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/veLpWBEsLW</a></p>&mdash; アニメージュ編集部 (@animage_tokuma) <a href="https://twitter.com/animage_tokuma/status/872764630484963328" target="_blank" rel="external">2017年6月8日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>これ買った人は分かると思うんですけど、記事中のシリーズディレクターのお二人のインタビューを読んで、今後のあきゆかへの期待が大いに、大いに高まりまくりました。<br>特にゆかりさんに対するお二方のコメントが…！！！！<br>ピックアップすると：</p>
<blockquote>
<ul>
<li>今後ゆかりがあきらに心をさらけ出す話がある</li>
<li>そこでまた関係性が変化する</li>
<li>今はあきらがゆかりに振り回されているところもあるが、今後はそれだけではない</li>
</ul>
</blockquote>
<p>これ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>もう書き出してるだけでも期待で顔がにやけてしまう( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ヤバイなあ、今後のあきゆかエピソードへの期待が高まりすぎる…！！！！！！！！！！</p>
<p>やっぱり今後ゆかりさんがみんなに対して本音を爆発させるようなエピソードがあるんだろうな～～～～～～～～うわあああああああめっちゃ楽しみだ！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>16話ではジュリオには言えてもみんなには本心を言えなかったゆかりさんだけど、大丈夫きっと大丈夫！<br>で、恐らくそんなゆかりさんの背中を押してくれるのがあきらさんだったりするのかな(妄想)<br>いつになるか分からないけど、期待しつつその日を待ちたいと思います！！！</p>
<p>あとTwitterでもつぶやいたんですが、アニメージュの記事で気になったのが、マカロンさんの変身バンクに対する下記のコメント：</p>
<blockquote>
<p>「キュアマカロン！」と言う名乗りでの猫ポーズは、最初のコンテでは「女豹のポーズ」だったが、もう少しマイルドになった。</p>
</blockquote>
<p>これ。<br>「女豹のポーズ」って。<br>「女豹のポーズってどんなんだよ！！！！！！と思ってうっかりGoogle先生に質問して把握しました。<br>ああうん、これはNG喰らいますわ……マカロンさんと全国の女児が痴女になっちゃう…(言い過ぎ<br>という訳で、マイルドな猫ポーズ(?)になって本当に良かったと思います。<br>あと猫ポーズなら藤田さんも元からよくやってたしね！！！！！ぴったりだよね！！！！！！！！！</p>
<p>という訳で。<br>アニメージュ7月号とっても良かったので、また是非特集していただきたいです。<br>進撃の方の藤田さんの座談会も濃い話が多くて良かった！御本人が言ってた通りクリスタのことしか話してないというｗ<br>ただし巨人ユミルさんの御顔について言及するのはやめてさしあげろ！！！！！！！！！ｗ<br>このあたりの藤田さんと梶さんやり取り面白かったｗ<br>あと進撃の記事の藤田さんのコメントに関しては、ここ最近のお話についてどう考えながらユミルさんを演じているのかが細かく語られていて、声優さんてやっぱり凄いなあと思いながら読みました。<br>うーん、こうやってキャラクターって出来上がっていくんだなあ。<br>記事を読んで改めて、もう一度アニメを観返したいと思いました。</p>
<p>春アニメもそろそろ終わりを迎える時期で、今期は本当に藤田さんの御声を聴ける機会が多くて幸せだったなあと思います。<br>夏以降もプリアラは続くし、まだまだ幸せな時間が続きそうでありがたい限りです。</p>
<p>それでは！また！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ19話、観ました！シエルさん初登場回でしたね。&lt;br&gt;初対面でいちかを「面白い子」と思えるあたり、シエルさんとゆかりさんて気が合いそうだなあと思いました(そこ&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！【ファミ通】</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/14/famitsu-trpg/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/14/famitsu-trpg/</id>
    <published>2017-06-13T15:32:35.000Z</published>
    <updated>2017-06-13T15:32:35.181Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>藤田さんと大坪さんが出演されたファミ通ニコ生、観ました！<br>プリティストアへのゆかりさんバースデーグッズ遠征から帰宅してからずっとリアタイで観てました。<br>もちろん会員になって反省会まで観たよ！( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a></p>
<iframe width="312" height="176" src="http://live.nicovideo.jp/embed/lv299639139" scrolling="no" style="border:solid 1px #d0d0d0; background-color: #f6f6f6;" frameborder="0"><a href="http://live.nicovideo.jp/watch/lv299639139" target="_blank" rel="external">【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！【ファミ通】</a></iframe>

<iframe width="312" height="176" src="http://live.nicovideo.jp/embed/lv299656404" scrolling="no" style="border:solid 1px #d0d0d0; background-color: #f6f6f6;" frameborder="0"><a href="http://live.nicovideo.jp/watch/lv299656404" target="_blank" rel="external">【ファミ通ch】藤田咲さん＆大坪由佳さんとクトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！【前半無料おまけ放送】</a></iframe>

<p>ちなみに↑の感想戦の方は再生時間1時間11分くらいから本編始まるのでご注意。<br>それだけゲームの時間が押したってことなんですかね。<br>確かに、ゲームの方だけで4時間半あるもんな…<br>17時に始まって感想戦まで含めると終わったのが22時過ぎだったから、足掛け5時間超…</p>
<p>アルティメット人狼と言い、長時間藤田さんを眺めていられる極上の幸せ( ◜◡◝ )<br>しかもゲームやってる時の藤田さん本当に楽しそうで、楽しそうな藤田さんを何時間も眺めていられると言う、本当に本当に幸せな時間でした！</p>
<p>では今回も、藤田さんに偏った感想を( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="今日の藤田さんもとても可愛かったです-◜◡◝"><a href="#今日の藤田さんもとても可愛かったです-◜◡◝" class="headerlink" title="今日の藤田さんもとても可愛かったです( ◜◡◝ )"></a>今日の藤田さんもとても可愛かったです( ◜◡◝ )</h3><p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr"><a href="https://t.co/iHeqjc6o38" target="_blank" rel="external">https://t.co/iHeqjc6o38</a><br><br>【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！【ファミ通】<br><br>ご視聴ありがとうございました！　たくさんのコメントで大盛り上がり！　<a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%83%95%E3%82%A1%E3%83%9F%E9%80%9A?src=hash" target="_blank" rel="external">#ファミ通</a>　<a href="https://twitter.com/hashtag/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2?src=hash" target="_blank" rel="external">#藤田咲</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E5%A4%A7%E5%9D%AA%E7%94%B1%E4%BD%B3?src=hash" target="_blank" rel="external">#大坪由佳</a>　<a href="https://twitter.com/hashtag/trpg?src=hash" target="_blank" rel="external">#trpg</a> <a href="https://t.co/8ye27nGiUc" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/8ye27nGiUc</a></p>&mdash; 週刊ファミ通＠毎週木曜発売 (@WeeklyFamitsu) <a href="https://twitter.com/WeeklyFamitsu/status/873899775833157633" target="_blank" rel="external">2017年6月11日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>いやー今回も素敵に可愛い藤田さんで本当に最高でした( ◜◡◝ )<br>放送ではずっと座っていたけど、↑を観るとやっぱり大坪さんとの身長差に思わずにっこりしてしまいますね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>男性陣との身長差も良いんですけど、男性は全体のサイズ感が大きいので、なんとなく女性と並んだときのほうが藤田さんのちっちゃさを感じてによによしてしまいます。<br>あーでも、アルティメット人狼8で高身長の男性陣に囲まれる藤田さんも最高だったな…<br>うむ。どちらにしろ藤田さん可愛い。間違いない。</p>
<p>あとこれはことあるごとに言ってるんですけど、私藤田さんの手の造形がとてもとてもとても好きなんです。<br>↑のツイートの写真の藤田さんの手めっちゃ綺麗じゃないですか？？？？？<br>手というか指。指の造形が好き過ぎる…やっぱり指長いなあ。<br>ニコ生本編も、観ている時はもちろん動画に集中してるんですけど、スクショ撮ろうと思って静止画で見だすとどうしても手が映ってるカットを探してしまうという…</p>
<p><img src="/sblog/img/20170611_trpg_02.jpg" width="400px" alt="指の綺麗さ"></p>
<p>やっぱり手が綺麗なんだよな～～～～～～～～～～。<br>あとそう言えば今回はネイルは控えめでしたね。<br>ここ最近マカロンさん色を観る機会が多かったので逆に新鮮だｗ</p>
<p>あと今回も最初から最後まで藤田さんが楽しそうにプレイされていて、人狼ゲームと言い「推しが楽しそう」ってだけでなにやら素敵なものに見えてくるのでオタクってちょろいです( ◜◡◝ )<br>でもTRPGはあれよね、本編でも散々言われていたけど「一人じゃできない」からね。<br>藤田さんも自分で煽っておいて「どえす～～～～！」とか鷹笑いしてましたけどｗｗｗ<br>酷い！このどS！！！！畜生！！！！可愛い！！！！！！！好き！！！！！！！！！！！！！(いつもの</p>
<h3 id="藤田さんの持ち込み企画だったそうで"><a href="#藤田さんの持ち込み企画だったそうで" class="headerlink" title="藤田さんの持ち込み企画だったそうで"></a>藤田さんの持ち込み企画だったそうで</h3><p>そう言えば今回のこのニコ生企画、藤田さんも持ち込み企画だったそうで。<br>そう言えばアルティメット人狼のニコ生に初めてゲストで出た時に、どういう縁だったのかを訊かれて「(最初は)クトゥルフ神話のTRPGがやりたくて…」ってエピソード話してましたもんね。<br>その時も「やらないと死んじゃう！」って言ってましたけどほんとに言っていたとはｗｗｗ</p>
<p>でも、「興味がある」からの「やってみたい」はまだしも、そこから周りに働きかけてこうやって実現しちゃうってやっぱり行動力凄いなあ…<br>しかも「足掛け一年」って言ってたし、すぐに実現した企画でもないようだし…他のお仕事もしながら凄いなあ。<br>そうやって色んなご縁を築いてきたんだろうなー。<br>こういう行動力と、さらにそれを実現しちゃう実行力は本当に凄いなあと思います。</p>
<p>先日のフクステでも福原さんに「これがあったからこそ、と言う作品はなんですか」というような質問をされて、「(どれがというわけじゃなくて)全てが自分にとって必要だった」って旨の返答してましたけど、恐らく何事も無駄にしない努力と行動力があるからこそ、結果的にそう言えるようなお仕事が出来ているってことなんだろうなあ。<br>うーん、やっぱり社会人として有能過ぎる…<br>藤田さんの愛称として「っきぃ先輩」ってわざわざ「先輩」が付いてるのが何でだろと思っていたんですが、これは後輩にとっては圧倒的な「先輩」ですわ…そりゃ福原さんも「ずっと咲さんの隣にいたい」って言うわｗ</p>
<p>推しのこういう姿を観てしまうと、自分も社会人として気を引き締めねばと思いますね。<br>ちゃんと仕事してちゃんと稼いで、ちゃんと藤田さんに貢がないとなあ(義務</p>
<h3 id="TRPGもすごく面白かったです。"><a href="#TRPGもすごく面白かったです。" class="headerlink" title="TRPGもすごく面白かったです。"></a>TRPGもすごく面白かったです。</h3><p>人狼ゲームと同じく実はTRPGもやったことがなくて、どんな感じなんだろうな～と思っていたんですが、本当に文字通りのアナログRPGなんですね。<br>出演者の皆さんのキャラがみんな濃くてめちゃくちゃ面白かったｗ<br>てか藤田さんの「多布衣」さん、色々とアウト過ぎでしょｗｗｗ</p>
<p>ちなみに、出演者の皆様のキャラクターシートはこちら。</p>
<blockquote>
<p>『クトゥルフ神話TRPG特番』各プレイヤーが使用するキャラクターを公開！<br><a href="http://ch.nicovideo.jp/famitsu/blomaga/ar1280651" target="_blank" rel="external">http://ch.nicovideo.jp/famitsu/blomaga/ar1280651</a></p>
</blockquote>
<p>こういうキャラクターシートも初めてちゃんと観たんですが、本当に色んなパラメータを細かく決めていくんですね。<br>それが実際のゲームで活きてくるって、しかも活用の仕方がアイディア次第、ってところが、デジタルのゲームにはない要素でライブ感があってすごく面白かったです。<br>大坪さんの「変装」で白い犬になって某携帯キャリア会社に潜入したりとかｗｗｗ</p>
<p>観ていて思ったのが、藤田さんてこういう「ライブ感」のある感じのゲームが好きなのかなー、と。<br>人狼ゲームもそうだし、あとリアル脱出ゲームも(実際にやったことはないけど)そんな感じがするし。<br>考えて状況を切り拓いていく、っていうのが好きなのかなー。<br>なんというサバイバー。</p>
<p>あ、ちなみに今月のリアル脱出ゲームの祭典は藤田さんゲストのステージ目当てで恐らく参加します。</p>
<blockquote>
<p>リアル脱出ゲーム史上最大最高の祭典を体験せよ！｜6月24日リアル脱出ゲーム大パーティー開催<br><a href="https://goo.gl/Yu2y1h" target="_blank" rel="external">https://goo.gl/Yu2y1h</a></p>
</blockquote>
<p>藤田さんも少し前にブログで書かれてましたね。</p>
<blockquote>
<p>脱出！！ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6314" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6314</a></p>
</blockquote>
<p>藤田さんのブログを見て前から興味はあったので、さらに藤田さんも見られるならこれは参加しない手はないな、と( ◜◡◝ )<br>ほら、ファンとしては推しの好きなものを一度は体験してみたいじゃないですか…！！！！！<br>あとはあれですよ、会場がメットライフドーム(旧西武ドーム)だからね、駅から遠いと煽られるかなCの気持ちが分かるかなーってｗ<br>(つーか調べたけどほんとに遠いんですね…)</p>
<h3 id="「ミンチにおなりになって」というパワーワードwww"><a href="#「ミンチにおなりになって」というパワーワードwww" class="headerlink" title="「ミンチにおなりになって」というパワーワードｗｗｗ"></a>「ミンチにおなりになって」というパワーワードｗｗｗ</h3><p>今回の藤田さんの一番の名台詞はこれかとｗｗ<br>序盤で突然しんでしまった梅田さんをおじいさまに説明する時のくまこさの台詞ｗｗ<br>これめちゃくちゃ面白かったなーｗｗｗ<br>あと個人的に好きなのは、APP4の神領さんに対しての「見てくれの悪い人」ｗｗｗ<br>し、辛辣ゥー！！！！！</p>
<p>あとはものもらいユニット、「モノモライズ」ｗｗｗ<br>気に入ったのが放送中も何度か使ってましたねｗ</p>
<p>藤田さんのこういう独特な言葉選びがすごく好きなので、ニコ生はそういうのが堪能出来て最高ですね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>他にも名台詞たくさんあったと思うんですけど、その辺はニコ生を観返してによによしたいと思います( ◜◡◝ )<br>またこういうニコ生やってくれたら嬉しいなー。</p>
<h3 id="大坪さんとの安定感-◜◡◝"><a href="#大坪さんとの安定感-◜◡◝" class="headerlink" title="大坪さんとの安定感( ◜◡◝ )"></a>大坪さんとの安定感( ◜◡◝ )</h3><p>今回大坪さんと一緒で、大坪さんと藤田さんが一緒にいるのを観るのは、多分昨年末の劇場版艦これ舞台挨拶＠新宿の時以来でした。<br>付き合いが長いだけあってやり取りにも安定感があって安心して見ていられるのが良いですね( ◜◡◝ )<br>「可愛い妹の条件」の大坪さんの「CV：藤田咲」にはもう感謝せずにはいられないｗｗ<br>安心安定の大坪さんだなあ…ありがたや。</p>
<p>おかげで、さきちゃん失踪時の日記の読み上げで藤田さんの可愛い御声も堪能出来たし( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あのシーンのさきちゃん可愛かったですね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>途中神様のいたずら(意味深)で結構アレな目に逢ってて可哀想だったけど…まあ最後は名探偵ゆかちんとのラブラブエンドで良かったねｗ<br>今回はもうゆかちん完全勝利の結末でしたね。<br>今後も高級マンションで可愛いさきちゃんを養ってあげてください…</p>
<h3 id="まとめ：ぜひ第二回をお願いします！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#まとめ：ぜひ第二回をお願いします！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="まとめ：ぜひ第二回をお願いします！！！！！！！！！！！！！！"></a>まとめ：ぜひ第二回をお願いします！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>という訳で。いつもながら思ったことをつらつらと書いてきましたけども、まとめとしてはやっぱりこれで。<br>今回本当に楽しかったので、ぜひ第二回をやって欲しいと思います！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>せっかくの藤田さん持ち込み企画なら、ぜひ長く続けていただきたいところ。<br>お布施ならするよーチャンネル会員になるよーーーーいくらでもなるよーーーーーーー(ﾁｬﾘﾝﾁｬﾘﾝ</p>
<p>藤田さんもブログで楽しそうだったし( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<blockquote>
<p>無事に終わりました！！ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6324" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6324</a></p>
</blockquote>
<p>ああ＾～～～～～～写真可愛い…可愛い……そしてツーショットの大坪さんのドヤ顔ｗｗ<br>大坪さんのこういうとこほんとに良いなあｗ<br>大坪さん、お誕生日おめでとうございました！！！！！！<br>今後とも藤田さんをよろしくお願いしますｗ</p>
<p>企画者の藤田さんをはじめ、出演者の皆様、スタッフの皆様、楽しい放送をありがとうございました！！！！！<br>長時間の放送本当にお疲れ様でした。<br>ぜひまたやっていただけると嬉しいです。<br>ありがとうございました！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>それでは、また( ◜◡◝ )</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;藤田さんと大坪さんが出演されたファミ通ニコ生、観ました！&lt;br&gt;プリティストアへのゆかりさんバースデーグッズ遠征から帰宅してからずっとリアタイで観てました。&lt;br&gt;もちろん会員になって反省会まで観たよ！( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="ニコ生" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%83%8B%E3%82%B3%E7%94%9F/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>ゆかりさん聖誕祭に振り返る、これまでの琴爪ゆかりさん。(1話～18話まで)</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/11/precure-0611/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/11/precure-0611/</id>
    <published>2017-06-10T16:31:20.000Z</published>
    <updated>2017-06-15T14:05:44.278Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。</p>
<p><strong>キュアマカロンこと琴爪ゆかりさん、6/11のお誕生日おめでとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</strong><br><a id="more"></a><br>高校2年生だから作中では16歳から17歳になるのかな？<br>17歳って個人的に10代で一番ステキな響きだと思うんですけど(妄想的な意味で)、17歳のゆかりさんはどんなゆかりさんになるんでしょうね。<br>きっと誰もが羨む圧倒的琴爪ゆかりとして今後も君臨していくんだろうな。</p>
<p>という訳で、せっかくのゆかりさん聖誕祭を盛大にお祝いしたいなあと思いまして。<br>これまでのプリアラ18話の中から、個人的に好きなゆかりさんのシーンをまとめてこれまでのゆかりさんのあゆみを振り返ってみたいと思います。<br>はい、いつもながら私だけが楽しい企画です( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ただし、好きなシーンを全部上げるとさすがに次のゆかりさんの誕生日なってしまうので、各話で一つに絞りたいと思います。<br>(絞りきれるか自信はないけど…；；)</p>
<p>それでは、参りましょう。</p>
<p>しらきプレゼンツ！</p>
<p>「琴爪ゆかりさんのここが好き！」 in ゆかりさん聖誕祭！！！！！！！！！！！！！！！(CV：おからじ343回の藤田さん)</p>
<h3 id="第1話：マカロン雲に嬉しそうなゆかりさん-◜◡◝"><a href="#第1話：マカロン雲に嬉しそうなゆかりさん-◜◡◝" class="headerlink" title="第1話：マカロン雲に嬉しそうなゆかりさん( ◜◡◝ )"></a>第1話：マカロン雲に嬉しそうなゆかりさん( ◜◡◝ )</h3><p>はい、第一話はこちら。<br>ってか、第一話はゆかりさんの出番ここだけですけどｗ<br>でも最初に観た時からこのシーンの「あら、マカロン？」の、ちょっと嬉しそうな声がすごく好きなんですよねぇえ。</p>
<p>5話でマカロンに興味を持ったところをいちかに「大好きになるかもですよ」って言われて、まだピンとこない顔をしてたゆかりさんでしたけど、やっぱりもともとマカロン好きだったのかなー。<br>16話の「茶道が好きなのね」発言と言い、ゆかりさんって別に「好き」の気持ちがないわけじゃなくて「好きが分からない＝気づいていない」だけなんだろうなあと思っているので、1話のこのシーンもそんな感じがして観ていて微笑ましくなります。</p>
<p>思えば、ここから始まるわけですよねぇ、ゆかりさんの大冒険が( ◜◡◝ )<br>改めて観ても、とても感慨深いシーンだ……<br>ゆかりさん、ここからたくさんの「面白い」ことが待っていますよ！！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="第2話：番外編：OPのゆかりさんの自室に〇〇が…"><a href="#第2話：番外編：OPのゆかりさんの自室に〇〇が…" class="headerlink" title="第2話：番外編：OPのゆかりさんの自室に〇〇が…"></a>第2話：番外編：OPのゆかりさんの自室に〇〇が…</h3><p>続いて2話。<br>…ただし2～4話はゆかりさんの出番がないので。<br>ここでは番外編としてOPのゆかりさんの好きなところを( ◜◡◝ )</p>
<p>って、「各話一つずつ」とか言いつつ早速複数あってめっちゃくちゃ迷うんですけど！！！！！！！！！！！！！<br>うーん、強いて一つだけに絞るなら、冒頭の鏡の前で一人ファッションショーしてるゆかりさんのシーンかなあ。<br>何が好きって、あのシーンで映ってるゆかりさんの部屋(だよね？)に、2話の敵であるプルプルとか、3話の敵であるホットー的なのがいるところですよ！！！！！！！！！！！！！！！<br>最初気づいた時、「他の子のシーンにも紛れてるのかな？？」と思って探してみたんですけど、いないんですよね。</p>
<p>あれって…もしかして、ぬいぐるみ…？<br>琴爪ゆかりさんの部屋にもしもぬいぐるみ的なものが置いてあったとしたら、なにそれめちゃくちゃ可愛くないですか…！！！！！！！！！！！！！<br>どうなんだろうなー、気になるなー。<br>これまでにゆかりさんの家は出てきたけど、まだあのオープニングの自室っぽいのは出てきていないと思うので、今後のエピソードに期待したいと思います。<br>ゆかりさんのお部屋拝見、楽しみだ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="第3話：番外編：EDの一瞬に垣間見えるゆかりさんの"><a href="#第3話：番外編：EDの一瞬に垣間見えるゆかりさんの" class="headerlink" title="第3話：番外編：EDの一瞬に垣間見えるゆかりさんの"></a>第3話：番外編：EDの一瞬に垣間見えるゆかりさんの</h3><p>という訳で、3話もゆかりさんの出番はないので、今度はEDのゆかりさんで好きなシーンを。<br>このEDも、マカロンさんVer.の方を聴きすぎてしまったせいで耳がマカロンさん仕様になってしまって、テレビで本家を聴くと「そう言えばそうだった…」ってなるようになってしまいました。<br>順調にマカロンさんに飼い慣らされているようで( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>で、EDのゆかりさんで好きなシーンですけども！！！！！！！！！！！！！！<br>実はマカロンさんの表情でめちゃくちゃ好きところがあってですね、どこかと言うと、</p>
<blockquote>
<p>失敗でステップアップ 一緒ならハッピー</p>
</blockquote>
<p>の、最後の「ハッピー」のところのマカロンさんです！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>…あそこのマカロンさん、妙な色気がないですか…エロくないですか…やばくないですか…<br>ポーズ自体はどっちかと言うと可愛い系なのに、なんであそこ一人だけあんなエロい顔してるんですかね……ああはい分かってます、私の心が汚れてるんですね…！！！！！</p>
<p>EDはパルフェの登場とともに新しくなるみたいなので、次のEDのマカロンさんも楽しみですねー。<br>また<del>エロい</del>素敵な表情を期待しております( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="第4話：ゆかりさん笑いの沸点低すぎ問題。"><a href="#第4話：ゆかりさん笑いの沸点低すぎ問題。" class="headerlink" title="第4話：ゆかりさん笑いの沸点低すぎ問題。"></a>第4話：ゆかりさん笑いの沸点低すぎ問題。</h3><p>さあいよいよ第4話ですよ！！！！！！！！！！！<br>本編ラストと予告でゆかりさんが登場！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>4話のゆかりさんで好きなところはもちろんここしかないです。<br>いちかの「ホイップ・ステップ・ジャーンプ！」で思わず笑ってしまうゆかりさんｗｗｗ<br>事前にキャラ設定を見て「ゆかりさんてどんな人なんだろうな～～～～」と妄想を膨らませてはいたんですけど、まさか「ホイップ・ステップ・ジャーンプ」で笑ってしまうちょろい人だったとはｗｗｗ<br>まあこの後、5話だったりで「面白い」に貪欲なおもしろハンターだってことが徐々に判明するわけですけどもｗ</p>
<p>あとあのシーンは作画が凄いですよね。<br>直前の中学生組のシーンと比較すると「別アニメかな？」ってぐらいに作画の方向性が違う気がする。<br>さすが、中学生から高校生になると作画まで変わるのか…凄いな……</p>
<p>なんだか、改めて観返してみると、当時のことを思い出しますね。まだそんなに昔じゃないけどｗ<br>ゆかりさん登場回を前に、ラストシーンと予告を何度も観返してはそわそわしていたあの頃……<br>蓋を開けてみればゆかりさんは本当に素敵なキャラだし、今や毎週ニチアサにテレビの前で正座するのが楽しみで仕方ないです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>そしてこれからもそれが続くと思うと、本当に幸せですね。<br>うん。ありがたいことだなあ。<br>ゆかりさん、ありがとう！！！！！</p>
<h3 id="第5話：伝説の始まり。"><a href="#第5話：伝説の始まり。" class="headerlink" title="第5話：伝説の始まり。"></a>第5話：伝説の始まり。</h3><p>き</p>
<p>き</p>
<p>き</p>
<p>きたああああああああああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ついに5話！！！！！！！！！！！！！！ゆかりさん登場回ですよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>5話のゆかりさんで好きなシーン…って、5話はもうすべてがアニバーサリー過ぎて全部好きなんでとても一つに絞りきれないんですけど……<br>いちかのダジャレに鷹笑いしちゃうゆかりさんも好きだし、マカロンづくりに誘われて「それ、面白い？」って食い気味に訊いちゃうゆかりさんも「はい、とっても！」の返答でほいほい釣られちゃうちょろいゆかりさんも好きだし、マカロン作りがうまくいかなくてムキになる意外と子供っぽいゆかりさんも好きだし、突然現れたスイーツパクトに驚くどころか「面白いわ！」の一言でプリキュアになることを受け入れちゃうという器のでかさを見せつけるゆかりさんも好きだし……</p>
<p>でも強いて、本当に強いて一つに絞るとしたらやっぱり戦闘シーンのマカロンさんですかね！！！！！！！！！！！！！！！！<br>登場回補正とは言え、あの余裕たっぷりな戦いぶりと敵を翻弄するようなスタイルにはめちゃくちゃテンションが上りました。<br>特に変身直後の、マキャロンヌのパンチを肩の力抜けきった状態で片手で受けるあのシーン！！！！！<br>あの強キャラ感、最っっっっ高にかっこよくて大好きです。<br>5話の戦闘シーンは本当に、戦うマカロンさんのカッコよさと美しさが詰まったシーンですよね。<br>「CAT MEETS SWEETS」との相性も最高でした。</p>
<p>あとこれは完全に藤田さんの声オタとしての感想ですけど、個人的に藤田さんの凛々しい御声がとてもとても好きなので、マカロンさんの戦闘ボイスは本当にどれもこれも最高にツボなんですよ…<br>これも何回も言ってますけど、特に5話の戦闘シーンの「覚悟はいい」のボイスが本当に本当に好きでして…！！！！！<br>あんな声で言われたらいつでも覚悟完了しちゃいますわ。<br>むしろ覚悟させてください！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>よろしくお願いします！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(?)</p>
<h3 id="第6話：影で見守るゆかりさん。"><a href="#第6話：影で見守るゆかりさん。" class="headerlink" title="第6話：影で見守るゆかりさん。"></a>第6話：影で見守るゆかりさん。</h3><p>続いて第6話。あきらさんの登場回ですね。<br>この時は、本編もですけどそれ以上にOPで流れた劇場版のあきらさん壁ドン→ゆかりさんのジト顔で一部地域が大盛り上がりした記憶がｗｗ<br>今観返しても、やっぱりここのゆかりさんの表情最高ですねｗ<br>速く劇場版の円盤の発売日にならないかなー。一応予約はしてあるんですけど。<br>速くもう一度見たいです( ◜◡◝ )</p>
<p>で、6話。<br>6話のゆかりさんで好きなのは、いちかの王子様＝あきらさんが女性でさらに自分と同じ高校に通う生徒だと知りながら、自分からは絶対に言わないゆかりさんですかねｗｗ<br>「いちかが傷つく」と言うのは建前で、絶対に「面白い」からだと思いますけどｗｗ<br>特に好きなのが、あきらさんを見にみんなでいちかの部屋にやってきた時の、あきらさんと会話する中学生組の背後で微笑むゆかりさんですかねｗ<br>あそこのゆかりさん、あきらさんの声も聴こえてたはずだけどどんな顔して聴いてたんだろうなあと思うと妄想が止まりません( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>その後、キラパティでチョコ作りする時もゆかりさんは姿を表さなかったけど、あの時もわざと隠れていたのかと思うと胸熱ですね。<br>だってその後みんながビタードに襲われた時は、颯爽と駆けつけて走りながら変身するという荒業を見せつけてたし。<br>あのタイミングで駆けつけられたってことは、きっと近くで見守ってたんだよね？？？？？<br>まあ、純粋に見守っていたのか、「面白いことが起きないか」wktkしていたのかどちらなのかは不明ですけどｗｗ</p>
<p>…あきゆかも、ここから始まったんだよなあ…(しみじみ</p>
<h3 id="第7話：あきゆかの謎の距離感。"><a href="#第7話：あきゆかの謎の距離感。" class="headerlink" title="第7話：あきゆかの謎の距離感。"></a>第7話：あきゆかの謎の距離感。</h3><p>7話は、初めてペコリンたちの背景が描かれたペコリン回でしたね。<br>この話で好きなのは、ゆかりさんと言うかあきゆかの謎の距離感ｗｗｗ<br>これも放送時に話題になってた気がしますけど。<br>6話であきらさんが仲間に加わってゆかりさんとのやり取りが期待される中、初回から謎の距離感であきゆか勢を興奮のるつぼに突き落とす罪深い高校生組ｗｗｗ</p>
<p>「こいつら…何かある…！！！！！」と誰もが思わずにはいられない、本当に謎の距離感でしたね( ◜◡◝ )<br>まあこの後の話で、まだお互いに名字にさん付けで呼び合うような関係だと判明するわけですけども、じゃあ7話のこの距離感はなんだったんだって言う。<br>特に冒頭のあきらさんの「まさか君も、プリキュアだったなんてね」からのやり取り。<br>あれ完全に出来上がってる距離感だよね…？<br>なんで7話のあきゆかはあんなに近かったんだろうなー。<br>とりあえず全員揃ったし一部地域の期待には応えておこう的な配慮…？(どんな配慮なのか</p>
<p>でもこれがあってからの10話で、予想外に初々しいあきゆかにテンション上がったのも事実なので、これはこれで美味しくいただく所存です( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="第8話：ゆかりさんがいちかを認めた瞬間。"><a href="#第8話：ゆかりさんがいちかを認めた瞬間。" class="headerlink" title="第8話：ゆかりさんがいちかを認めた瞬間。"></a>第8話：ゆかりさんがいちかを認めた瞬間。</h3><p>8話は、キラパティのオープンに絡むドタバタ回でしたね。<br>思えばこの頃からゆかりさんの謎の存在感というか、「ミステリアス」と言うには少々「面白い」キャラが確立されて来た感がありますよねｗ<br>オープニングで、「髪ににおいが付くのが好きじゃないから」と、微笑みながら一人フェードアウトするゆかりさんが大好きです( ◜◡◝ )</p>
<p>あとこの話のゆかりさんで特筆すべきは、やっぱりこの時からいちかに一目置くようになった、ってところですかね。<br>これまでは単純に「面白い子」って印象扱いだったのが、この話からそこに「尊敬」が入ってきたような気がします。<br>「期待してるわよ、無謀な店長さん」の台詞と一緒に手作りの泡立て器を渡すシーンなんて、まるで儀式のようだし。<br>ゆかりさんから「期待してる」なんて台詞を引き出すいちかさんマジいちかさん。</p>
<p>あと、えみるちゃん向けのスイーツを「きらっとひらめいた」いちかが「私達みたいなスイーツを！」って考案した瞬間の、意外とまんざらでもなさそうなゆかりさんの表情が微笑ましくてとても好きです( ◜◡◝ )<br>仲間に入れてもらって嬉しかったのかなー。可愛いなあゆかりさん。<br>しかもただの仲間じゃなくて、自分が認めたいちかの、「面白い」って思い始めた仲間たちだもんね。<br>そりゃ嬉しいだろうなあ( ◜◡◝ )</p>
<p>キャラとしては異色なゆかりさんが、こうやってじわじわと仲間に溶け込んでいく過程は、改めて見返すとなんだか感慨深いですね。<br>アニメージュ7月号のディレクター陣のインタビューを読むと、今後ゆかりさんのその辺もクローズアップされる回がありそうだし、ゆかりさんがどうやってみんなとの仲を(本当に意味で)深めていくのが、楽しみで仕方ないです。<br>ゆかりさん、頑張って…！！！！！</p>
<h3 id="第9話：垣間見えるゆかりさんの恋愛観。"><a href="#第9話：垣間見えるゆかりさんの恋愛観。" class="headerlink" title="第9話：垣間見えるゆかりさんの恋愛観。"></a>第9話：垣間見えるゆかりさんの恋愛観。</h3><p>9話は、辰巳さんとみどり先生の恋愛を通して垣間見えたゆかりさんの恋愛観が非常に興味深かったです。<br>印象的な台詞としては、やっぱりみどり先生への告白をしぶる辰巳さんに対しての「デートもしてないの？」ですかね！<br>この、この恋愛強者感…！！！！！</p>
<p>高2にしてこの台詞って結構アレですよね。<br>実地経験ありなのか単なる耳年増なのかは判断つきませんけど、少なくともこの時点でのゆかりさんにとっては「デート」は恋愛の初歩の初歩ってことですよね。<br>なんとなく家柄的にお見合いとか許嫁とか身近にありそうな感じもするし、この時点でのゆかりさんてあんまり恋愛には夢を持っていなさそうな感じが…勝手な印象ですけど。<br>少なくとも、恋愛は他人のもので、自分の身に起こる出来事としては認識してなさそうな感じがしました。</p>
<p>いやあ、でもまさか、この「デートもしてないの？」の台詞が10話になって効いてくるなんて夢にも思いませんでしたよ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="第10話：はじまりの音が聴こえる‥！"><a href="#第10話：はじまりの音が聴こえる‥！" class="headerlink" title="第10話：はじまりの音が聴こえる‥！"></a>第10話：はじまりの音が聴こえる‥！</h3><p><strong>きたーーーーーーーーーーーー嵐を呼ぶ、実際に嵐を呼んだ第10話！！！！！！！！！！！！！！！ｗ</strong></p>
<p>これはもう完全なあきゆか回と言うか、公式でも「あきらとゆかりがお互いの良さに気づく」とか名言されているくらいだしｗ<br>※アニメージュ7月号にて<br>でもこの10話は本当にそれが全てですよね。<br>「あきゆかがお互いの良いところに気づいて、認め合う回」。</p>
<p>この話は、ショコマカ二人の変身シーンと言い二人の合体技と言い見どころ満載なんですけど、やっぱり一番はあきらさんの手を握り返すゆかりさんですよね…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あのシーンもうほんと好き…！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あのシーンさあ、「恋に落ちた瞬間」と言っても過言ではないんじゃない？？？？？？？？<br>だってあの琴爪ゆかりさんがですよ、あの琴爪ゆかりさんが、自分のポリシーを一旦引っ込めて他人のポリシーを受け入れて歩み寄るって言う、この歴史的事件…！！！！！！！！！<br>しかもその歩み寄りの表現が、「手を握り返す」＋「名前で呼ぶ」って、なにこれ可愛すぎるでしょ…！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>9話で「デートもしてないの？」とか言ってた人がすごく丁寧に手を握り返すとかさああああああ、もう可愛すぎるでしょ…ゆかりさん…もうほんとズルい……<br>あとこの話は、前半と後半とでゆかりさんのあきらさんへの声音の優しさが全然違うところも大好きです。<br>あきらさんがおばあさんの指輪見つけてきた時の「大丈夫？」の優しさとかもう最高だし、なによりも「思わず出ちゃった」感が最高なんですよねぇ…<br>ゆかりさんて迂闊な発言はしないように普段から気をつけていそうだし、そんな「不用意な発言はしない」ゆかりさんが「思わず心配しちゃう」ってところがもう最高に最高でして( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あとこの台詞、二人きりだからこそ言えた台詞ですよね。<br>中学生組が聴いていたら絶対に言えなかっただろうなあ、ゆかりさん…可愛いなあ( ◜◡◝ )</p>
<p>ゆかりさんのこういう「思わず」をたくさん引き出しちゃうあきらさんはやっぱりさすがなんだよなあ。<br>あきらさんには今後ともゆかりさんをよろしくお願いしますという気持ちでいっぱいです( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="第11話：自分の居場所を見つけたゆかりさん-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝"><a href="#第11話：自分の居場所を見つけたゆかりさん-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝" class="headerlink" title="第11話：自分の居場所を見つけたゆかりさん( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )"></a>第11話：自分の居場所を見つけたゆかりさん( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</h3><p>11話は、10話であきゆかの<del>愛の結晶</del>共同作品であるフルーツタルトを引っさげてのスイーツフェスティバル回でした。<br>この回のメインはいちかとお父さんのやり取りですけど、ゆかりさまファンクラブ勢としてはキラパティに自分の居場所を見つけた感のあるゆかりさんが大変可愛らしくて大変お気に入りの回です( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>当時の感想でも散々書いた気がしますけど、特に冒頭の「ちょっと散歩」のくだりですね。<br>お店の設営を手伝うんじゃなくて自ら広告塔になってねり歩いてお客を連れてきたゆかりさんに対しても、キラパティのみんなの好意的な反応と、その反応に物凄く満足そうなゆかりさんがもう本当に可愛くて( ◜◡◝ )</p>
<p>16話でリオくんに「(みんなそれぞれ得意なことがあるけど)で、ゆかりさんは？」って煽られた時、「にわか乙！！！！！！11話のゆかりさんの大活躍を見返すがいい！！！！！！！！！！！！！！！」と思ってしまったことは秘密です。<br>まあジュリオはあの時のゆかりさんの活躍ぶりを知らないからね、仕方ないね。</p>
<p>ゆかりさんがちょっとずつちょっとずつ、キラパティのみんなに歩み寄ることが出来ているのが感じられて、このお話は個人的にすごく好きなお話です。<br>お父さんの行動に憤るいちかに「親って、そういうものよ」って諭すゆかりさんの優しい声と表情もいいよね、大好きだよね。<br>ゆかりさんのご両親も今後登場してくれたら嬉しいなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="第12話：ゆかりさんの嗅覚。"><a href="#第12話：ゆかりさんの嗅覚。" class="headerlink" title="第12話：ゆかりさんの嗅覚。"></a>第12話：ゆかりさんの嗅覚。</h3><p>12話のゆかりさんは、本編よりも11話での予告でリオくんをライバル視するゆかりさんが素敵でしたね( ◜◡◝ )<br>でも今にして思うと、あれもゆかりさんが最初からリオくんに対して懐疑的だったことの伏線だったのかなあ。<br>12話でいちかが初めてキラパティにリオくんを連れてきた時から、ちょっと怪しんでる感じでしたもんね。</p>
<p>どうしてゆかりさんは最初からリオくんを疑ってたんでしょうかね？<br><del>単にいちかさんが男の子連れてきたから気に入らないとかそういう</del><br>つか改めて観返してみると、この時の戦闘シーンからすでにジュリオ対マカロンさんの構図がありますもんね。<br>リオくんの何がゆかりさんのセンサーに引っかかったのかなー。<br>ビブリーも早速正体を見破っていたけど、あっちはゆかりさんセンサーではなくファンクラブ勢の調査結果からでしたもんね。<br>ジュリオとビブリー、一体どこで差がついたのか…慢心、環境の以下略。</p>
<h3 id="第13話：プリアラチームがお互いを理解するための2回目の個人回の始まり。"><a href="#第13話：プリアラチームがお互いを理解するための2回目の個人回の始まり。" class="headerlink" title="第13話：プリアラチームがお互いを理解するための2回目の個人回の始まり。"></a>第13話：プリアラチームがお互いを理解するための2回目の個人回の始まり。</h3><p>13話はひまりんの個人回第二回で。<br>先になかよしの漫画版で似たようなお話があって、その時はひまりんを導いていくのがゆかりさんだったんでアニメもそういうお話かなあと思っていたら残念ながらそんなことはなく。<br>ゆかりさんの出番は全体的に控えめでしたけど、CM開けのあきらさんとの「キラパティへ」「ようこそ」の夫婦感はすごくすごく好きです( ◜◡◝ )<br>あそこのおじさんの「お姉さんたちの登場か」って台詞もいいよね( ◜◡◝ )<br>ゆかりさんがちゃんとキラパティの一員として認識されてるってことだもんね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>あと観返していて思ったのが、やっぱり2回めの個人回はみんなが「何を大切にしているか」を爆発させる場だったんだなあと…でもってメンバーがそれを聴いて、それぞれの新たな一面を知る機会だったんだなあと…それを思うと16話…やっぱり16話のゆかりさんさあ……！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<h3 id="第14話：あおちゃんと似てるようで真逆の立場にいるゆかりさんの悩み…？"><a href="#第14話：あおちゃんと似てるようで真逆の立場にいるゆかりさんの悩み…？" class="headerlink" title="第14話：あおちゃんと似てるようで真逆の立場にいるゆかりさんの悩み…？"></a>第14話：あおちゃんと似てるようで真逆の立場にいるゆかりさんの悩み…？</h3><p>すみません取り乱しました。<br>16話のことはまたそこで語るとして、次は14話のあおちゃんお嬢様発覚回。<br>改めて見返すとこの回のゆかりさんは、台詞一つとっても、言動のすべてが16話の布石のような気がしてなりません。<br>特に、あおちゃんのお家に対する</p>
<blockquote>
<p>「どんな家庭にもそれぞれ事情があるものよ」<br>「あおいの家には自由にならないことが多いのかも知れないわ」</p>
</blockquote>
<p>この台詞なー。<br>16話を見た後だと、より一層感慨深いと言うか…やっぱりゆかりさんは自分の家のことを考えながらこの台詞を口にしたのかなあ。<br>現時点でわかっている琴爪家の「家庭の事情」としては、ゆかりさんに対して「自由に生きろ」と言う教育方針で、ある意味あおちゃんとは真逆であおちゃんからしたら夢のような環境なんだろうけど、それでもそれがゆかりさんにとって本当に「自由」かどうかは分からないんですよねぇ。</p>
<p>16話の感じからして、ゆかりさんはこの「自由」って言葉に逆に縛られちゃってるのかなあという印象です。<br>「自由」の中から「好き」を「選ぶ」ことに対する「責任」の重さを感じちゃってるのかな。<br>アニメージュ7月号でも「一つを選べない人生？」とか書かれちゃってましたもんね。<br>そこだけ聴くとものすごーーーーーく贅沢な悩みなんだろうけど、だからこそまだみんなには言えないのかなーとか考えるともう…うっ、ゆかりさん…ゆかりさん…ゆかりさーーーーーーーーーーーーーーーん！！！！！！！！！！！！！！！！(妄想爆発)</p>
<h3 id="第15話：成長するあきゆか"><a href="#第15話：成長するあきゆか" class="headerlink" title="第15話：成長するあきゆか"></a>第15話：成長するあきゆか</h3><p>さあ、そろそろ「各話のゆかりさんの好きなシーン」というよりは「琴爪ゆかりさんへの妄想」的文章になってきましたけども(今更感</p>
<p>15話は！！！！！！！！！！！！！！10話に続く濃厚なあきゆか回で！！！！！！！！！！！！！！！！<br>なんと言ってもやっぱり見どころはアレですよ、<strong>あきらさんの手を取れずに手首をとっちゃうゆかりさんのいじらしさと可愛らしさ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</strong><br>あのゆかりさんほんと可愛くて…大好き……( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あれだよね、10話はあきらさんの方から手をつないでくれたからゆかりさんも握り返すことができたんだよね。<br>そこからさらに歩み寄ったゆかりさんのファーストステップが「手首握り」とか、なにそれ可愛すぎない？？？？？？？？？</p>
<p>当時の感想でも散々書いた着たしますけど、この回のゆかりさんのあきらさんの対する声音がほんとに優しくて、10話以降ゆかりさんがあきらさんのことも大事にしてるんだなーってのが感じられてすごくすごく嬉しかったです。<br>あとさあ、ゆかりさんがあきらさんにそういう優しい声で話すタイミング、絶対二人きりの時ってのが、ほんとにズルいと思うんですよ…<br>特に公園でのシーンのあの声の優しさと表情、あんなの中学生組の前じゃ絶対出さないじゃん…！！！！！！！！！！！！！！<br>しかもあきらさんの方はそんなことに気がついてなさそうなところがまたさ～～～～～～～ゆかりさんのいじらしさが際立つと言うかさ～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！！<br>でも気づいてないのは「二人の時だけ」ってとこで、ゆかりさんの声音が優しいことにはちゃんと気がついてくれてそうなあきらさんがとても好きです。</p>
<p>あきゆかはこういうとこほんとズルいと思います。ズルい。ズルすぎる。いいぞもっとやってくださいお願いします！！！！！！！！！！！！！</p>
<h3 id="第16話：一人だけでも輝けるゆかりさん。でも…！！！！！"><a href="#第16話：一人だけでも輝けるゆかりさん。でも…！！！！！" class="headerlink" title="第16話：一人だけでも輝けるゆかりさん。でも…！！！！！"></a>第16話：一人だけでも輝けるゆかりさん。でも…！！！！！</h3><p>はい。16話です。<br>ゆかりさん2回めの個人回となる16話。<br>「琴爪ゆかり」の圧倒的な強さと圧倒的な底知れなさを見せつけた恐ろしい回でしたね……<br>この回のゆかりさんの「好きなシーン」なんて、一つに絞るには無理すぎるというか、この回のゆかりさんはほんとに底が知れなさすぎてそもそもどのゆかりさんが本当のゆかりさんなのか未だに分からないと言うか……<br>この回は、観るとどうしても身構えちゃうんですよねぇ。<br>だからこそ、いちかさんにはゆかりさんと同じく私も救われるんですけど。</p>
<p>ここまで観返してみて改めて思うのが、やっぱり2回めの個人回は各キャラが「何を大切に思っているか」をお互いに認め合うための回だったんだなあと。<br>ひまりんはスイーツの知識に興味を持ってくれた女の子、あおちゃんは水蔦さんと言う家族、あきらさんはみくちゃん。<br>で、じゃあゆかりさんは…？！ってなったところで、まさかの「該当者ナシ」………！！！！！！！！！！！！！！<br>そこだけ取り出すと寂しい結果のような気もするけど、でもそれが今のゆかりさんなんですよね。<br>「誰もいない」んじゃなくて、ゆかりさんが「好き」を「選べていない」だけなんですよね、きっと。<br>ゆかりさんにだって好きなものはたくさんあるのに、それを「選ぶ」ことに躊躇してるだけなんじゃないかなあと勝手に思っています。<br>でもって、その「選べない」ことをまだみんなにさらけ出すことは出来ないんだなあ、とも。</p>
<p>ゆかりさんの「いいところに来てくれたわね」は、やっぱりそういう意味だったんだろうなあ。<br>みんなにはまだ素直に言えない本音をみんなに聴かれなかったのが「いいところに」だなんて……なんだよそれ切なすぎる…！！！！！切なすぎるよゆかりさん…！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>そう考えると、今のところゆかりさんのむき出しの本音を知っているのがジュリオくんだけというこの皮肉…！！！！！！！<br>そういうところ似てそうだから、やっぱりゆかりさんとジュリオくんって良い姉弟になれるんじゃないかなって思うんですよね。<br>お互いに弱いところを突き合って、お互いに「お前にだけは言われたくない」って思ってればいいと思います( ◜◡◝ )</p>
<p>16話での、誰の力も借りずに光り輝くマカロンさんも素敵だけど、いつか、みんなの力を借りてより一層輝きを増したゆかりさんが見られることを願ってやみません。<br>プリアラならいつか絶対にやってくれると信じてる！！！！！</p>
<h3 id="第17話：マカロンさんはまごうことなき「キュアマカロン」に。"><a href="#第17話：マカロンさんはまごうことなき「キュアマカロン」に。" class="headerlink" title="第17話：マカロンさんはまごうことなき「キュアマカロン」に。"></a>第17話：マカロンさんはまごうことなき「キュアマカロン」に。</h3><p>さあ、ようやく17話です。<br>16話でゆかりさんに精神的フルボッコされたジュリオくんが、ついにいちかに牙をむく回。<br>この回はなんといっても、いちか不在のプリアラチームを先導するゆかりさんの姿が最高過ぎて…！！！！！！！！！<br>感想でも書いたんですけど、いちかがいなくてもちゃんとプリキュアであることを選んでくれたゆかりさんの姿が本当に胸熱でした。<br>ゆかりさんはちゃんと「好き」を選べるようになってるんだよ…ちょっとずつだけど前に進んでるんだよ…！！！！！！！<br>まだみんなには言えないけど！！！！それでも！！！！！自分で選べるようになてるんだよーーーーー！！！！！！！！！！！！！！(妄想爆発</p>
<p>傷ついたみんなのところに現れた、復活したホイップの姿を見上げるマカロンさんの横顔がすごくすごく好きでして…<br>ゆかりさん、嬉しかっただろうなあ。<br>いちかの存在がみんなの支えになっていることを実感したお話でしたね。</p>
<h3 id="第18話：ゆかりさんの「それは夢よ」の声で起こされ隊。"><a href="#第18話：ゆかりさんの「それは夢よ」の声で起こされ隊。" class="headerlink" title="第18話：ゆかりさんの「それは夢よ」の声で起こされ隊。"></a>第18話：ゆかりさんの「それは夢よ」の声で起こされ隊。</h3><p>つ、ついに18話…ここまで長かった……<br>てか、こうして振り返ると、プリアラも1話1話が本当に濃いですね。<br>主メンバー5人がみんな個性的なのにちゃんとまとまっていて、本当にいいチームだなあと思います。<br>ここまで5人でチームとしてまとまってきて、ここに追加戦士であるパルフェさんが入ってきたら一体どんなチームになるのか、そしてゆかりさんは今後どんな風にプリアラチームと一緒にいるのか、今後も楽しみは尽きないです。</p>
<p>18話では、キラパティのピンチにファンクラブを使って探偵業を営むゆかりさんの姿がｗ<br>割りと手段を選ばない感じなのが、逆にゆかりさんにとってキラパティの存在が大きくなってることの証拠のような気がします。<br>今やゆかりさんにとって、キラパティって大事な場所なんだろうなあ。<br>でもって、そんなキラパティの危機にファンクラブのみんなに協力を頼むって、その時点でもう「キラパティが好き」っことを選んでるんだと思うんですよね。<br>ファンクラブのみんなもゆかりさんに頼ってもらえて嬉しかったんじゃないかなあ。</p>
<p>うん。<br>やっぱり「好き」を選べるようになってるよゆかりさん。<br>大丈夫、大丈夫だよ…！！！！！！！！！！！！！！！<br>あとはこの「好き」の気持ちを、もっとみんなの前でもさらけ出せるようになったら素敵ですね。<br>そんなゆかりさんの姿を期待しています！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<h3 id="まとめ：ゆかりさんの17歳が素敵な1年になりますように！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#まとめ：ゆかりさんの17歳が素敵な1年になりますように！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="まとめ：ゆかりさんの17歳が素敵な1年になりますように！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>まとめ：ゆかりさんの17歳が素敵な1年になりますように！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>という訳で。<br>いつもながらだらっだらとゆかりさんへの妄想を垂れ流してきましたけども、まとめるととにかく「琴爪ゆかりさんお誕生日おめでとうございます」ってことで！！！！！！！！！！！！！！！<br>ゆかりさんのこの1年が、よりいっそう素晴らしい1年になることを願ってやみません。<br>願わくば、プリアラのみんなと素敵な1年を過ごせますように( ◜◡◝ )</p>
<p>藤田さんも早速ブログでお祝いしてくれてましたね！</p>
<blockquote>
<p>ゆかり誕生日おめでとう | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6319" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6319</a></p>
</blockquote>
<p>安定の森さんとのいちゃいちゃはとりあえず置いておいてｗ<br>ゆかりさんに対する藤田さんのメッセージ、感慨深いなあ……<br>中の人としてもこれだけの愛着があるキャラってことですよね。ありがたいことです。<br>ファンとしては藤田さんももちろんゆかりさんを構成する要素の一つなので、藤田さんにも素敵なキャラに育ててくれた感謝の気持ちでいっぱいです。<br>ありがとうございます、そしてこれからもゆかりさんをよろしくお願いします。</p>
<p>琴爪ゆかりさん、お誕生日本当におめでとうございます！！！！！！！！！！！！！！！<br>ゆかりさんの前途に幸多からんことを！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あきらさんと幸せになってください！！！！！！！！！！！！！！！！！(どさくさ</p>
<p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;キュアマカロンこと琴爪ゆかりさん、6/11のお誕生日おめでとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～（11）[ゲスト：藤田咲さん]</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/09/fukusute-11/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/09/fukusute-11/</id>
    <published>2017-06-08T16:41:49.000Z</published>
    <updated>2017-06-08T16:47:15.387Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>ニコニコの福原さんの番組、フクステに待望の藤田さんゲスト回来ましたね！！！！！！！！！！！！！！！<br>美山さんが来て村中さんが来て、なら次は藤田さんでしょ！！！！！！！！と待ち構えていた甲斐がありました( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a></p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【ラジオ更新情報】福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～（11） 公開中！ゲストは声優の藤田咲さんですっ(о´∀`о)<a href="https://t.co/YeLwCFyFmB" target="_blank" rel="external">https://t.co/YeLwCFyFmB</a><a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2?src=hash" target="_blank" rel="external">#プリキュア</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%81%BE%E3%81%84%E3%82%93%E3%81%A1%E3%82%83%E3%82%93?src=hash" target="_blank" rel="external">#まいんちゃん</a></p>&mdash; 超！アニメディア (@cho_animedia) <a href="https://twitter.com/cho_animedia/status/872801963129413633" target="_blank" rel="external">2017年6月8日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<h3 id="フクステラインナップ"><a href="#フクステラインナップ" class="headerlink" title="フクステラインナップ"></a>フクステラインナップ</h3><h5 id="福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～（11）-ゲスト：藤田咲さん"><a href="#福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～（11）-ゲスト：藤田咲さん" class="headerlink" title="福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～（11）[ゲスト：藤田咲さん]"></a>福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～（11）[ゲスト：藤田咲さん]</h5><iframe width="312" height="176" src="http://ext.nicovideo.jp/thumb/1496899837" scrolling="no" style="border:solid 1px #CCC;" frameborder="0"><a href="http://www.nicovideo.jp/watch/1496899837" target="_blank" rel="external">【ニコニコ動画】福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～（11）</a></iframe>

<p>藤田さんと福原さんの緩急のついたトークが最高の40分でした。</p>
<h5 id="【会員限定】福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～-反省会（11）-ゲスト：藤田咲さん"><a href="#【会員限定】福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～-反省会（11）-ゲスト：藤田咲さん" class="headerlink" title="【会員限定】福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～ 反省会（11）[ゲスト：藤田咲さん]"></a>【会員限定】福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～ 反省会（11）[ゲスト：藤田咲さん]</h5><blockquote>
<p><a target="_blank" href="http://www.nicovideo.jp/watch/1496900052">【ニコニコ動画】【会員限定】福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～ 反省会（11）</a></p>
</blockquote>
<p>もちろん会員になって反省会も聴いたよ！( ◜◡◝ )<br>「ポジティブは作れる」と言う名言ｗｗｗ</p>
<h5 id="「福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～」放送後記（11）"><a href="#「福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～」放送後記（11）" class="headerlink" title="「福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～」放送後記（11）"></a>「福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～」放送後記（11）</h5><blockquote>
<p>「福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～」放送後記（11）<br><a href="http://ch.nicovideo.jp/fuku-sta/blomaga/ar1280308" target="_blank" rel="external">http://ch.nicovideo.jp/fuku-sta/blomaga/ar1280308</a></p>
</blockquote>
<p>藤田さんの字綺麗だなあ……</p>
<h3 id="藤田さんの考え方が垣間見える素晴らしく濃ゆい40分でした。"><a href="#藤田さんの考え方が垣間見える素晴らしく濃ゆい40分でした。" class="headerlink" title="藤田さんの考え方が垣間見える素晴らしく濃ゆい40分でした。"></a>藤田さんの考え方が垣間見える素晴らしく濃ゆい40分でした。</h3><p>フクステは美山さんゲストの時も村中さんゲストの時も聴いていて、いつか藤田さんもゲストに来て欲しいなあと心待ちにしていました。<br>毎回「声優」としての仕事の話を軸にゲストのすごく深い話が聴けて、「これが藤田さんだったらどんな話をしてくれるんだろう？？？？」と楽しみで仕方なかったんですよね。<br>なので、本当に待望の藤田さんゲストでした！！！！！ありがとう福原さん！！！！！！！！！！！！(別に福原さんがゲストを決めてるわけではないと思うけど)</p>
<p>今回はまさに「仕事編」ってことで、普段はあまり聴けない藤田さんのお仕事観とか人生観とかそういうのが垣間見られてすごくすごく聴き応えが有りました。<br>特に今回、声優さんとしてキャリアのある先輩ってことで福原さんがすごく積極的に質問とかしてくれて、また藤田さんもすごく真摯に応えてくれて、まるで駆け出し声優さんのための教材ラジオかと思うぐらいに声優さんとしてのお仕事について詳しく聴くことが出来て嬉しかったです。</p>
<h3 id="開幕の登場から笑いの絶えない藤田さんが大好きです"><a href="#開幕の登場から笑いの絶えない藤田さんが大好きです" class="headerlink" title="開幕の登場から笑いの絶えない藤田さんが大好きです"></a>開幕の登場から笑いの絶えない藤田さんが大好きです</h3><p>藤田さんゲストという事実をちょうど終業間際に知って、仕事の帰り道に聴きながら帰ったんですけど、もう開幕からずっと楽しそうに笑ってる藤田さんの声にこちらももう聞き出した瞬間からにっこにこでした( ◜◡◝ )<br>やっぱり藤田さんの笑い方と声が大好きなんだ…本当に本当に好きなんだ……<br>特に誰かと笑い合ってる時の藤田さんの声がもうほんとに好きで…！！！！！！！！！！！！<br>可愛いんだよなあ……もうほんと可愛い。でもって元気をもらえる( ◜◡◝ )</p>
<p>今回特に好きなのが、最初にお互いの第一印象について語ってる時の藤田さんの「くふふふ…！」ってまるでアニメみたいな笑い方ｗｗｗ</p>
<blockquote>
<p>(6:45 あたり)</p>
<p>(藤田さんの第一印象について)<br>福原さん「なんか、しっかりしてる、ほんとになんか「女性」って感じですね」<br>藤田さん「くふふふ…！！！！」</p>
</blockquote>
<p>これ！！！！！！！！！！！！！<br>声だけ聴いてもめちゃくちゃ嬉しそうな顔してるのが分かるって言うｗｗ<br>この時どんな顔してたんだろうな～～～～～観てみたいな～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ちなみに↑の動画で6:45あたりですのでぜひ聴いてください！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>(なんか前にもおからじで同じようなことをやったような…)</p>
<p>でもって、↑の福原さんからの第一印象を聴いて喜んでいたら「でも今の印象は全然違って…」と続けられて「えっ」ってなる藤田さんがまた可愛いｗｗｗｗｗｗｗｗ<br>やっぱり福原さんと藤田さんのやり取りいいなあｗｗｗ</p>
<h3 id="天然の末っ子としっかりちゃっきり長女のやり取りが最高でした"><a href="#天然の末っ子としっかりちゃっきり長女のやり取りが最高でした" class="headerlink" title="天然の末っ子としっかりちゃっきり長女のやり取りが最高でした"></a>天然の末っ子としっかりちゃっきり長女のやり取りが最高でした</h3><p>福原さんと藤田さんと言えばイベントではだいたい隣同士で、いつも隣同士で「ぽけぽけした福原さんを藤田さんがフォロー」と言う構図が定着してきた感のあるお二人ですけども。<br>福原さんに話しかける時の藤田さんの、姉が妹に諭すような優しい話し方が大好きなんですよね。<br>今回もそういうトーンの藤田さんがたくさん聴けて大満足でした( ◜◡◝ )</p>
<p>特に好きなのが、「個人的に初音ミクさんが好きで」と言う福原さんにリアルミクさんを披露した時の：</p>
<blockquote>
<p>(24:54 あたり)<br>福原さん「(興奮気味に)すごいね、やっぱり声優さんってすごい」<br>藤田さん「…はるちゃんも今声優さんやってるのよ＾＾」</p>
</blockquote>
<p>このやり取りめちゃくちゃ好きｗｗ<br>藤田さんと福原さんてイベントでもよくこういうやり取りしてるんですよね。<br>こう、年下の妹に対して優しく「それはね、〇〇なのよ＾＾」って諭すお姉さん的な。<br>こういう時の藤田さんの声のトーンが大好きなんですよ～～～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>あと、リアルミクさんに対する福原さんのはしゃぎっぷりに対しての：</p>
<blockquote>
<p>(24:00 あたり)<br>藤田さん「キラキラしてるはるちゃんがｗ あはは、やったーｗ」</p>
</blockquote>
<p>の藤田さんも可愛くて大好きです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>自分の仕事で無邪気に喜んでくれる人がいるって、純粋に嬉しいだろうなあ。良かったなあ。<br>福原さん、ありがとうございます……(拝む</p>
<h3 id="藤田さんの仕事観、声優観、人生観"><a href="#藤田さんの仕事観、声優観、人生観" class="headerlink" title="藤田さんの仕事観、声優観、人生観"></a>藤田さんの仕事観、声優観、人生観</h3><p>↑のリアルミクさんのくだりから、講師：藤田さんによる、生徒：福原さんへの声優教室が始まるわけですけども。<br>この時の話の内容と言い藤田さんの説明のわかりやすさと言い、これ本当に声優志望の人(もしくはなりたての人)に向けての教材になり得るのでは…？ってぐらいに濃いお話満載でしたね。<br>個人的に、この時の福原さんの「ちょっと(質問しても)いいですか？」に対する藤田さんの「いいよ」の声がすごく先輩的慈愛に満ちていて大好きです。<br>なんて優しい先輩なんだ……。</p>
<p>個人的に自分の仕事に誇りを持って取り組んでいる人は無条件に尊敬してしまうので、時々垣間見える藤田さんの仕事に対する姿勢はすごく尊敬しています。<br>あと何が凄いって、説明の仕方というか話の導き方と言うか、分かりやすく伝えるためのスキルがめちゃくちゃ高いなあと思いました。<br>特に、福原さんに「声音ってどうやって変えてるんですか？」って質問に対する返答の一部始終。</p>
<p>声色の変え方についてもそうだけど、声優さんと女優さんとの違いの話が興味深くて面白くて、「なるほどな～～～～～！！！！」と思いながら聴いてました。<br>そういう説明がきちんと出来るってことは、やっぱり普段からそういうこと考えてお仕事してる、ってことなんだろうなあ。<br>普段からそのことについて考え抜いていないと、「思ってる」だけだといざという時言葉で説明できないし…身に覚えが有りすぎて耳と胸が痛いんですけど；<br>福原さんが貪欲に質問していくことからも、やっぱり参考になるお話だったんだろうなあ。</p>
<p>でも福原さんの、<strong>「なんかもう、ずっと(藤田さんの)横にいたい」</strong>って名言がｗｗｗ<br>プロポーズかな？？？？？？？( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>でもそれぐらい、藤田さんの隣にいると学びがあるってことだよな～～～～～凄いな～～～～～～～！<br>後輩にここまで言わしめる先輩ってすごくない…？</p>
<p>しかもこれだけ真面目なお話してるのに笑顔も忘れないこの緩急の付け方がまたさ～～～～～～ズルいんだよな～～～～～～～～身近にこんな先輩いたら好きになっちゃうでしょ。<br>そりゃ福原さんも「ずっと横にいたい」って言いますわｗ<br>いいなあ。藤田咲さんいいなあ。大好きだなあ。</p>
<h3 id="深イイ話からの、閉幕のgdgd感w"><a href="#深イイ話からの、閉幕のgdgd感w" class="headerlink" title="深イイ話からの、閉幕のgdgd感ｗ"></a>深イイ話からの、閉幕のgdgd感ｗ</h3><p>で、さんざんいい話をしてかーらーのー、最後の「今後の目標について教えてください」のgdgdっぷりが最高でしたねｗ</p>
<blockquote>
<p>(39:15 あたり)<br>藤田さん「目標？なんだろうな～～～～～次の目標なんにしようかな？じゃあ、もうちょっと……」<br>藤田さん「あっ、引き笑いをしない！ｗｗｗ」<br>(咲 ﾟ∀ﾟ)ｱﾊﾊ八八ﾉヽﾉヽﾉヽﾉ ＼ / ＼/ ＼.<br>福原さん「」(ドン引き)</p>
</blockquote>
<p>これｗｗｗ<br>この時の、</p>
<blockquote>
<p>福原さん「…ちょっとーさきさーん、真面目なこと言ってくださーい(低めのトーン)」</p>
</blockquote>
<p>この福原さんの低い声がｗｗｗｗ<br>正直この声聴いて、「福原さん、今！今低い声出てるよ！！！！！！」って思ったｗｗｗ<br>さすがさっきぃ先輩、身を削って後輩の新しい声引き出しちゃったよ！！！！！！！！！！！！！！！ｗｗｗ</p>
<blockquote>
<p>福原さん「あたしすごい期待してたのに、咲さん今後なに目標にしてるのかなーって」</p>
</blockquote>
<p>この緩急の付け方、やっぱり絶妙だよなあｗ<br>福原さんの反応がそのまんまと言うかｗ<br>さっきまですごい頼れる尊敬できる先輩で、そんな先輩が今何を目指してるのかとwktkしながら聴いていたらまさかの「引き笑いをしない」ｗｗｗ<br>そりゃ声のトーンも低くなりますわｗｗ</p>
<p>このまま最後ぐっだぐだになってからの</p>
<blockquote>
<p>(39:47 あたり)<br>藤田さん「帰るねｗｗ」<br>福原さん「ちょっと、嘘でしょ？！ちゃんと目標は？」</p>
</blockquote>
<p>のくだりも大好きｗｗｗ<br>この「嘘でしょ？！」って福原さんもよく言うけど、藤田さんもよく言うよねｗ<br>もともとなのか姉妹で似てきたのか…こういうやり取りとても良いと思います( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="特に目標がないのは日々が充実している証拠なのでは"><a href="#特に目標がないのは日々が充実している証拠なのでは" class="headerlink" title="特に目標がないのは日々が充実している証拠なのでは"></a>特に目標がないのは日々が充実している証拠なのでは</h3><p>でも「今の目標は？」対する藤田さんのこの回答を聴いて思ったのが、今の藤田さんは本当に日々が充実しているんだなあと。<br>「目標」ってその時の自分に足りないことを補うために設定するものだと思うので、目標が特に浮かばないってことは、特に今の自分に欠けてるものが思い当たらないってことですよね。<br>むしろここまでのお話聴いてると、改めて目標なんて設定しなくても、日々生活する中で小さく目標立ててクリアしてくことを繰り返して、いつの間にか大きなことやり遂げてそうな印象。<br>デジモンとかプリキュアとか。<br>オタクなのでものすごーーーーく好意的な解釈してますけど、なんとなくそんな風に感じました。<br>社会人として有能過ぎる…ううむ、自分も身が引き締まる思いです。</p>
<h3 id="まとめ：フクステありがとう。"><a href="#まとめ：フクステありがとう。" class="headerlink" title="まとめ：フクステありがとう。"></a>まとめ：フクステありがとう。</h3><p>という訳で。<br>ざざーっと感想書いてきましたけど、まとめると「福原さんありがとうございました！」と言うことで。<br>やっぱり接する人によって推しの色んな面が見えてくるのってほんとにわくわくしますね。<br>藤田さん個人が好きなのはもちろんだけど、誰かと接することで「その人と一緒にいる時の藤田咲」さんが垣間見えるのが大好きなので、今回も福原さんのおかげで新しい藤田さんがたくさん聴けて大満足でした。</p>
<p>明日からの通勤時はフクステで決まりだな！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>おからじ343回、今までありがとう…豊崎さんから福原さんへバトンタッチということで( ◜◡◝ )</p>
<p>ラジオと言えばそう言えばマキャヴェリズムのラジオも藤田さんゲスト回が公開されたみたいで。</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">ラジオ第10回、更新しました！予告してたけど、遅くなってゴメンね！そして、ゲストの藤田咲パイセン、流石だったね。もうね、聴いてて安心できる訳よ、色んな意味で。今回剣戟音が特別版だから、そこも注目！ （畠中Ｐ） <a href="https://t.co/Sy3oubJBEC" target="_blank" rel="external">https://t.co/Sy3oubJBEC</a>  <a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%83%9E%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%B4%E3%82%A7?src=hash" target="_blank" rel="external">#マキャヴェ</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E9%9F%B3%E6%B3%89?src=hash" target="_blank" rel="external">#音泉</a> <a href="https://t.co/c6eTc36R7W" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/c6eTc36R7W</a></p>&mdash; インターネットラジオステーション＜音泉＞ (@onsenradio) <a href="https://twitter.com/onsenradio/status/872803258833584131" target="_blank" rel="external">2017年6月8日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>ああ～～～～～～藤田さん可愛い…可愛い……(うわ言<br>すぐにでも聴きたいところですが可愛いの過剰摂取は身体がもたないので、こちらは明日聴こうと思います。<br>↑のサイトの藤田さんのコメントがひっじょーに気になるところではありますが…(ピンクなラジオってなに…？)<br>毎日藤田さんの供給がたくさんあって本当に嬉しい限りですね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>それでは、また！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;ニコニコの福原さんの番組、フクステに待望の藤田さんゲスト回来ましたね！！！！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;美山さんが来て村中さんが来て、なら次は藤田さんでしょ！！！！！！！！と待ち構えていた甲斐がありました( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="ラジオ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%83%A9%E3%82%B8%E3%82%AA/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第18話 感想：ゆかりさんにまつわる「噂」とは。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/07/precure-alamode-18/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/07/precure-alamode-18/</id>
    <published>2017-06-06T17:02:44.000Z</published>
    <updated>2017-06-06T17:23:30.644Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ18話、観ました！<br>ジュリオくんが<del>退場して</del>一線を退いて次なる敵キャラが登場しましたね。<br>正体はリオくん並みにもうちょっと引っ張るのかなと思いきや、登場早々にゆかりさんにバラされてて笑ったｗ<br><a id="more"></a></p>
<p>では今回も、ゆかりさんを中心に感想を。</p>
<h3 id="名探偵-の元締め-ゆかりさん"><a href="#名探偵-の元締め-ゆかりさん" class="headerlink" title="名探偵(の元締め)ゆかりさん"></a>名探偵(の元締め)ゆかりさん</h3><p>今回はもうこれがｗｗ<br>今までもリオくんの正体に絡めて色々推理を働かせていたゆかりさんですけど、今回よりいっそう探偵っぽくなってましたね。<br>しかも自分で調べるのではなくファンクラブ勢を使ってって言うのがゆかりさんらしくてすごく好きですｗ</p>
<p>でもあそこでファンクラブのみんなが「ゆかりさまのため」じゃなくて「キラパティのため」って言ってくれてたのは、10話だったり16話だったりでゆかりさんの「キラパティが大事」って気持ちがちゃんと伝わってたからですよね。<br>ファンクラブはゆかりさんが大事にしてるものをちゃんと大事にしてくれるファンクラブなんだなあと、ちょっと嬉しくなりました。<br>さすがゆかりさまファンクラブ！！！！！！<br>同じゆかりさんファンクラブ勢として、私も見習わなくては(バッジを装備しながら</p>
<p>まああれですよ、ペットは飼い主に似るってやつで。<br>ファンクラブがちゃんとしてるのはゆかりさんが素敵だからですよ！！！！！！！！！！！！ね！！！！！！！！！！！</p>
<p>そう考えると、あきらさんファンクラブ勢の「糸電話」って奥ゆかしい(?)アイテムはあきらさんの性格から来てるのかなー。<br>てかそもそもあきらさん自身が使ってたしｗ<br>みくちゃんと遊んでる時のノリで思わず使っちゃった…とかだったら可愛いなあ。<br>本編ではゆかりさん使ってなかったけど、あの後こっそりあきゆかで使ってたらめちゃくちゃ可愛いなあという妄想はもう500回くらいしました( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="あきゆかやっぱり付き合ってた-◜◡◝"><a href="#あきゆかやっぱり付き合ってた-◜◡◝" class="headerlink" title="あきゆかやっぱり付き合ってた( ◜◡◝ )"></a>あきゆかやっぱり付き合ってた( ◜◡◝ )</h3><p>あきゆかに関しては中の人初め公式がぶっこみまくりですけど、今回もやってくれましたねｗｗｗ<br>「恋人と別れる」の「恋人」の象徴があきゆかって…！！！！！！！！！</p>
<p>ゆかりさんのわざとらしい「しくしくしく」がまたｗｗ<br>そりゃあわざとらしくもなるよねだって別れてないもんね！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )<br>そしてあのゆかりさん、ハンカチで目元拭ってるけど実際涙は出てないという。<br>そりゃ涙も出ないよねだって別れてないもんね！！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>別れてないもんね！！！！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>別れてないということはまだ付き合ってるってことで付き合ってるってことはつまりあきゆかは付き合ってるってことですよね？？？？？？？？</p>
<p>結論：あきゆか付き合ってる。</p>
<p>まあ知ってましたけど( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="「人の噂ほど、怖いものはないのよ」"><a href="#「人の噂ほど、怖いものはないのよ」" class="headerlink" title="「人の噂ほど、怖いものはないのよ」"></a>「人の噂ほど、怖いものはないのよ」</h3><p>18話で印象に残っているゆかりさんの台詞がこちら。</p>
<p>ひまりんの「(噂なんて)しょんなことでお客さん来なくなっちゃったんですか？」って台詞に対する、ゆかりさんの返答ですけども。<br>ゆかりさんて憶測だけで確信がないことは言わなさそうだし、「ゆかりさんの確信＝自分の経験」な気がしているので、この台詞も自分の身に覚えがあっての台詞なのかなあとか妄想したりしてます。</p>
<p>まあゆかりさん目立つしファンクラブもあるし雑誌にも載っちゃうしで、色んな噂は立てられてそうですよね。<br>そう、色んな噂を。<br>例えばあれですよ、ほら、「あきゆか付き合ってる」とか( ◜◡◝ )<br>…それはそれとして。</p>
<p>ただ「怖いものはない」ってのが、ちょっと不穏な感じですよね。<br>ゆかりさんも人の噂で怖い思いをした経験があるってことなのかな…？？？？？<br>そりゃあいくら琴爪ゆかりさんとは言えまだまだ多感なお年頃なわけで、人からなんやかんや言われたら少なからず気になるよね。<br>しかも怖い思いをしても人に頼ることをしなさそうなゆかりさんだし、誰にも言わずに一人で耐えてきたのかなあ。</p>
<p>でもきっとそんな時にも、16話での名台詞：</p>
<blockquote>
<p>どんなに苦しくても、私は闇に逃げたりしない。<br>私の性格は、誰のせいでもない<br>私が自分で選んでこうなったの。</p>
</blockquote>
<p>って信念で乗り越えてきたんだろうな。<br>むしろそういう経験を重ねるうちに↑の信念が固まって行ったのかな…そりゃあこれだけ強い信念が一朝一夕にできるはずないし、きっと色んな積み重ねがあってこうまで言い切ることが出来るようになったんだよね。<br>その「色んな積み重ね」の中に「人の噂ほど怖いものはない」って経験があったのかと思うと…うっ、ゆかりさん…！！！！！！！ゆかりさーーーーーーーーーん！！！！！！！！！</p>
<p>うう、やっぱり琴爪ゆかりという存在強すぎるでしょ…高校2年生にして完成されすぎなのでは…！！！！！<br>でもその「完成された」「完璧な」ゆかりさんが揺らぐ回が今後きっとまたあるんだろうな～～～～～～！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>でも大丈夫だよ、今はキラパティのみんながいるからーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！</p>
<p>ああ楽しみだ本当に楽しみだ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="漢らしい座り姿もお似合いでした。"><a href="#漢らしい座り姿もお似合いでした。" class="headerlink" title="漢らしい座り姿もお似合いでした。"></a>漢らしい座り姿もお似合いでした。</h3><p>そんなゆかりさんのちょっと漢らしい座り姿が今回ちょっとお気に入りです( ◜◡◝ )<br>噂によってお客さんがこないことに動揺したいちかがこもりっきりでスイーツ作ってる時に待ってるシーンのゆかりさんのアレです。<br>あといちかが爆発起こした時の浮き上がってちょっとビックリしてるゆかりさんの顔が可愛かった( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>あのシーン、みんなの反応からしてやっぱりいちかがキラパティの店長(というかプリアラの座長)なんだな～～～～としみじみ感じるシーンでしたね。<br>個性的なメンバーなのにまとまってるのは、いちかは純粋に「キラパティのため」だけど、みんなは割りと「いちかのため」に頑張ってるところがあるからなのかな～と勝手に思っています。<br>そのためにみんなが自分にできることを自分で考えて行動する、ってのが、やっぱりすごくいいチームだなあと思います。<br>そしてゆかりさんにとって今回「自分にできること」が探偵の元締めだったわけでｗ<br>11話のスイーツフェスティバルでは自ら広告塔になって「お散歩」する、って役割を果たしてましたもんね。</p>
<p>うーん、やっぱり素敵なチームだ、プリアラ( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="次回はいよいよキラ星さん登場回。"><a href="#次回はいよいよキラ星さん登場回。" class="headerlink" title="次回はいよいよキラ星さん登場回。"></a>次回はいよいよキラ星さん登場回。</h3><p>でもって次回はいよいよ新キャラのキラ星さん登場回ですね！<br>中の人が水瀬さんだと知って、さらに藤田さんもブログで言及されていたことから、慌てて藤田さんと水瀬さんが共演されていたダンガンロンパをdアニメストアで視聴しました。</p>
<blockquote>
<p>キュアパルフェ！| 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6306" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6306</a></p>
<p>「ダンガンロンパ３ The End of 希望ヶ峰学園」公式サイト<br><a href="http://www.nbcuni.co.jp/anime/danganronpa3/" target="_blank" rel="external">http://www.nbcuni.co.jp/anime/danganronpa3/</a></p>
</blockquote>
<p>いやー観ておいて良かったです。<br>てか水瀬さんのキャラ超高校級のお菓子職人だしいつもマカロン持ち歩いてるしで、ある意味プリアラと符合しまくりというｗ</p>
<p>水瀬さんはシンフォギアのライブで一度お見かけしたことがあるんですが、「歌もトークも隙がない」お方と言う印象です。<br>シンフォギアライブのパフォーマンス、凄かったなあ…<br>歌ってる時の表情の作り方もすごくて、惚れ惚れした覚えがあります。<br>なんかライブのBlu-ray観返したくなってきたｗ</p>
<p>藤田さんとはダンガンロンパのイベントで仲良さそうだったので、プリアラでもどんな感じになるのか今から楽しみですね～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">76期生！3人組！ <a href="https://t.co/stXMUKhCug" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/stXMUKhCug</a></p>&mdash; 水瀬いのりinfo (@inoriminase) <a href="https://twitter.com/inoriminase/status/851043473398444033" target="_blank" rel="external">2017年4月9日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>この藤田さんほんと可愛い…水瀬さん本当にありがとうございます(土下座</p>
<h3 id="あきゆかによるいちかの保護者参観w"><a href="#あきゆかによるいちかの保護者参観w" class="headerlink" title="あきゆかによるいちかの保護者参観ｗ"></a>あきゆかによるいちかの保護者参観ｗ</h3><p>中の人繋がりで言えば、美山さんもなにやら素敵な素敵なものを上げてくださりまして！！！！！！！！！！！</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">わたしがピンクの洋服持ってないから、と、咲さんが貸してくれたワンピースで✨❤︎ <br>ゆかりさんとあきらさんに挟まれたいちかです。。<br><br>みてねー！<a href="https://twitter.com/hashtag/precure?src=hash" target="_blank" rel="external">#precure</a><a href="https://twitter.com/hashtag/nichiasa?src=hash" target="_blank" rel="external">#nichiasa</a> <a href="https://t.co/MvApYclVYZ" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/MvApYclVYZ</a></p>&mdash; 美山加恋 (@karen_miyama) <a href="https://twitter.com/karen_miyama/status/870955262412169217" target="_blank" rel="external">2017年6月3日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>これーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>どう観ても保護者二人＋子供という構図ｗｗｗ<br>森さんの立ち姿のカッコよさはもはや言及するまでもないですけど、藤田さんのさあ…藤田さんのこの、最後にちょこんて首かしげるこの仕草ほんとやばくないですか…<br>なんなの…どうやったらこの一瞬の仕草にこれだけの「可愛い」を詰め込めるの…天才なの？可愛いの天才なの？？？？？？可愛いは才能なの？？？？？？？？？？</p>
<p>あと、美山さんが着てるワンピースが藤田さんから借りたものってことで。<br>服の貸し借りが出来るってことは体型同じくらいなんだろうなあ。身長も同じくらいっぽいし。<br>キャラクターが並ぶと両脇の高校生組が身長高めだけど、中の人で並ぶと藤田さんがちっちゃくて隣の福原さんが少し高め、っていう構図がめちゃくちゃ好きなんですよねぇ( ◜◡◝ )<br>あーやっぱり藤田さんちっちゃ可愛いなあ……( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>そこに水瀬さんが加わってどんな感じになるのか、今から楽しみですね。</p>
<p>それでは、また！( ◜◡◝ )</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ18話、観ました！&lt;br&gt;ジュリオくんが&lt;del&gt;退場して&lt;/del&gt;一線を退いて次なる敵キャラが登場しましたね。&lt;br&gt;正体はリオくん並みにもうちょっと引っ張るのかなと思いきや、登場早々にゆかりさんにバラされてて笑ったｗ&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>プリアラボーカルアルバムとリリイベレポ</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/05/31/alamode-album/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/05/31/alamode-album/</id>
    <published>2017-05-30T16:21:28.000Z</published>
    <updated>2017-05-30T16:21:28.270Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラキャラソンのリリイベから2週間経ったわけですけども、未だにふと思い出しては夢心地になったりしてます。<br>次のプリアラ関連イベントは8月のアニサマ、そして10月のライブイベントかー。<br><a id="more"></a><br>アニサマはありがたいことにチケが取れたので無事に参加できそうです。<br>公式によるとアニサマ仕様の特別版らしいので今からすごく楽しみにしてます。</p>
<blockquote>
<p>Animelo Summer Live 2017 -THE CARD-<br><a href="http://anisama.tv/artist/index.php" target="_blank" rel="external">http://anisama.tv/artist/index.php</a></p>
</blockquote>
<p>アニサマ自体初参加なのでイベントの内容自体よく分かってないところもあるんですけど、調べたら全部で5時間ぐらいあるイベントなんですね。凄いなあ。<br>出演者同士のコラボとかもあるらしいですけど、プリアラ勢もコラボしたりするのかなあ。<br>プリアラ勢はとりあえずプリアラ内でコラボしそうな感じはありますけど。<br>どうなるんだろう。広い会場で演出も凄そうだし、楽しみだな～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="ボーカルアルバムと言う爆弾"><a href="#ボーカルアルバムと言う爆弾" class="headerlink" title="ボーカルアルバムと言う爆弾"></a>ボーカルアルバムと言う爆弾</h3><p>そう言えば、先日のキャラソンに続き、プリアラのアルバムの発売が発表されましたね。</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【キラキラ☆プリキュアアラモード】CD♪ボーカルアルバム「キュアラモード☆アラカルト」ご予約受付開始です！プリキュアによるキャラソンダンスレッスンムービーのDVDが同梱。人気のダンスもこれを見ればバッチリですよ☆彡 <a href="https://t.co/ugTmIM6tv1" target="_blank" rel="external">https://t.co/ugTmIM6tv1</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/precure?src=hash" target="_blank" rel="external">#precure</a> <a href="https://t.co/0eLzxuIZDX" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/0eLzxuIZDX</a></p>&mdash; 東映アニメーションオンラインショップ (@toeianime_shop) <a href="https://twitter.com/toeianime_shop/status/867938847295889408" target="_blank" rel="external">2017年5月26日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>もちろん注文しました！( ◜◡◝ )<br>7/26発売ってことは、もしかしてこのアルバムの収録曲がアニサマで歌われたりする可能性もあるのかな？？？？？</p>
<p>ってか、てか！！！！！！！！！！！！！！！！<br>Twitterでもつぶやいたんですけど公式サイトの収録内容の説明が！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>引用元：<a href="http://shopping.toei-anim.co.jp/system/item/34087/" target="_blank" rel="external">http://shopping.toei-anim.co.jp/system/item/34087/</a></p>
<blockquote>
<p>ほか、キュアホイップ（CV：美山加恋）、キュアカスタード（CV：福原遥）、キュアマカロン（CV：藤田咲）、キュアショコラ（CV：森なな子）、ペコリン（CV：かないみか）らによるデュエットやソロ曲など新曲も収録。</p>
</blockquote>
<p>えっ、デュエット……？</p>
<p><strong>＿人人人人人人人＿</strong><br><strong>＞　デュエット　＜</strong><br><strong>￣Y^Y^Y^Y^Y^Y￣</strong></p>
<p>ちょ……まじでか！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>しかもペコリンまで入ってるｗｗ<br>うう、これは色々と期待せざるをえない…！！！！！！！！！<br>収録曲全10曲で3曲はすでに確定してるから、残り7曲か…</p>
<p>組み合わせは普通に考えるといちか＋ペコリン、あおひま、あきゆか、って感じだろうけど、別な組み合わせで来る可能性も十分あるしなあ。<br>どうしよう、ペコリン＋ゆかりさんとかだったらめっちゃカオスｗｗｗ<br>でもちょっと聴いてみたい気もする( ◜◡◝ )<br>あおちゃんとゆかりさんもいいよね、ネコ科の歌(?)聴いてみたいよね。<br>いちかとゆかりさんだったらどんな歌になるかなー。でもいちかのデュエットならゆかりさんよりあきらさんかな？最近のいちかさんはもう初恋引きずってなさそうだけどｗ</p>
<p>え、あきゆかですか？<br>そこに触れてしまいますか…？<br>あきゆかは…あきゆかは…………あきゆかデュエットなんてものが来たら私含め界隈がしんでしまうと思うの(ゲンドウポーズ</p>
<p>つーか。このアルバム曲って絶対10月のライブでやるわけじゃん？<br>大友たくさん来るわけじゃん？？？？こないだのリリイベからしてあきゆか勢もたくさん来るじゃん？？？？？<br>…そんなとこにあきゆかデュエット投下されたらもう大変ですよ。<br>悲鳴歓声入り交じる阿鼻叫喚の凄まじいことになりそう……</p>
<p>あーでも「もしあきゆかがデュエットするなら」で妄想してみると面白そうだなあｗ<br>ショコラさんのキャラソンに寄せた羽背負って階段から降りてきそうな曲でもいいし、マカロンさんのキャラソン的なアレでソレな感じの曲もいいよね～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あとはあれだ、分かる人がどのぐらいいるか不明だけど、某サクラ大戦の某歌謡ショウの某「愛ゆえに」的な…ああいうベッタベタなやつも聴いてみたいかもしれないｗ<br>自分で言っておいて「愛ゆえに」歌うあきゆか妄想して今くっそ笑いこらえてます。<br>めっちゃ面白そう…！！！！！！！！！</p>
<p>だとしたらあおひまが「愛はダイヤ」か？！<br>あおちゃんとカンナさんの親和性の高さ異常だけどひまりちゃんがすみれさんはないな！！！！！うん、ないな！！！！！！！！！！！！！！！(再確認</p>
<p>…脱線しました。</p>
<p>とりあえず、「デュエット」の単語だけでオタクはこれだけテンション上がってますよ、ってことで( ◜◡◝ )<br>今後の詳細発表を期待して待ちたいと思います。</p>
<h3 id="リリイベレポありがとうございます！"><a href="#リリイベレポありがとうございます！" class="headerlink" title="リリイベレポありがとうございます！"></a>リリイベレポありがとうございます！</h3><p>そう言えば、僕らのアニメイトタイムズさんが先日のリリイベのレポを公開してくれましたね。</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【ニュース】キラキラな音楽、召し上がれ！ 声優陣参加の『キラキラ☆プリキュアアラモード』キャラソンリリースイベントレポート <a href="https://t.co/zrQ6Kq1pUS" target="_blank" rel="external">https://t.co/zrQ6Kq1pUS</a> <a href="https://t.co/MsS9DXcmZP" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/MsS9DXcmZP</a></p>&mdash; アニメイトタイムズ公式 (@animatetimes) <a href="https://twitter.com/animatetimes/status/867938351336140801" target="_blank" rel="external">2017年5月26日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>ああ^～……やっぱり藤田さん可愛いほんと可愛い……<br>何度でも言うけどやっぱりこの衣装最高だなーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！<br>衣装さんには本当に感謝しかないです。<br>ちゃんとプリキュアでちゃんと全員に似合ってるのってすごいなあ。<br>あと藤田さんの立ち方が…しっかりマカロンさんの立ち姿意識してるところさすがだ－素敵だー大好きだーーーーー。</p>
<p>あとはやっぱり、これも何度でも言うけど藤田さんのお名前大好き勢なので、記事に</p>
<p>引用元：<a href="http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1495700981" target="_blank" rel="external">http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1495700981</a></p>
<blockquote>
<p>藤田咲さん(琴爪ゆかり/キュアマカロン役)</p>
</blockquote>
<p>って載ってるだけで嬉しくて転げ回ります( ◜◡◝ )<br>藤田さんの写真と一緒に載ってるともう嬉しさ倍増です( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ありがとうございますありがとうございます…</p>
<p>記事の写真もどれも素敵でありがたいですね～～～～～～さすがプロだなあ。<br>皆さんほんといい表情で…あの興奮が蘇るなあ( ◜◡◝ )<br>美山さんの存在感と、福原さんのキュートな感じと、村中さんのパワフルさと、そして森さんの女性陣をころしに来てる感ｗｗｗ</p>
<p>そして！！！！！！！！！！！！！！<br>藤田さんのお写真ですよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">キラキラな音楽、召し上がれ！ 声優陣参加の『キラキラ☆プリキュアアラモード』キャラソンリリースイベントレポート | アニメイトタイムズ <a href="https://t.co/2mnN4sayC3" target="_blank" rel="external">https://t.co/2mnN4sayC3</a><br><br>このお姿の美しさよ………(合掌</p>&mdash; しらき (@shiraki_ii) <a href="https://twitter.com/shiraki_ii/status/867946023158554624" target="_blank" rel="external">2017年5月26日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>記事から画像だけ引用が出来ないので自分のツイートで申し訳ないですけど。<br>この写真の藤田さんほんとに好きで…<br>なんというか、この藤田さんほんとに……ほんとに…………</p>
<p>…</p>
<p>えーとさっきからこの「ほんとに」の後になんと続けるかをずっとずっとずっと考えてたんですけどこの素晴らしさを表現できる語彙が自分にはないみたいなのでとりあえずそのままにしておきます。<br>いや、普段は「可愛い」で全部カバーされるんですけどプリアラ絡みってかゆかりさんの時の藤田さんは『可愛い」だけじゃ足りないんです、足りないんですよ…！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ああもう、藤田さんてほんとに…ほんとに……！！！！！！！！！！！！！！(語彙急募</p>
<p>あともう1枚の方も好きなんですよねぇ。こちらはもうなんと言っても手が…手が…！！！！！！！！！！！！！！<br>藤田さんの手が大好き勢としてこちらはもう感激の1枚です。素敵な1枚をありがとうございますありがとうございます…！<br>動画もいいけど、やっぱりこういう一瞬を切り取ったライブの写真も良いですよね。<br>ライブのときって普段とはまた違う顔見せてくれるからすごくすごくいいと思うんですよね。<br>ああ、ほんとに、リリイベのライブ写真集出してくれないかな～～～～～～映像はもう諦めてるけど写真は…どうせ他にもたくさん写真あるんでしょ？！？？？！！！写真集出しちゃいなよ！！！！！！！！！！むしろ出してくださいお願いします！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>…脳内映像を念写できる機械速く発明されないかな…(すべてのオタクの夢</p>
<h3 id="真・「可愛い」の数"><a href="#真・「可愛い」の数" class="headerlink" title="真・「可愛い」の数"></a>真・「可愛い」の数</h3><p>そう言えば、先日の記事でこのブログの「可愛い」の数を数えたら500超えてた、って書いたんですけど。<br>よくよく考えたら「可愛い」だと「可愛すぎ」とか「可愛かった」とかの単語は引っかからないよなあと思いまして。<br>で、もう一度数えてみたんです。<br>今度は「可愛」で。</p>
<p>その結果…</p>
<p><img src="/sblog/img/20170529_cawaii.png" alt="949。"></p>
<p><strong>9　4　9　。</strong></p>
<p>まさかの倍近い数字。マジか……！！！！！<br>記事更新した時に「今500なら次は目指せ1000だな～( ◜◡◝ )」なんて思ってたんですけど、なんかもうすぐ到達してしまいそうな感じ。<br>そうかー、もうすぐ1000回も達成してしまいそうなのか……じゃあ次は2000回を目指すしかないな！！！！！！！！！！！！！！！<br>あっ、むしろあれだ、藤田さんの誕生日の10月19日を記念(?)して、1019回を目指そう！！！！！！<br>やったーもうすぐ達成だ！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>…1000回超えようと2000回超えようと、今後とも「可愛い」を叫んでいく所存です( ◜◡◝ )</p>
<p>それでは、また！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラキャラソンのリリイベから2週間経ったわけですけども、未だにふと思い出しては夢心地になったりしてます。&lt;br&gt;次のプリアラ関連イベントは8月のアニサマ、そして10月のライブイベントかー。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第17話 感想：いちかさんの圧倒的主人公力</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/05/29/precure-alamode-17/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/05/29/precure-alamode-17/</id>
    <published>2017-05-28T17:25:48.000Z</published>
    <updated>2017-05-28T17:25:48.407Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ17話、観ました！<br>11話から続いてきた対ジュリオ編も一区切り？で、次週からはさらに新キャラが登場するんですね。ジュリオくんもまだ出るみたいだけど。<br><a id="more"></a><br>最初の頃は敵の目的もよく分からなくて「ただのスイーツ泥棒なの…？」と思ってましたけど、ジュリオくんのおかげで最近は普通に先の展開が楽しみでわくわくしながら観ています。<br>次の対ビブリー編も面白そうだなあ( ◜◡◝ )</p>
<p>では今回も、ゆかりさん周りを中心に感想を。</p>
<h3 id="メッセンジャーペコリン"><a href="#メッセンジャーペコリン" class="headerlink" title="メッセンジャーペコリン"></a>メッセンジャーペコリン</h3><p>今回の冒頭、ゆかりさんが中学生組へのメッセンジャーとしてペコリンを使っていたのが意外でｗ<br><del>まあメッセンジャーってか完全に使いっ走り</del><br>そう言えばプリアラって携帯とかスマホとかそういうの出てこないですね。<br>1話でいちかの家の電話が黒電話で話題になってたくらいだし。<br>時代を限定させないための配慮なのかな。<br>プリアラに限らずプリキュアはそういうお約束なのかな？</p>
<p>ただ、そもそもゆかりさんがペコリンにどうやって連絡を取ったのかが気になりました。<br>ペコリンって基本キラパティかいちかの家にいるイメージなので。<br>もしやペコリンとの間で思念通話的なものが使えるのか…？<br>いや、だったらプリキュア同士でも使えそうだし……謎だ。</p>
<p>ペコリンと言えば、今回いちかとペコリンの絆良かったですね。<br>キラキラルを奪われたいちかへのペコリンの接し方が、言葉で諭すんじゃなくて一緒に行動して気づきを促すって言うスタンスが普段のいちかのスタイルと重なって「うおー！ペコリーン！！！！」ってなりました。<br>クッキー作りで黙ってサポートにまわってくれるペコリンマジ天使…あ、天使じゃなくて妖精か( ◜◡◝ )<br>プリキュアと妖精との絆はどのシリーズでも見どころの一つだと思うので、いちかとペコリンもちゃんと信頼関係築いてるんだなーと思って嬉しかったです。<br>今後劇場版とかでもクローズアップされたりするのかなー。楽しみだ。</p>
<h3 id="ジュリオくん16話を根に持ちすぎ問題"><a href="#ジュリオくん16話を根に持ちすぎ問題" class="headerlink" title="ジュリオくん16話を根に持ちすぎ問題"></a>ジュリオくん16話を根に持ちすぎ問題</h3><p>あと今回はもうこれがｗｗ</p>
<p>ジュリオくんたらいちいちゆかりさんを煽ったり前回の戦闘を意識してる発言しまくりで、「ああ、よっぽど悔しかったんだなあ…」と言う感じでした( ◜◡◝ )<br>そりゃあねぇ…前回の(主に精神面での)やられっぷり散々だったもんね…(しみじみ<br>でもその執着のおかげで<del>エロい</del>アツい戦闘シーンが観られたのでジュリオくんには感謝( ◜◡◝ )<br>(なんか前回の手首拘束＋はりつけ描写と言いマカロンさんだけ作画の方向性違くないですか…？あれわざとなの…？？？それとも私の心が汚れているの…？？？？？？ｱｯﾊｲ私が汚れてるんですね分かりました。)</p>
<p>ジュリオが自分から正体をばらした時のゆかりさんの「リオくん」には一応の優しさを感じました。<br>「ジュリオ」は呼び捨てだったけど。<br>まあ、悪事を働いたのはあくまで「ジュリオ」で、「リオくん」は一応いちかに優しかったもんね。最後は牙を剥いちゃったけど…</p>
<p>でもジュリオとゆかりさんって意外と気が合いそうな感じがするのが面白いところで。<br>同じ「面白い」を探求するもの同士、そしていちかファンクラブ勢としてｗ<br>これは妄想であり願望ですけど、ジュリオくんは改心(?)したらゆかりさんの弟分的な立ち位置になって欲しいなあと勝手に願ってます。<br>ゆかりさんって「姉はいないわ」とは言ってましたけど、他の兄弟がいるかどうかはまだ不明なんですよね。<br>他の兄弟…いなさそうでもあるしいそうでもあるんですよねぇ。どうなんだろ。<br>シリーズはまだ続くし、その辺も今後楽しみにしたいところです( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="ゆかりさん主導のプリアラチームに胸熱"><a href="#ゆかりさん主導のプリアラチームに胸熱" class="headerlink" title="ゆかりさん主導のプリアラチームに胸熱"></a>ゆかりさん主導のプリアラチームに胸熱</h3><p>あと嬉しかったのがこちら。<br>今回、いちかの危機にゆかりさんが率先してチームを引っ張ってたことに驚きとともに喜びを感じずにいられなかったです。<br>先週の予告でも「私達で」って言ってくれてたしな～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！<br>なんだかんだ言って、ゆかりさんがいちかだけじゃなくて他のメンバーのこともちゃんと仲間として信頼してる感があってすごくすごく胸熱でした。</p>
<p>前回の16話での「好きがどういうことか分からない」と言う台詞があって、「好き」って「選ぶ」ことだと思うんですけど、前回も今回もちゃんとプリキュアであることを選んでるよゆかりさん！！！！！！！！！！！！！！！ってなりました。<br>なんというか、前回も思ったけど「マカロンさんもう立派なプリキュアだよ…！」と言う感慨深さがあって…。</p>
<p>放送が始まった時に配布された初めてDVDでは、あきらさんに「ゆかりがやる気になるなんて珍しいね」なんて言われたたのに…<br>今回、誰よりもやる気！！！！！！！！！(プリキュアを)<br>そして、誰よりも殺る気！！！！！！！！！！！！！！！(ジュリオを)</p>
<p>ポーカーフェイスに見えて実は感情ダダ漏れで実は誰よりもアツいとかそういうのほんとズルい…好き……<br>しかも自分よりも自分の大切な人を傷つけられる方が怒りが増すやつ…ってプリアラ勢はゆかりさんに限らずみんなそうですけど。<br>そういうとこほんとに素敵だなあと思うし、今後もそんなゆかりさんを応援していきたいなあと思います( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="ゆかりさん聖誕祭"><a href="#ゆかりさん聖誕祭" class="headerlink" title="ゆかりさん聖誕祭"></a>ゆかりさん聖誕祭</h3><p>そんなゆかりさんの聖誕祭がいよいよ6/11ということで。<br>プリティストアでグッズが発表されましたね！！！！！！！！！！</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【新商品】6/11(日)はキュアマカロンのお誕生日！『キラキラ☆バースデースイーツコレクション キュアマカロン』が発売になるよ♡マカロンの商品を含む1,000円以上のお買上げでバースデーカードもプレゼント！マカロンのお誕生日をお祝いしてね！  <a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2?src=hash" target="_blank" rel="external">#プリキュア</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%83%86%E3%82%A3%E3%82%B9%E3%83%88%E3%82%A2?src=hash" target="_blank" rel="external">#プリティストア</a> <a href="https://t.co/1zB8n4jFB0" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/1zB8n4jFB0</a></p>&mdash; プリキュアプリティストア (@pps_as) <a href="https://twitter.com/pps_as/status/868767731373400064" target="_blank" rel="external">2017年5月28日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>ひゃー！！！！！！！！！！！！！！<br>ちょっともうこれゆかりさあああああああああああああああああああああああああああん！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>これ…イラスト可愛すぎでは……<br>前回のカスタードのもめっちゃ可愛かったけど……マカロンさんの破壊力すげぇ…！！！！！！！！！！！！！！<br>1枚目のタペストリー的なのめっちゃ欲しいんだけどこれもグッズなのかな？<br>こんなん部屋に貼ったらもう毎日眺めては溜息ついちゃうレベル…ぐあー欲しい！！！！！<br>近くにプリティストアがないので迷ったんですけど、やっぱり欲しいので多分当日遠征して買いに行くと思います…マカロンさん罪な人……</p>
<p>だってさあああああ藤田さんもブログで宣伝してくれちゃったしさああああああああああああ(推しのせいにするスタイル</p>
<blockquote>
<p>宣伝するよ。| 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6303" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6303</a></p>
</blockquote>
<p>これ…これさあ。<br>相変わらずなんで藤田さんの操る日本語ってこんなに可愛いの…？？？？？<br>まずタイトル。タイトル可愛い。タイトル可愛くない？？？？？</p>
<blockquote>
<p>宣伝するよ。</p>
</blockquote>
<p>「するよ。」ってなんだよ！！！！！！！！！！！！可愛いかよ！！！！！！！！！！！！可愛いの権化かよ！！！！！！！！！！！！！！！<br>してくださいよもういくらでも！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あと最後の、</p>
<blockquote>
<p>妖艶だけど、げきかわです！</p>
</blockquote>
<p>こ！！！！！！！！れ！！！！！！！！！！<br>「げきかわ」ってなんだよ！！！！！！！！！！！！！なんでひらがななんだよ！！！！！！！！！！！！！やっぱり可愛いかよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>可愛いのはあなたですよもうちくしょーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(泣く</p>
<p>うっ、つらい…ブログの文章だけでここまで幸せになれるオタクつらい…(幸せ)</p>
<p>という訳で6/11はプリティストアにGo!の予定です。<br>ゆかりさんのお誕生日、盛大にお祝いできると良いなあ( ◜◡◝ )</p>
<p>それでは、また！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ17話、観ました！&lt;br&gt;11話から続いてきた対ジュリオ編も一区切り？で、次週からはさらに新キャラが登場するんですね。ジュリオくんもまだ出るみたいだけど。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>500回叫んでもまだ足りない。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/05/26/100-over/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/05/26/100-over/</id>
    <published>2017-05-25T16:15:03.000Z</published>
    <updated>2017-06-16T13:55:56.935Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br><strong>いつの間にかブログの「藤田咲」タグの記事数が100を超えてました。</strong><br>去年の9月にこのブログを作って以来、もう100回以上も藤田さん可愛いと叫んできたんですねぇ…<br>…てか、一つの記事につき5回は叫んでるだろうからむしろ500回は叫んでいるのでは？？<br><a id="more"></a><br>ということで、気になったので調べてみました( ◜◡◝ )</p>
<p><img src="/sblog/img/20170525_cawaii.png" alt="532回。"></p>
<p><strong>5　3　2　回　。</strong></p>
<p>ほんとに500回叫んでたｗｗｗ<br>ちなみに、一番多く「可愛い」を叫んでいた記事は、ゆるゆりの「七森中♪ふぇすてぃばる」の感想で、30回叫んでました( ◜◡◝ )</p>
<p><img src="/sblog/img/20170525_cawaii_2.png" alt="532回のうちの30回がここに。"></p>
<p>ちなみにこちらです。</p>
<blockquote>
<p><a href="/sblog/2017/01/29/yuruyuri-festival/" title="「ゆるゆり」ライブイベント3 七森中♪ふぇすてぃばる(2013/2/24) Blu-ray">「ゆるゆり」ライブイベント3 七森中♪ふぇすてぃばる(2013/2/24) Blu-ray</a></p>
</blockquote>
<p>あー…覚えてる、これあれだ、「藤田さんが153cm」と言う世界の真実を知ってしまってもうどんな藤田さんを見ても可愛くて可愛くてしょうがない時期のやつだ。<br>今と変わらないな( ◜◡◝ )</p>
<p>てか、検索結果をざっと眺めていて、「こいつ本当に『藤田さん可愛い』しか言ってねぇ…！」と驚愕しました。<br>凄いね。何が凄いってこれだけ「可愛い」って連呼してもまだ叫ばずにはいられない藤田さん凄いね。可愛いの生き字引だね(?)</p>
<p>ブログを立ち上げた当初はとにかく何でもいいから「藤田さん可愛い！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」と叫べればそれで幸せだったんですけども、まさか半年後には毎週ニチアサはテレビの前で正座することになるなんて夢にも思いませんでした( ◜◡◝ )<br>そして今も変わらず「可愛い！！！！！！！！！！！！」を叫ぶことができて本当に幸せです。</p>
<p>最近藤田さんのことを話している時の私があまりにもイキイキしているらしく、「(藤田さんの話する時)ほんとに嬉しそうだよね」と言われてしまいそこでまた幸せいっぱいです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>だって嬉しいからさ～～～～～～～～～～～～～～藤田さん可愛いと叫べる幸せ！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>こう、オタクが全力でファン活動出来るのってほんとに推しの努力のおかげだなって思うんですよ。<br>今年こうやってゆかりさんﾜｯｼｮｲ出来るのも、日常が藤田さんで溢れているのも、こうやって藤田さん可愛いとブログを書けるのも、全部全部藤田さんのおかげなわけで。<br>…ありがたいなあ。</p>
<p>今後も、藤田さんの全力のお仕事に見合うようにこちらも全力で応援していく所存です。<br>目指せ200記事。<br>何度でも可愛いと叫ぶのだー！！！！！！！！</p>
<h3 id="今日も「可愛い」に生かされています。"><a href="#今日も「可愛い」に生かされています。" class="headerlink" title="今日も「可愛い」に生かされています。"></a>今日も「可愛い」に生かされています。</h3><p>はい。<br>という訳で、今日も早速「可愛い！！！！！」と叫ばせていただきましたよ( ◜◡◝ )</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">植田佳奈 ブログを更新しました。 『よみうりランド！』【画像4枚】<a href="https://t.co/OHEScrDXpN" target="_blank" rel="external">https://t.co/OHEScrDXpN</a><a href="https://twitter.com/hashtag/%E6%A4%8D%E7%94%B0%E4%BD%B3%E5%A5%88?src=hash" target="_blank" rel="external">#植田佳奈</a><a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%82%A2%E3%83%A1%E3%83%96%E3%83%AD?src=hash" target="_blank" rel="external">#アメブロ</a></p>&mdash; 植田佳奈 (@uedakana) <a href="https://twitter.com/uedakana/status/867706976221798400" target="_blank" rel="external">2017年5月25日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>てか1枚め…一枚目ェ!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!(気絶<br>これは…駄目でしょ。え、いいの？こんな可愛い人を野放しにしていいの…？？？？？<br>ああ可愛い……</p>
<p>植田さんにはもう本当に毎回可愛い写真を投稿していただいていくら五体投地しても足りない…お礼の気持を込めて植田さんに課金したい(駄目な大人の発想<br>そうだ、夏のなのはの映画ではやてちゃんグッズを買おうそうしよう。</p>
<p>あと、あの、超個人的なツボを言わせていただくと、1枚目の藤田さんの左手めちゃくちゃ可愛くないですか…？<br>なんなんだその手の置き方！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>なんで無造作に椅子に置いた手がそんなに可愛いんだ！！！！！！！！！！！！私が藤田さんの手が好きだからか！！！！！！！！！！そうですね！！！！！！！！！！！！！！！(納得</p>
<p>16話でいちかがゆかりさんに「私、ゆかりさんの手が好きなんです」って言った時「おっ、同志かな？」と思いましたね( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="改めまして。"><a href="#改めまして。" class="headerlink" title="改めまして。"></a>改めまして。</h3><p>ここ最近はすっかりプリキュアブログと化していたので、プリキュアタグを付けないブログはなんだか久しぶりな気がします。人狼イベントくらいかな？</p>
<p>ブログを立ち上げた頃は、毎日新しい藤田さん物件に触れては「可愛い！」「こっちも可愛い！」「あれも可愛い！」「ああ可愛い！！！！！」と可愛いに埋もれてｷｬｯｷｬしてたんですけど、未だに変わらずそういう日々を過ごせることを本当に幸せに思います。<br>繰り返しになりますが、その幸せとありがたみを噛み締めつつ、今後とも全力で藤田さんを応援していく所存です。</p>
<p>それでは、また！( ◜◡◝ )</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;いつの間にかブログの「藤田咲」タグの記事数が100を超えてました。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;去年の9月にこのブログを作って以来、もう100回以上も藤田さん可愛いと叫んできたんですねぇ…&lt;br&gt;…てか、一つの記事につき5回は叫んでるだろうからむしろ500回は叫んでいるのでは？？&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第16話 感想：辞書で「琴爪ゆかり」って引いたらきっと「琴爪ゆかり」って書いてある。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/05/23/precure-alamode-16/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/05/23/precure-alamode-16/</id>
    <published>2017-05-22T17:37:52.000Z</published>
    <updated>2017-05-22T17:40:16.212Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ16話、観ました。<br>…観ました。はい。観ました…！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>当日は結局帰宅が遅く視聴したのも遅かったんですが、なるべくネットを遮断してネタバレを避けつつ、緊張しながら正座して視聴しました。<br>色んな方に「16話を観たらしらきさんは死ぬ」と言う予告をいただきながらも、なんとかこうして生きながらえております。死ぬのも生きるのもきっとゆかりさんのおかげです。<br><a id="more"></a><br>正直最初に視聴した時は、後半10分の容赦なく畳み掛けてくる「琴爪ゆかり」オーラに打ちのめされて心の置き所が定まら無かったんですけども、てか未だに定まりきらないんですけど、とにかくゆかりさんが圧倒的に琴爪ゆかりだったという事実が最高すぎてそれだけですべてに感謝したい気持ちでいっぱいです。<br>ああ…ニチアサと、そして藤田さんはなんというキャラクターを生み出してしまったんだ……</p>
<h3 id="圧倒的琴爪ゆかり"><a href="#圧倒的琴爪ゆかり" class="headerlink" title="圧倒的琴爪ゆかり"></a>圧倒的琴爪ゆかり</h3><p>ここ最近のプリアラは家族とか家庭環境にスポットが当たる機会が多かったせいもあって、ゆかりさんの家庭環境と言うか、「ゆかりさんがどういう幼少期を過ごして今のゆかりさんになったのか」が気になってしょうがなかったんですけど、この16話で、ゆかりさん自身によって、圧倒的な答えが提示されてしまいましたね、</p>
<blockquote>
<p>私の性格は、誰のせいでもない<br>私が自分で選んでこうなったの。</p>
</blockquote>
<p>はい。</p>
<p>はい。</p>
<p>もう、「以上。」と付けて回答終了としたいくらいの完璧なお答え。<br>いやあ、もう…「ヒントだけでももらえたらなあ」なんて甘っちょろいこと考えていたら、まさかのド直球の回答でぶん殴られるとは思いませんでした。<br>終盤本当に怒涛の展開で心がざわざわしっぱなしだったんですけど、この台詞聴いた瞬間色んなものがはじけ飛びました。</p>
<p>なんだろう。<br>今までさんざんゆかりさんについてあーだこーだ書いてきましたけども、そういう考察すら全部無意味にしてしまう圧倒的な説得力というか。<br>「どうやって琴爪ゆかりが出来上がったのか？」なんて無粋な疑問はそりゃもう↑の一言で消し飛びますよ！！！！！！！！！！！！<br>なんという…なんという圧倒的琴爪ゆかり……でもってそんな姿がまたさらに興味を掻き立ていろんなことを考えさせるっていうさあ！！！！！！<br>なんだろうもう、なんなの…！！！！！！なんなんだよもう！！！！！！！！！圧倒的過ぎるでしょ！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>と言うか、このシーンのゆかりさん(あえてマカロンさんでなくゆかりさん)、ほのかに発光してて光の戦士感がやばくなかったですか…<br>プリキュアとしては恐らく異色の立ち位置で、最初の変身だって「面白いわ！」の一言だったし劇場版では藤田さんにさえ「もっとプリキュアらしく振る舞えないものか」と言わしめてたゆかりさんですけども、あの瞬間は間違いなくプリキュアだったと思う。</p>
<p>ていうか、圧倒的プリキュアでありながらそれに負けないくらい圧倒的琴爪ゆかりって言う…さっきから圧倒的しか言ってなくて己の圧倒的語彙力不足に泣きたくなるんですけども。<br>ゆかりさんにとって「琴爪ゆかりは琴爪ゆかり」でしかなくて、「プリキュア」も「キュアマカロン」も「ゆかりさま」も単なるラベルでしかないんだなと感じました。</p>
<p>だって今回、ゆかりさんは誰のキラキラルで力を得るんだろうと思っていたら、まさかの<strong>「誰の手も借りずに己の信念だけで光輝く」</strong>と言うとんでもない展開…！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>どんだけ強いんだ琴爪ゆかりと言う存在は…！！！！！！！！！！！！！！！！<br>(ファンクラブのみんなはある意味かわいそうだけど、でもファンクラブ勢はきっとそういうゆかりさんが好きだろうから無問題)</p>
<p>でもってさあ、そんな圧倒的芯の強さを見せながらも、要所要所で淋しげな顔を見せるゆかりさんがさあ…！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>今回のテーマは<strong>「ゆかりさんの何が嘘で何が真実なのか？」</strong>ってことだと勝手に思ってるんですけど、16話でゆかりさんが何度か見せた淋しげな表情のうち、どれが本当のゆかりさんだったんだろうなあ。<br>いくつかはリオに対する「嘘」ですよね。でも全部が全部嘘ではないし、じゃあどれが本当のゆかりさんだったんだろうと考えるとそれだけでもう胸が塞がる思いです。</p>
<p>いや「本当のゆかりさん」なんて考えても無意味ってのはわかってるんですけども！！！！それでも考えてしまう！！！！！！<br>どうしてもゆかりさんのことを考えてしまう勝手なファンクラブ勢をどうかお許し下さい…！！！！！！！！！！！！！</p>
<h3 id="リオくんとあきらさんの対比の仕方"><a href="#リオくんとあきらさんの対比の仕方" class="headerlink" title="リオくんとあきらさんの対比の仕方"></a>リオくんとあきらさんの対比の仕方</h3><p>今回、ゆかりさんの「何が嘘で何が真実なのか」に関して、リオくんとあきらさんの対比が非常に際立っていたなあと感じました。<br>(自分があきゆかｽｷｰだからだと思いますけど…)</p>
<p>特に、ゆかりさんが本心(と思われるもの)を打ち明けるシーン。<br>具体的には、池のほとりでリオくんに対して架空のお姉さんの話をするシーンと、あきらさんに「好きって、どういうものかしら」と言うシーン。<br>まあ前者は嘘なんですけど、じゃあ後者は、って言うと、限りなく本音だったんじゃないかなあと思っています。</p>
<p>池のシーンでのリオくんに対する「あなたにはわかるのね」と言う台詞がすごく印象的で、リオくんに対してこんな切り出し方しちゃうゆかりさんほんと怖い…！ってなりました。<br>だってこれって相手に理解を求める台詞で、わざわざそんな台詞まで用意して「誰も分かってくれないけど本当は理解してもらいたい寂しい私」を演出するゆかりさんほんと狡猾だなって思うんですよね。</p>
<p>リオくんは14話でもゆかりさんに対して「俺もゆかりさんの言うとおりだと思う」と理解を示す発言をしていたし、そうやって心に入り込んでくるのがリオくんのスタイルだってことをそもそも見抜いていたんじゃないかと思うんですよね。<br>まああの時はガン無視でしたけどｗ<br>だからこその「あなたにはわかるのね」って切り出し方だったと思うし、リオくんはそれですっかり転がされちゃうわけだしｗ<br>狡猾過ぎる…狡猾過ぎるでしょこの高校生…！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>でもってあきらさんに対しては、なんの前触れも前提もなく、まるで独り言みたいに「時々わからなくなるの」と語りだしたあたりが、本当にその時思っていた言葉が口から出たんだろうなあと言う感じがしました。<br>案の定あきらさんには伝わってないんだけど、でもゆかりさんがあきらさんに求めてるのは「理解」じゃないんだろうなあ、と。<br>だってゆかりさんはただゆかりさんなだけだから、そこに理解も推測も憶測も必要ないわけで。<br>なんとなく、ゆかりさんのあきらさんへの甘え方ってこういうことなんだろうな…と思って非常に萌えました。<br>お茶会であきらさんに袴を用意したのも、リオくんに対しての「あなたが入り込もうとしている場所にはすでにあきらがいるのでご心配なく」と言う牽制に見えて仕方がなかったｗｗ<br>※個人の感想です</p>
<p>15話であきらさんの手を取らずに手首を取ってたゆかりさんのいじらしさがほんとに好きで、10話以降こうやってちょいちょいあきらさんに甘えられる描写が出てきたのはすごくすごく嬉しいです( ◜◡◝ )<br>※※個人の妄想です</p>
<p>あきらさんとリオくんの対比って普通に考えればリオくんの「寂しかったね」「俺にはなんでも話して良いんだよ」の方が女性にとって殺し文句なんだろうけど、それすらもゆかりさんに「言わされていた」と言う事実がもうｗｗｗ<br>先日のアニメイトタイムズのインタビューの藤田さんのリオくんに対する余裕のコメントの意味が分かりましたｗ</p>
<p>…あんなにコケにされてリオくん立ち直れないんじゃないかなあ………そりゃ次回<del>ヤケクソ</del>自棄にもなりますわ。<br>まあ、その…相手が悪かったよね！！！！！仕方ないね！！！！！！！！！！！</p>
<h3 id="「いいところに来てくれたわね」"><a href="#「いいところに来てくれたわね」" class="headerlink" title="「いいところに来てくれたわね」"></a>「いいところに来てくれたわね」</h3><p>これは、ゆかりさんがジュリオを(主に精神的に)フルボッコしてた時に駆けつけてきた仲間に対してのゆかりさんの台詞ですけども。<br>この「いいところに」ってどういう意味だったのかなあとすごく気になりまして。<br>ジュリオに煽られた時の「仲間が来ることを期待してる？」は当然疑いなくそうだとして、じゃあゆかりさんにとって「いいところに」ってなんだったんだろう？と。<br>何がゆかりさんにとっていいタイミングだったんだろうなあ。</p>
<p>考えてみると、今回のゆかりさんのこういうむき出しの本音って結局ジュリオ以外は誰も聴いてないんですよね。<br>13話のひまりんと言い14話のあおちゃんと言い15話のあきらさんと言い、何に怒りを覚えてどういう言葉を発するのかっていう、その人が「何を大事にして生きているのか」を他のメンバーは聴いているのに、今回のゆかりさんの本音はメンバーの誰も聴いていないんですよね…<br>で、もしもそれがゆかりさんの「いいところに来てくれたわね」だったんだとすると、メンバーに対してまだ本心を見せられないゆかりさんを勝手に想像して勝手に切なくなりました。</p>
<p>ジュリオには言えたのになあ……皆にはまだ見せられないのかな。<br>今後、ああいう台詞をゆかりさんが皆の前で堂々と言える展開が来ることを期待してやみません。<br>そんなゆかりさんが観たい…観たいよ…！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>戦いの後のゆかりさんの苦しげな表情と言い、ゆかりさんが何に悩んでいるのか非常に気になります。<br>きっと今後の話に絡んでくるんだろうな…うううう、どうなっちゃうんだろうゆかりさん…楽しみで怖い…でも楽しみ……</p>
<p>プリキュアなら…プリキュアならきっと何とかしてくれる…！！！！！！！！！！！！</p>
<h3 id="ゆかりさんのいちかへの信頼はもはや憧憬の域に"><a href="#ゆかりさんのいちかへの信頼はもはや憧憬の域に" class="headerlink" title="ゆかりさんのいちかへの信頼はもはや憧憬の域に"></a>ゆかりさんのいちかへの信頼はもはや憧憬の域に</h3><p>あと、「いいところに」に関しては、いちかにリオ＝ジュリオだと知られなかったタイミングだったことも「いいところに来てくれたわね」だったのかなあと思っていたりします。<br>5話以降ゆかりさんのいちかへの信頼は増す一方でしたけども、今回もうそれが天元突破しちゃったというか、信頼通り越して憧憬というか憧れというかもうそんな顔してましたねゆかりさん…<br>5話でもそうだったけど、いちかを観る時のゆかりさんてなんか眩しそうな顔してますよね。<br>この短い期間に一体何度いちかに救われたんだろう、ゆかりさん……</p>
<p>今回のいちかは、ふらっと出ていってしまったゆかりさんに対しての「ゆかりさんと一緒にみんなで面白いことやりたいぞ計画！」の発案が本当にいちかさんだなあと思いました。<br>自己満足に見せかけて「きれいなもの」「美味しいもの」「面白いこと」と言う、ちゃんとゆかりさんのツボを押さえた提案になっているところが本当にいちかさんだなって…凄いなあ。<br>ゆかりさんがちょろいのかと思っていたけど、やっぱりいちかのそういう力って凄いんだなあ。</p>
<p>お茶会でのしのさんの「やっぱり面白い子やったんやねぇ」の一言を聴いて、しのさんに対していちかのことを語るゆかりさんてどんなテンションなんだろうと想像してによによしてしまいました。<br>15話でみくちゃんにみんなのことを話すあきらさんも気になるけど、ゆかりさんがキラパティを離れてみんなのことをどんな表情でどんな声で語るのか、すごくすごく観てみたいと思いました。<br>きっと、いちかのことに限らず、みんなのこと楽しそうに話すんだろうなあ。そうだといいなあ(願望</p>
<h3 id="ついにゆかりさんから「好き」を引き出してしまったいちかさん"><a href="#ついにゆかりさんから「好き」を引き出してしまったいちかさん" class="headerlink" title="ついにゆかりさんから「好き」を引き出してしまったいちかさん"></a>ついにゆかりさんから「好き」を引き出してしまったいちかさん</h3><p>5話の「あなた、好きよ」と言い、ゆかりさんから「好き」と言う言葉を引き出すのってやっぱりいちかなんですよねぇ…<br>5話でマカロンに興味を持ったゆかりさんに「もしかしたら大好きになるかもですよ」と言ってピンとこない顔をされていたいちかさんですけども、今回ついにゆかりさんの「好き」を引き出すという偉業を達成してしまいましたね。<br>しかも、いつもながら言葉で説明するんじゃなくて一緒に行動して気づきを促すという、なんかもう理想の上司みたいなスマートさで…！！！！！！！！！！<br>上司にしたいプリキュアナンバーワン！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>そしてそして、自分の「好き」に気がついた瞬間のゆかりさんの表情を正面から映さないという心憎い演出がまた…！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ゆかりさんを観てるみんなの反応から推測するに、きっとあの時のゆかりさんすごくすごく可愛かったんだろうなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>「綺麗」と言われると即座に「よく言われるわ」と返すゆかりさんだけど、「可愛い」って言われたらどんな反応するのかめちゃくちゃ気になるな～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>いつかそんなゆかりさんも観てみたいなあ。</p>
<p>ゆかりさまファンクラブ勢としては、いちかには本当に「ありがとう」以外の言葉がないです。<br>ありがとうありがとう、いつもゆかりさんを救ってくれてありがとう……！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>でもだからこそ、次回予告で目からハイライトが消えたいちかを観た時のゆかりさんのショックはいかばかりかと想像して次回予告はすごく苦しかったです。<br><del>しかもジュリオがガチギレしたのって割りとゆかりさんが焚き付けたからってとこもあるし</del><br>次回…次回もどうなるんだろうなあ。<br>でも予告でゆかりさんが「私たちで」って言ってくれてたのは嬉しかったな。<br>ゆかりさんに限らずみんないちかには色んな意味で感謝してそうだし、次回も熱い展開になりそうで楽しみです。</p>
<h3 id="藤田さんのお仕事を全力で堪能できる幸せ。"><a href="#藤田さんのお仕事を全力で堪能できる幸せ。" class="headerlink" title="藤田さんのお仕事を全力で堪能できる幸せ。"></a>藤田さんのお仕事を全力で堪能できる幸せ。</h3><p>えーとここまであえて触れてこなかったんですけど、今回の藤田さんのお芝居本当にすごくて…私は大変な人を好きになってしまったんだなあと思いました。<br>なぜ触れなかったのかというと、私は常にオタクフィルター常備なのでどんな藤田さんも「素敵」「可愛い」「素晴らしいい」になってしまうからでして…</p>
<p>なので、5話に引き続きゆかりさん回を担当してくださった坪田さんのコメントは本当に嬉しかったです。</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">今回、ゆかりさんの細かい表情の変化が絵で見えて本当に良かった。ノイズがある表情って言うのでしょうか。あと、藤田咲さんのお芝居が本当にすごい！先の事までしっかり考えておられるし、行間まで読み取ってくださってるのだなと、とても感謝。。</p>&mdash; 坪田文 (@tsubofumi) <a href="https://twitter.com/tsubofumi/status/866083264477282305" target="_blank" rel="external">2017年5月21日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>こちら。<br>このツイートほんとに嬉しくて、今日も何度も観返してはにやにやしてました。自分の推しが客観的にこういう評価をいただけるのは本当に嬉しいですね。<br>てか脚本家の方から「行間を読んでる」って言われるのって凄いことですよね。<br>先日のインタビューでも美山さんから：</p>
<p>引用元：<a href="http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1495263485" target="_blank" rel="external">http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1495263485</a></p>
<blockquote>
<p>咲さんは、実は裏ですごく調整してくださっているじゃないかと思うくらい、みんなのバランスを見て支えてくださっています。</p>
</blockquote>
<p>ってコメントがあったりして、基本的にすごくすごーーーーーく周りのことを深く考えているんだろうなあと思いました。<br>だから人狼ゲームとかも出来るのか…あれほんとに視野が広くて思考が深くないとできないゲームだと思うので…(そんな私はいまだに「なるほど、わからん」状態ですけども；</p>
<p>今回ゆかりさんの好きな台詞本当にたくさんあるんですけど、どれも素敵過ぎてなかなか選べないなあ。<br>ゆかりさんの台詞全部が最高でした( ◜◡◝ )<br>あ、ジュリオを煽ってた時の駄目押しの「結構当たってるところも多かったわよ、心理分析」のどS具合はもう最高に最高で最高でした(語彙力</p>
<p>放送開始前の記者会見で藤田さん自身が「女児に怖がられないようにしたい」って言ってた気がするんですけど、吹っ切れたのかそんなゆかりさんが人気なことに気がついたのか、今回結構ドスの効いた聴いた美声が多くてオタクとしてはウハウハ()でした( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>そういう御声から急にちょっと高めの声への切り替えとかさあ…そういう緩急の付け方が素晴らしくて今回御声を聴いてるだけでも耳が幸せでした。<br>まあそれは今回に限りませんけど( ◜◡◝ )</p>
<p>このブログは「可愛いを叫ぶブログ」だし、普段藤田さんのこと可愛い可愛い連呼してますけど、やっぱり声のオタクなので、推しの声と芝居を堪能できるプリアラは本当にありがたいです。<br>そして、藤田さんの色んな声を引き出してくれるゆかりさんと言うキャラクターと、ゆかりさんを生み出してくれたスタッフの皆様に感謝の気持ちでいっぱいです。<br>幸せな時間を本当に本当にありがとうございます。<br>今後のプリアラも楽しみですし、今後とも全力で応援させていただく所存です！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ありがとうございます！！！！！！！！！！！！</p>
<p>…なんだか、事前のテンションの割に毒気を抜かれた感想になっちゃったようないつも通りのゆかりさんへの妄想過多な感想なような。<br>ゆかりさんの生き方と在り方が高潔すぎて、本編で全部完結しちゃってそれ以上語る言葉がなかったというのが正直なところです。<br>まあ、「言葉がない」と言いつつこんだけ長文書いてれば十分なのかもですけど( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>16話は見返せば見返すほど色々と違う感想が生まれそうなので、今後も折に触れて観返しては人生の教訓としたいなあと思います。<br>映像化の折にはぜひ藤田さんのオーコメ付けてもらえたら嬉しいなあ。<br>できれば皆川さんとの対談でｗ</p>
<p>それでは、また！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ16話、観ました。&lt;br&gt;…観ました。はい。観ました…！！！！！！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;当日は結局帰宅が遅く視聴したのも遅かったんですが、なるべくネットを遮断してネタバレを避けつつ、緊張しながら正座して視聴しました。&lt;br&gt;色んな方に「16話を観たらしらきさんは死ぬ」と言う予告をいただきながらも、なんとかこうして生きながらえております。死ぬのも生きるのもきっとゆかりさんのおかげです。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>プリアラ16話の期待が高まりすぎてヤバイ。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/05/20/precure-interview/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/05/20/precure-interview/</id>
    <published>2017-05-20T14:59:21.000Z</published>
    <updated>2017-05-20T15:08:52.331Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>いよいよ明日は2度めのゆかりさん回放送日ですね。<br>なんというか前日になって各方面から爆弾が投下されまくりで、すでに精神的に消耗しまくりなんですけども、明日本編を見たらどうなっちゃうんでしょう私。<br><a id="more"></a><br>てか、なんでこんな時に限ってリアタイできないんだよもーーーーーーーーーーーーーーーーーう！！！！！！！！！！！！<br>…と、憤ってもしょうがないので。<br>それも私とゆかりさんの運命と受け止め、帰宅したら正座して視聴したいと思います。<br>(とか言いつつ、あまりに期待が高まりすぎて、出先でこっそり視聴できないか思案中……移動中のはずだから頑張れば何とか…！！！！！)</p>
<h3 id="先行カットきた！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#先行カットきた！！！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="先行カットきた！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>先行カットきた！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>まずはアニメイトタイムズさん恒例の先行カットでゆかりさんの美しいお姿が！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【ニュース】『キラキラ☆プリキュアアラモード』第16話よりあらすじ&amp;先行場面カット到着！「プリアラ」が3分でわかるスペシャルムービーも公開 <a href="https://t.co/TtFKaXuCrY" target="_blank" rel="external">https://t.co/TtFKaXuCrY</a> <a href="https://t.co/WTZWNhoDto" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/WTZWNhoDto</a></p>&mdash; アニメイトタイムズ公式 (@animatetimes) <a href="https://twitter.com/animatetimes/status/865764273569411073" target="_blank" rel="external">2017年5月20日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>わああああああああああああああありがとうございますありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>どのカットも素晴らしくてため息モノなんですが、特に好きなのはジュリオと激突してるマカロンさんとその次のなにか吹っ切れた感のある素敵な微笑みのマカロンさんとそしてその次の待望のロリゆかりさんとさらにその次の5話に出てきたおばあさんの隣で意思の強そうな顔してるゆかりさんですね！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(ほぼ全部</p>
<p>いやあ、この先行カットだけでもうテンション上がりすぎてやばいです。<br>これ、本当に30分で収まるの…？劇場版くらい壮大な話になっちゃうんじゃないの…？<br>大丈夫？ミラクルサクライトいる？？？</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【キラキラ☆プリキュアアラモード】キャラクター追加！琴爪しの(声:天野由梨)/ゆかりの祖母。茶道家。はんなりと京ことばを話す。ゆかりに茶道の基本を教えた。5/21(日)放送16話に本格登場！<a href="https://twitter.com/hashtag/precure?src=hash" target="_blank" rel="external">#precure</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2?src=hash" target="_blank" rel="external">#プリキュア</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9?src=hash" target="_blank" rel="external">#プリアラ</a> <a href="https://t.co/Bd0mxbWXvF" target="_blank" rel="external">https://t.co/Bd0mxbWXvF</a> <a href="https://t.co/fXOyPeSHCp" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/fXOyPeSHCp</a></p>&mdash; 東映アニメーション公式 (@toeianime_info) <a href="https://twitter.com/toeianime_info/status/865765093157425152" target="_blank" rel="external">2017年5月20日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>特にこの…おばあさんとのツーショット二枚の対比が…！！！！！<br>うううこの2枚だけで色々と妄想してしまう！！！！！<br>3枚目の、おばあさんとゆかりさんのツーショットがなぜだかすごくすごく好きなんですけど、なんだろう…</p>
<p>ゆかりさんのおばあさん「しのさん」って言うのかあ。めっちゃ上品そうな人だなあ。<br>記事を観るに、やっぱりゆかりさんの中で存在感の大きい人物みたいですね。<br>ここ最近の個人回はみんな自分の大切な人がキラキラルを奪われての怒りから個人必殺技、って流れでしたけど、ゆかりさんにとってのキーパーソンはやっぱりしのさんなのかな。<br>そうだとしたら、しのさんのキラキラルはどういうきっかけ(ジュリオの実験)で輝くのかな～～～～～～～～めっちゃくちゃ気になる…！</p>
<p>…と思っていたら。<br>どうやらそれとはちょっと様子が異なるようで。</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">明日の１６話放送見ていただいてから、RTのキャストインタビュー読んでいただけると。また楽しめるかと思います。今までの身近な人のキラキラルが奪われ取り返す戦いとはちょっとちがう１６話。ゆかりとジュリオの懐の探り合い。ゆかりの新たな一面も少し見えてきます。</p>&mdash; 暮田 公平 (@KuretaK) <a href="https://twitter.com/KuretaK/status/865896779505651713" target="_blank" rel="external">2017年5月20日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<blockquote>
<p>今までの身近な人のキラキラルが奪われ取り返す戦いとはちょっとちがう１６話。</p>
</blockquote>
<p>えっ、なにこれどういうことなの…………</p>
<blockquote>
<p>ゆかりの新たな一面も少し見えてきます</p>
</blockquote>
<p>いや、だから……<br>やめて…なんでリアタイできない時に限ってこういう…！！！！！！<br>やーーーーーめーーーーてーーーーーーよーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！<br>ああ、もう…気になりすぎて駄目だ、やばい、ヤバすぎる…放送前からもうヤバイ香りしかしない…！！！！！</p>
<p>でもってさらに、ジュリオとゆかりさんについて私を煽る記事が…てか藤田さん御本人の発言がｗ</p>
<h3 id="やっぱりあったゆかりさんとジュリオの確執"><a href="#やっぱりあったゆかりさんとジュリオの確執" class="headerlink" title="やっぱりあったゆかりさんとジュリオの確執"></a>やっぱりあったゆかりさんとジュリオの確執</h3><p>ゆかりさんとジュリオとは、ジュリオにやたらと「面白い」を連呼させたりと、同じ「面白い」を探求するもの同士きっと何かあるんだろうなーとは思っていましたけど、先行カットや先ほどのスタッフの方のツイートからも完全に何かある風ですよね。<br>そして、同じくアニメイトタイムズさんのインタビュー記事でさらに藤田さんが気になる発言を…！</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【ニュース】ゆかりとあきらに「いいぞ！もっとやれ！――声優陣に聞く『キラキラ☆プリキュアアラモード』の魅力 <a href="https://t.co/frW4KrrCfF" target="_blank" rel="external">https://t.co/frW4KrrCfF</a> <a href="https://t.co/CPSuPzh3vR" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/CPSuPzh3vR</a></p>&mdash; アニメイトタイムズ公式 (@animatetimes) <a href="https://twitter.com/animatetimes/status/865862173746020352" target="_blank" rel="external">2017年5月20日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>これ！！！！！！！！！！！<br>タイトルには笑いを禁じ得ないですけどｗ まあ今は置いていおいて。<br>この記事のインタビューものすごく充実していてよかったので、全体の感想はまた別途書きたいと思っています。<br>まずは明日の16話に関しての藤田さんの発言。</p>
<p>引用元：<a href="http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1495183556" target="_blank" rel="external">http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1495183556</a></p>
<blockquote>
<p>村中：ゆかりさんとジュリオは、ちょっと似た弱さを持ってるんだよね。お互いの弱点がわかるから、抉り抉られみたいになってる。</p>
<p>藤田：お互いの傷をえぐりあうんだけど、自分の言葉が全部自分に返ってくるっていう。なんていうんだろう……血みどろの争いをしているニチアサですよ（笑）。</p>
</blockquote>
<p><strong>これーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！</strong></p>
<p>血みどろの争いって…およそ「プリキュア」に似つかわしくない表現が踊ってますけど大丈夫なんですかねこれ…<br>さらに、この藤田さんの発言の前に：</p>
<blockquote>
<p>福原：ジュリオ、憎めないですよね。かっこいいけど、面白いし、かわいい要素もありますし。</p>
<p>かない：根っこが子どもなんだよね。さみしさを抱えている、ちょっとかわいそうな子というか。</p>
<p>美山：そのさみしさが悪い方向にいっちゃって……っていう。</p>
</blockquote>
<p>うっ、これを踏まえて「ゆかりさんとジュリオは似た弱さを持っている」と考えると、ここから導かれる答えは一つじゃないですか…！！！！！！！！！！！！！！！！<br>うあああああああああああああああなんなんだ！！！！！！！！！！！！幼少期のゆかりさんに一体何があったんだあああああああああああ！！！！！！！！！！！<br>あー明日もうほんとやばそうだなあ…ゆかりさん‥ゆかりさん…ゆかりさん……(うわ言</p>
<p>でも、↑の後の藤田さんの反応、</p>
<blockquote>
<p>藤田：まぁでも、ジュリオはかわいいもんですよ。</p>
<p>森：あっ、ゆかり様だ！（笑）</p>
</blockquote>
<p>このやり取りで一気に和んだｗｗｗ<br>まったく！！！！！この二人はもういつでもどこでもまったく！！！！！！！！！</p>
<p>……大好きです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="10話のゆかりさんに対する藤田さんのコメント"><a href="#10話のゆかりさんに対する藤田さんのコメント" class="headerlink" title="10話のゆかりさんに対する藤田さんのコメント"></a>10話のゆかりさんに対する藤田さんのコメント</h3><p>このインタビュー記事、藤田さんのゆかりさんに対するコメントがすごくすごく興味深かったです。<br>特に興味深かったのが、10話のゆかりさんに対するコメント。</p>
<blockquote>
<p>森：演じていてすごく楽しかったです。第10話のあきらは、犬みたいに地面に這いつくばって指輪を探したり、不器用だけど必死な部分が描かれていたのも印象深かったですね。</p>
<p>藤田：そんな姿を見て、他人に興味がないふうのゆかりも、ちょっとあきらに興味を持つんですよね。第５話でいちかに興味を持ったのは……よくわからない生命体がすごいパワーで寄ってくる……ちょっと退屈しのぎになりそう……みたいな、ちょっと別の感覚だったと思います（笑）。でも第10話では、人柄を見て、名前を呼ぶ。ゆかりにとって大きな成長なんじゃないかなと思いました。</p>
</blockquote>
<p>これ…藤田さんありがとう…ありがとう…(泣く</p>
<p>キャストさんのキャラに対する想いを聴けるのは貴重な機会なので、こういうのはすごく嬉しいしありがたいですね。<br>でもって、やっぱりキャストさんも思い入れを持って演じてくれてるんだなあと改めて思いました。<br>記事でかないみかさんが「DVDとBlu-rayの１巻に付くオーディオコメンタリーの収録で」と言う発言をされていたので、藤田さんも是非オーコメ収録して欲しいなあ。<br>特に5話、10話、そして明日の16話とか！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>プレアデス8話のななこ回のコメンタリーもすごく良かったし( ◜◡◝ )<br>全話は難しいだろうけど、キーとなる話だけでも入れてくれたらありがたいなあ。</p>
<h3 id="村中さんにフライデーされる高校生組www"><a href="#村中さんにフライデーされる高校生組www" class="headerlink" title="村中さんにフライデーされる高校生組ｗｗｗ"></a>村中さんにフライデーされる高校生組ｗｗｗ</h3><p>くだらないタイトルですみません、でもそのままなのでｗ<br>藤田さんのブログで、またしもても森さんとの写真が…しかも自撮りじゃなくて村中さんの<del>盗撮</del>隠し撮りと言うｗｗｗ</p>
<blockquote>
<p>いよいよ明日 | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6292" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6292</a></p>
</blockquote>
<p>これ。</p>
<p>これ………いや、なんか自撮りじゃない<del>盗撮</del>隠し撮りだからこその雰囲気というか…これが自然な距離感ってやばくないですか。<br>てかなにしれっとお互いのファンクラブ缶バッジ胸に付けてんじゃあああああああああああ！！！！！！！！！！！！！！！！<br>何がズルいってその「交換してる」ことに触れていないことですよ！！！！！！！！<br>なのに！！！！！<br>なのに！！！！！！</p>
<p>最後に</p>
<p>引用元：<a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6292" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6292</a></p>
<blockquote>
<p>第１６話は<br>みなさんもファンクラブバッジつけてみてほしいですなぁ( *´艸｀)</p>
</blockquote>
<p>これ絶対煽ってるでしょｗｗｗｗｗｗｗｗ<br>交換できる相手がいないオタクだっているんですよ！！！！！！！！！！！！！<br>…あ、どうせ両方持ってるんだから自分で交換すればいいのかーそっかー＾＾</p>
<p>てか、アニメキャラのファンクラブ缶バッジというアニメグッズの中でもかなりオタク度の高いアイテムをこうまで素敵に着こなしちゃう可愛い人ってなんなの？？？？？可愛いってすべてに打ち勝つの？？？？？？最強なの？？？？？？？</p>
<p><strong>知ってた！！！！！！！！！！！！！！！！</strong></p>
<p>あと森さんのスタイリッシュさ凄い…つよい……<br>座っているだけで完成されているスタイル…靴が赤のヒールってとこまで完璧だ…！！！！！(個人の見解です</p>
<p>あと、あの、これはまったくもって個人の感想なんですけど、藤田さんのこの脚の組み方って言うか脚の上げ方って言うか具体的には左脚がめちゃくちゃ可愛くないですかどうですか！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ああ…脚の上げ方一つで萌えとときめきをれっつらまぜまぜされちゃうオタクやばい…けど楽しい……ﾊｯ!!そうかこれがどM…！(順調に調教されている模様</p>
<h3 id="生きてお会いしましょう。"><a href="#生きてお会いしましょう。" class="headerlink" title="生きてお会いしましょう。"></a>生きてお会いしましょう。</h3><p>という訳で。<br>明日の16話ゆかりさま回を目前に、期待と興奮が高まりすぎてヤバイです。今日寝られるかな…<br>明日のニチアサタイムはTLが絶叫の渦になるんだろうなあ………</p>
<p>皆様、生きてお会いしましょう！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>それでは！！！！！！！！！！！！！また！！！！！！！！！！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;いよいよ明日は2度めのゆかりさん回放送日ですね。&lt;br&gt;なんというか前日になって各方面から爆弾が投下されまくりで、すでに精神的に消耗しまくりなんですけども、明日本編を見たらどうなっちゃうんでしょう私。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第15話 感想：あきゆか(のお付き合い)はじまってた。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/05/18/precure-alamode-15/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/05/18/precure-alamode-15/</id>
    <published>2017-05-17T16:14:35.000Z</published>
    <updated>2017-05-17T16:14:35.976Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ15話、観ました！！！！！<br>あきらさんの妹みくちゃん初登場にして10話以来の濃厚なあきゆかが楽しめる大満足の回でした( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>こっそりあおひまも凄かったし…あといちかのお姉さんっぷりも良かったしね( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a><br>では今回も、ゆかりさまファンクラブ勢としてゆかりさんに偏りまくった感想を！</p>
<h3 id="出会って早々に剣城姉妹の本質を見抜くゆかりさん"><a href="#出会って早々に剣城姉妹の本質を見抜くゆかりさん" class="headerlink" title="出会って早々に剣城姉妹の本質を見抜くゆかりさん"></a>出会って早々に剣城姉妹の本質を見抜くゆかりさん</h3><p>今回見ていて感じたのは、やっぱりゆかりさんて人を見る洞察力というか観察眼が凄いんだなーということ。<br>冒頭でみくちゃんが「いつもお姉ちゃんがお世話になってます！」って挨拶するシーン、中学生組は礼儀正しさに驚いてましたけど、ゆかりさんだけ何故かしたり顔で満足げに笑ってる姿が印象的で。<br>あれって、あの時点ですでにみくちゃんの中にあきらさんの「自分のこと二の次で誰かのために頑張っちゃう」って姿を見出して嬉しかったのかなーとか勝手に妄想してによによしています( ◜◡◝ )</p>
<p>さらに、みくちゃんがキラパティのお手伝いしたいって言い出したシーン。<br>みくちゃんに「今日はみくに任せてゆっくりしてて」って言われちゃうあきらさんを見て一人こっそり(でもないけど)笑っちゃってるゆかりさんな～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ラストであきらさんに「守られているのは妹さんじゃなくて、あきらの方かもね」って言ってますけど、なんとなく冒頭のこの時点でそこまで気づいてそうですごいなー、と。<br>でも気づいていても最後まで言わないのがまたゆかりさんらしくてもう～～～～～～！！！！！！！！！ってなります( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="手じゃなくて手首を取っちゃうゆかりさんの可愛さ-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝"><a href="#手じゃなくて手首を取っちゃうゆかりさんの可愛さ-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝" class="headerlink" title="手じゃなくて手首を取っちゃうゆかりさんの可愛さ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )"></a>手じゃなくて手首を取っちゃうゆかりさんの可愛さ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</h3><p>なんか今回、ゆかりさんすっごいあきらさんに対して優しくなかったですか？？？？？？<br>なんなの？？？？？10話を経てすでに彼女？？？？？彼女ヅラなの？？？？？？？<br>10話のラストで彼氏ヅラだったあきらさんに対して今回はゆかりさんが彼女ヅラなの？？？？なんなのあきゆかなの？！？？？そうなの！？？！？？！(興奮</p>
<p>いちかに「お二人はちょーっとお散歩してきてください」って言われて、いちかの意図を理解した上ではあるんだろうけど、嬉しそうにあきらさんの手を取っちゃうゆかりさんが可愛すぎてですね……<br>てか！！！！！あのシーン、ゆかりさんがあきらさんの手じゃなくて手首つかんでるとこくそ可愛くないですか？？？？？？？？？？？？<br>手じゃ駄目だったの？？？？照れなの？？？？？？それとも手首つなぎは主従関係の証なの？？？？？？「(私の)犬だから」とかそういうことなの？？？？？？？？？</p>
<p>あれ、あのまま引っ張っていって最終的にどうしたんですかねぇ…すぐに離したのか、それともそのままなのか、はたまた普通に手繋いじゃったりしたのか…！<br>個人的には、ゆかりさんがそろそろ離そうとした瞬間にあきらさんが普通に繋いできちゃって「あれ？」ってなるパティーンを希望します！！！！！！！！！！！！！！<br>あきらさんはそういうこと無意識にやってるといいと思う( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あきらさんのそういうナチュラルな罪深さ希望( ◜◡◝ )</p>
<p>あ、ちなみに、「手首つなぎ」でググると色んな恋愛診断サイトがたくさん出てくるんですけど、その中の一つに<strong>「手首つなぎは甘えたい証拠」</strong>とか書いてあってしにました。</p>
<p>ゆかりさんたら…ゆかりさんったら…！！！！！！！！！！！！！(言葉にならない叫び</p>
<h3 id="10話以降すっかりあきらさんのこと受け入れてるゆかりさんヤバイ"><a href="#10話以降すっかりあきらさんのこと受け入れてるゆかりさんヤバイ" class="headerlink" title="10話以降すっかりあきらさんのこと受け入れてるゆかりさんヤバイ"></a>10話以降すっかりあきらさんのこと受け入れてるゆかりさんヤバイ</h3><p>なんだか、今回見ていて、ゆかりさんたらもうすっかりあきらさんのことまるごと受け入れちゃってるんだな～～～～と思いました。<br>嵐を呼ぶ10話では、まだ考え方の違いから苛立ちを感じていたり、最終的には少しだけ歩み寄りを見せてましたけど。<br>今回ゆかりさんたらもうすっかりあきらさんのこと許しちゃってて受け入れちゃってて、なんだよゆかりさんちょろいな可愛すぎかよ！！！！！！！！！ってなりました( ◜◡◝ )</p>
<p>公園であきらさんに「みくちゃん、あきらにそっくりじゃない？」「お互いに、同じこと考えてるってこと」って言う時のゆかりさんの声の優しさやばくないですか…<br>いつからあきらさんに対してそんな優しい声出すようになっちゃったんですかゆかりさん…やっぱり彼女か、彼女なのかそうなんですかお付き合いはいつからですか…！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>個人的に推しカプのターニングポイントを妄想するの大好き勢でして、10話で初めて名前呼びするようになったあきゆかがここに来て一気に関係が進展してる感じがしてソワソワしてました。<br>あきらさんはあんまり変わらないけど、ゆかりさんの変わりっぷりが凄すぎて…あきらさんすごい…っょぃ……</p>
<p>あ、でもあきらさんにも一つ気になったことが。</p>
<h3 id="「みんなお姉ちゃんの言ってた通り！」"><a href="#「みんなお姉ちゃんの言ってた通り！」" class="headerlink" title="「みんなお姉ちゃんの言ってた通り！」"></a>「みんなお姉ちゃんの言ってた通り！」</h3><p>冒頭でのみくちゃんのこの台詞。<br>あきらさんがみくちゃんに対してキラパティの面々のことを話してたってことですけど、みくちゃんゆかりさんに対して「気まぐれでとーっても美人なゆかりさん」って言ってましたよね？？？？？？<br>「お姉ちゃんの言ってた通り」ってことは、あきらさんがゆかりさんについてみくちゃにそういう説明をしたってことですよね？？？？？？</p>
<p>…ぐっ、あきらさんがどんな雰囲気でどんな声でみくちゃんにそう言ったのか気になって仕方ない…！！！！！<br>多分最初にいちかのこと伝えて、ひまりちゃんの紹介して、あおちゃんのこと紹介して、最後にゆかりさんだよね、きっと。<br>どういうテンションで伝えたのかなあ…この一瞬の妄想だけで夢が広がる……( ◜◡◝ )<br>しかもさあ、それに対するゆかりさんの「正解」って返しがまた( ◜◡◝ )</p>
<p>あきゆかは…成長している…！！！！！！！！！！！</p>
<h3 id="いちかの「キラっとひらめいた」の汎用性の高さは異常"><a href="#いちかの「キラっとひらめいた」の汎用性の高さは異常" class="headerlink" title="いちかの「キラっとひらめいた」の汎用性の高さは異常"></a>いちかの「キラっとひらめいた」の汎用性の高さは異常</h3><p>今回、あきらさん回ではありましたけど、いちかのお姉さんっぷりがすごく良かったなあと思いました。<br>いちかの「キラッとひらいめいた！」は、基本スイーツに対して誰かの失敗を補うデコレーションのことですけど、今回はみくちゃんのフォローとしてキラッとひらめいてましたね。<br>「お姉ちゃんのために」と頑張るけれどうまくいかないと落ち込むみくちゃんに対して、外に連れ出したりスイーツ作りを提案したり。</p>
<p>いちかって誰かのマイナスの感情を拾うアンテナが敏感なのかなあ。<br>しかもフォローの仕方が嫌味じゃないから凄いというか。<br>言葉で励ますんじゃなくて、間接的に相手が元気になるように振る舞うって言う、いちかさんのフォローの仕方ほんとスマートで…いちかさんマジいちかさん…ってなる。</p>
<p>もしかしたらいちかこそ、「自分のことは二の次で他人のために頑張れちゃう」人なのかもですね。<br>凄いなあ、いちかさん。なんという主人公…！！！！！<br>なのにリオくんの怪しさには全く気が付かないって言うねｗ<br><del>もしかして単にリオくんにそれほど興味がないだけなんじゃ…</del></p>
<p>リオくんに対しては今回さすがのあきらさんもちょっと不信感を持っていたみたいでしたね。<br>もしかして来週のゆかリオ回への伏線だったりするのかな？？？？<br>あきゆかリオの三つ巴来ちゃうの？？？？来ちゃうの？？！？？？！？！？！！</p>
<h3 id="来週はついにゆかりさん回！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#来週はついにゆかりさん回！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="来週はついにゆかりさん回！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>来週はついにゆかりさん回！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>そう、来週は！！！！！！！！！！！！ついに待望のゆかりさん回ですよ！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<blockquote>
<p>キラキラ☆プリキュアアラモード 第16話予告 「キケンな急接近！ゆかりとリオ！」<br><a href="https://youtu.be/JBiilIHlybI" target="_blank" rel="external">https://youtu.be/JBiilIHlybI</a></p>
</blockquote>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/JBiilIHlybI" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

<p>こーーーーーーーれーーーーーーーーーなーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>この予告、ラストのゆかりさんの横顔が美しすぎてうっとりしてしまいます。<br>なんだろう、何を思っているんだろうこのゆかりさん…めっちゃ気になる……<br>これ坂の上からいちご坂の町並みを見下ろしているんだよね？<br>自分の住む町並みを眺めながら何を思うんだゆかりさん…！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>あきらさんは最近引っ越してきたって設定ですけど、ゆかりさんはずっとこの街で生まれ育ったのかな。<br>故郷や家に対する思い入れがありそうでなさそうでやっぱり強くありそうなゆかりさんですけど、次回少しでもその辺に触れてくれたら私はもう…もう…！！！！！<br>ここ最近ゆかりさんの幼少期妄想が爆発してるので是非ゆかりさんの幼少期について少しでも触れてくれたらと思ってるんですけどどうなのかな。<br>5話のおばあさんが再登場するみたいだし、期待しちゃっても良いのかな。</p>
<p>でも予告の文章で、</p>
<p>引用元：<a href="http://www.toei-anim.co.jp/tv/precure/" target="_blank" rel="external">http://www.toei-anim.co.jp/tv/precure/</a></p>
<blockquote>
<p>ゆかりの家でお茶会が開かれることになった。</p>
</blockquote>
<p>ってあるから、多少なり琴爪家の事情が明かされそうですよね。<br>「お茶会」ってやっぱりそれなりのお家なんだろうなあ、きっと…「お茶会」とか「パーティー」とかあおちゃんが凄い嫌な顔しそうなワードだｗ</p>
<p>あとリオくんに関しては</p>
<blockquote>
<p>密かに怪しい存在だと警戒している</p>
</blockquote>
<p>ってあるから、やっぱりずっと警戒していたんだなあ。<br>てか、予告の第一声が「気に入らないわ！」で笑ったｗ<br>でもゆかりさんのこの怒りが、単にリオくん自身が気に入らないってんじゃなくて、リオくんが自分の「面白い」仲間たちに害がありそうで、だから「気に入らない」って憤ってるあたりすごくゆかりさんですごく好きです。</p>
<p>あきらさんやいちかとはまた違うベクトルで、ゆかりさんも誰かのために行動してるよね。<br>でもそれを「誰かのために」とは言わずに、「(私が)気に入らない」って、あたかも自分のためにみたいに言っちゃうゆかりさんほんと素敵だと思うんですよ……</p>
<p>ああ、次回楽しみだなあ…ほんと楽しみです。<br>残念ながら外出予定なのでリアタイはできないんですけども…っ！！！！！！！！！！！！！！！！(号泣<br>帰宅したら心を落ち着けて、深呼吸して視聴に臨みたいと思います。<br>あ、もちろん正座してｗ</p>
<p>あ、今回書けなかったけど、15話はあおひま的にもたくさん美味しいシーンがあったので、書けたらそのことも書きたいなあと思ってます。<br>プリアラ勢みんな魅力的なので、回を追うごとに思い入れが深くなって感想も長くなってしまう；；；；</p>
<p>それでは、また( ◜◡◝ )</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ15話、観ました！！！！！&lt;br&gt;あきらさんの妹みくちゃん初登場にして10話以来の濃厚なあきゆかが楽しめる大満足の回でした( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )&lt;br&gt;こっそりあおひまも凄かったし…あといちかのお姉さんっぷりも良かったしね( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>プリアラリリイベの夢から覚めたくない。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/05/16/sweet-etude-alamode-2/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/05/16/sweet-etude-alamode-2/</id>
    <published>2017-05-15T15:42:46.000Z</published>
    <updated>2017-05-15T15:42:46.644Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>昨日のリリイベの興奮冷めやらぬと言うか夢から覚めないと言うか覚めたくないというかもうずっと夢見ていたいというか藤田さんのマカロン姿を思い浮かべては窓際の初恋の少女のごとくため息をつく一日でした(KIMOI<br>そんな中、より一層現実に戻れなくなるようなブログ記事を藤田さんが上げてくださったわけで…！！！！！！！！！！！<br><a id="more"></a></p>
<h3 id="衣装の素晴らしさを再確認"><a href="#衣装の素晴らしさを再確認" class="headerlink" title="衣装の素晴らしさを再確認"></a>衣装の素晴らしさを再確認</h3><blockquote>
<p>プリアラライブ最高でした | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6286" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6286</a></p>
</blockquote>
<p>おおおおおおおおああああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！！<br>可愛い！！！！！！！！！！！可愛い！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>やっぱりマカロン服の藤田さんめっちゃくちゃ可愛いそして美しい！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>やっぱりこの衣装すごく凝ってるんだなあ。ただのコスプレ服とは違うし、ちゃんと中の人用にアレンジされてるところが素晴らしい。<br>やっぱりあの一日だけで終わらせるなんてほんと勿体無いし、アニサマとかでも着るかもだけどもっともっと着る機会作ろ？今からでもイベントやろ？？？？？？？(必死</p>
<p>ちなみに本文の、</p>
<blockquote>
<p>うれしみ☆</p>
</blockquote>
<p>これ、藤田さんイベントの時も確か「うれしみ」って使ってたけどよく使うのかな？<br>確か、開幕してすぐの時に、ゆかりさまファンクラブの缶バッジ付けてる人みつけて「うれしみ」って言ってた気がするんですけど。<br>よく使うのかな～～～～～～可愛いな～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>そして…</p>
<h3 id="高校生組悪ノリしすぎ！！！！！！！！！-全力で踊りながら"><a href="#高校生組悪ノリしすぎ！！！！！！！！！-全力で踊りながら" class="headerlink" title="高校生組悪ノリしすぎ！！！！！！！！！(全力で踊りながら"></a>高校生組悪ノリしすぎ！！！！！！！！！(全力で踊りながら</h3><blockquote>
<p>あきらとゆかり。 | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6287" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6287</a></p>
</blockquote>
<p>ぎゃーーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！(絶命</p>
<p><strong>な、な、な、な、なにやってんだこりゃーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！</strong><br>ありがとうございますありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>うっ、もうお写真が神々しすぎてですね直視できなくてですね、最初にこの記事観た時まだ職場だったんですけども、固まったまま叫ぶわけにもいかずひたすら脳内で悲鳴を上げてました。<br>藤田さんブログの写真サイズが小さくて良かった…でかいサイズだったら即死でしたわ……</p>
<p>ああ^～～～～～～～～～～～～～罪深すぎる…罪深すぎるでしょこの中のひとたち………なにやってくれちゃってるんですかほんとにもう！<br>またあおちゃんこと村中さんに「なにやってんだこの二人！」って呆れられますよ！！！！！！！！！！！！！！！<br>むしろこの写真撮ってる時周りがどんな反応だったのかが知りたいｗ<br>村中さんに力いっぱいツッコミ入れて欲しい………<br>美山さんはにこにこ観てそうだし福原さんには壁役やって欲しい(ドリームナイトの壁ドンネタ</p>
<p>あと、あと、</p>
<p>引用元：<a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6287" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6287</a></p>
<blockquote>
<p>最近、なな子さんが本当に犬に見えてきてね、、<br>そんなエピソードがあるんですけど<br>その話はまた今度話す機会があればしますね。。笑</p>
</blockquote>
<p>ﾝ゛ﾝ゛ﾝ゛ｯ!!!!!!!!!!!!!!!!<br>こ、このお預け感…！これが、これがどS……そうか、だんだん分かってきたぞ、やっぱりこの人どSじゃねーかありがとうございます！！！！！！！！！！！！！<br>つーか「なな子さんが犬に見えるエピソード」ってなんなんですかお題ですかオタクはそれで妄想すればいいんですかそうなんですか！！！！！！！！！！！！！！<br>うう、昨日からテンション上がりっぱなしでつらい…現実に戻れない……</p>
<p>森さんとはイベントの時もこういういちゃつきはするけど、藤田さんとは立ち位置が端と端だから意外と普通に会話してるシーンって観ないんですよね。<br>ブログでもだいたいいちゃついてるしさあｗ<br>なので、普段どんな会話してるのか逆に想像がつかない二人でもあったり。<br>一番年は近いはず？だし、どういう話してるのか聴いてみたいなあ。</p>
<p>…今度高校生組と中学生組に分かれて対談とかやってくれませんかねぇ……(ゲス顔</p>
<h3 id="村中さんと美山さんにありがとう"><a href="#村中さんと美山さんにありがとう" class="headerlink" title="村中さんと美山さんにありがとう"></a>村中さんと美山さんにありがとう</h3><p>次はあおちゃんとのネコ科の絆！</p>
<blockquote>
<p>あおちゃん。 | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6288" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6288</a></p>
</blockquote>
<p>村中さんに釣られてか笑顔が緩んでる藤田さん可愛い～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>村中さんありがとうございますありがとうございます！<br>村中さんはほんとにいつも元気良くて、そのテンションが藤田さんのツボに入るのか村中さんが一緒だと藤田さんずっと楽しそうだから、そんな楽しそうなお姿を観られるので村中さんには本当に感謝しています( ◜◡◝ )</p>
<p>でも「常識人」ってあるから、あのテンションはやっぱりイベント用なのかな。<br>福原さんのラジオにゲスト出演してる時も結構落ち着いた感じでしたもんね。<br>藤田さんと村中さんでどんなお話するのかなあ、村中さんとのエピソードも聴いたみたい。</p>
<p>そして美山さんは、「我らが座長！」とのことで。<br>イベントの感想でも書いたけど、美山さんほんとにステージ盛り上げるために頑張ってくれてるのが伝わって、思わず応援したくなるマジいちかなリーダーでした。<br>藤田さん「尊敬する役者さん」って書いてるから、美山さんとそういうお芝居の話したりするのかな～～～～～～<br>勝手な想像ですけど、なんだかお互いに刺激を受けてそうな感じがしてすごく素敵な感じで興味深いです。</p>
<h3 id="長女と末っ子-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝"><a href="#長女と末っ子-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝" class="headerlink" title="長女と末っ子( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )"></a>長女と末っ子( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</h3><p>最後は福原さんとのどSコンビｗ</p>
<blockquote>
<p>おまたせひまりん | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6289" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6289</a></p>
</blockquote>
<p>ああ～～～～～～～長女と末っ子で末っ子の方が背が高くて姉のがちっちゃいとかもう…可愛すぎてもう…(泣く<br>これも散々書いてますけど、福原さんと藤田さんはイベントの時だいたい隣りにいるので、イベントのたびに微笑ましいやり取りしてくれててほんとに好きです。<br>でも今回、ついに藤田さんが福原さんにどSの可能性を見出してしまうというｗｗｗ</p>
<p>引用元：<a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6289" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6289</a></p>
<blockquote>
<p>天真爛漫で<br>本物の天然ちゃんだけど<br>Sの素質、絶対あるとお姉さんは見ているわよ☆（笑）</p>
</blockquote>
<p>藤田さんはどうしても福原さんをSにしたいらしいｗｗｗ<br>イベントの時に藤田さんに「結構Sよね」と言われた福原さんの反応を残念ながら全く覚えてないんですけども、<br>藤田さんばっかり観てるからもう……<br>福原さん的にはどう思ったんだろうなー。ぜひとも感想を聴いてみたいｗ</p>
<p>ああ、もう、昨日帰ってからようやく現実に戻ってこれたかなあと思っていたのに、他ならぬ藤田さんのせいでまた夢見心地ですよほんとにもう！！！！！！！！！！<br>ありがとうございます！！！！！！！！！！</p>
<p>何が嬉しいって、藤田さんご自身もすごく楽しかったんだなあということが分かってそれがほんとに嬉しいです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>またこんな時間を一緒に過ごせたら幸せだなあ。</p>
<p>…だからまたイベントをですね(以下略</p>
<p>イベントはなくても、私達にはプリアラがある！！！！！！！！！！<br>そして次回は待望のゆかりさん回！！！！！！！！！！！！！！！<br>残念ながらリアタイはできないんですが、福原さんの言いつけ通り正座して観ようと思いますｗ</p>
<p>それでは、また( ◜◡◝ )</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;昨日のリリイベの興奮冷めやらぬと言うか夢から覚めないと言うか覚めたくないというかもうずっと夢見ていたいというか藤田さんのマカロン姿を思い浮かべては窓際の初恋の少女のごとくため息をつく一日でした(KIMOI&lt;br&gt;そんな中、より一層現実に戻れなくなるようなブログ記事を藤田さんが上げてくださったわけで…！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="イベント" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A4%E3%83%99%E3%83%B3%E3%83%88/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ☆プリキュアアラモード キャラソンシングルリリースイベント 「スウィート☆エチュード☆アラモード」感想</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/05/15/sweet-etude-alamode/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/05/15/sweet-etude-alamode/</id>
    <published>2017-05-14T15:22:45.000Z</published>
    <updated>2017-05-14T15:58:44.446Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラのキャラソンリリイベ＠渋谷タワレコより帰宅いたしました。<br>いやあ、もう…始まった瞬間から最後まで夢見心地で、今も少しふわふわしております。<br>めっっっっっっっっっっっっっっっっちゃくちゃ楽しかった……<br>プリキュアって、本当に夢を与えてくれるんだなあ………<br><a id="more"></a></p>
<h3 id="イベント詳細"><a href="#イベント詳細" class="headerlink" title="イベント詳細"></a>イベント詳細</h3><blockquote>
<p>キラキラ☆プリキュアアラモード キャラソンシングルリリースイベント 「スウィート☆エチュード☆アラモード」<br><a href="http://tower.jp/store/event/2017/05/003030" target="_blank" rel="external">http://tower.jp/store/event/2017/05/003030</a></p>
</blockquote>
<p><img src="/sblog/img/20170514_event.jpg" width="400px" alt="会場に貼ってあったポスター"></p>
<h4 id="ステージ詳細"><a href="#ステージ詳細" class="headerlink" title="ステージ詳細"></a>ステージ詳細</h4><blockquote>
<p>開催日時<br>2017年05月14日(日)   13:00<br>場所<br>渋谷店  B1F CUTUP STUDIO<br>出演<br>美山加恋（キュアホイップ役）<br>福原 遥（キュアカスタード役）<br>村中 知（キュアジェラート役）<br>藤田 咲（キュアマカロン役）<br>森 なな子（キュアショコラ役）</p>
</blockquote>
<h4 id="ステージ内容"><a href="#ステージ内容" class="headerlink" title="ステージ内容"></a>ステージ内容</h4><table>
<thead>
<tr>
<th>項目</th>
<th>感想</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>1. オープニングトーク</td>
<td>恒例の名乗りから。藤田さん盛大に噛むｗｗｗ</td>
</tr>
<tr>
<td>2. キュアホイップ　ダイスキにベリーを添えて</td>
<td>トップを立派に務め上げた美山さんマジいちかだった。</td>
</tr>
<tr>
<td>3. キュアカスタード　プティ＊パティ∞サイエンス</td>
<td>ものすごく安定した歌とパフォーマンス。福原さん涼しい顔してすごい…</td>
</tr>
<tr>
<td>4. キュアジェラート　青空Alright</td>
<td>完全にあおちゃんだった。村中さんの迫力が凄かった！！！！！</td>
</tr>
<tr>
<td>5. キュアマカロン　CAT MEETS SWEETS</td>
<td>†┏┛しらきの墓┗┓†</td>
</tr>
<tr>
<td>6. キュアショコラ　ショコラ・エトワール</td>
<td>これが…これが王子…！！！！！！！！！！！！！！！！！</td>
</tr>
<tr>
<td>7. エンディングトーク</td>
<td>「みくちゃん」の話題でこっそり自分に指差しして「しー」ってする藤田さん( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</td>
</tr>
<tr>
<td>8. アンコール</td>
<td>あきゆか大爆発</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>初めて行く会場でしたが、ありがたいことにかなり前の方に居られたので、藤田さんのお姿もしっかりと拝むことができました。<br>公式によるとキャパ300人とのことですけど、今日は最終的にどのくらい入ってたのかな？<br>思った以上に女性の数が多くて、やっぱりあきらさん効果なのかな～～～と。<br>あきゆかのファンクラブ缶バッジも早速付けてきてる方が多くて、良いタイミングでグッズ出したよなあと思いましたｗ<br>トークでも早速いじられてたし。美味しかったなあｗ</p>
<p>それでは今回も、覚えてる限りで藤田さんに偏った感想を！<br>でも今回は一応全員分感想書くよ！</p>
<h3 id="1-オープニングトーク"><a href="#1-オープニングトーク" class="headerlink" title="1. オープニングトーク"></a>1. オープニングトーク</h3><p>さて開幕。<br>並び順的に最初に登場したのが藤田さんだったんですけど、観た瞬間にもう発狂ですよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【CUTUP STUDIO】キラキラ☆プリキュアアラモード キャラソンシングルリリースイベント 「スウィート☆エチュード☆アラモード」終了しました！大盛り上がりのとってもプレミアムなイベントでした💖（谷） <a href="https://t.co/tSlC6Zqde1" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/tSlC6Zqde1</a></p>&mdash; タワーレコード渋谷店 (@TOWER_Shibuya) <a href="https://twitter.com/TOWER_Shibuya/status/863647179423875072" target="_blank" rel="external">2017年5月14日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p><strong>マカロンさんだーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</strong><br>でもってもういっちょ。</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">キラキラ☆プリキュアアラモード CDリリースイベント終了しました〜‼️<br>大盛り上がりでしたね🎉<br>お越し頂いた皆さま！ありがとうございました🙇🏻‍♀️🙇🏻 <a href="https://t.co/GowlxAN2zs" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/GowlxAN2zs</a></p>&mdash; 福原遥スタッフ《公式》 (@haruka_staff) <a href="https://twitter.com/haruka_staff/status/863678511432704001" target="_blank" rel="external">2017年5月14日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p><strong>藤田さん可愛すぎかああああああああああああああああああああああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</strong><br>いや、もう、メンバーが登場した瞬間の観客の盛り上がり方が凄かったｗｗｗ<br>だってまさかプリキュアに変身してきてくれるなんて夢にも思わないわけですよ！！！！！<br>それっぽい衣装か、着てもドリームナイトの時のパティシエ服かなーくらいに思っていたらこのサービスっぷり！！！！！！！！！！！！！！<br>開幕からもうテンション上がりまくりでやばかったです。</p>
<p>ああ…今思い出しても最っ高に可愛かったなあ……帰りの道中もずっと夢見心地でした。<br>凄いなあ。可愛いってすごい。ほんとにすごい。<br>そんな観客の衣装に対する熱気が伝わったのか、村中さんが「回りますか？」とナイス提案をしてくれて、全員で順番にくるくる回ってくれました。<br>その時の藤田さんの「レッツラ☆くるくる」って言い方が可愛かったなー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>あと衣装について、正面からの写真だと分かりにくいんですけど、マカロンさんと同じく背中についてる大きめのリボンがひらひらしててすごく素敵だった！！！！！！！！！！！！！</p>
<blockquote>
<p>キュアマカロン：琴爪 ゆかり | キャラクター | キラキラ☆プリキュアアラモード-東映アニメーション<br><a href="http://www.toei-anim.co.jp/tv/precure/character/chara04.php" target="_blank" rel="external">http://www.toei-anim.co.jp/tv/precure/character/chara04.php</a></p>
</blockquote>
<p>これですこれ。<br>このリボンが藤田さんが動くたびにひらひらしててですね、特にライブの時にすごく効果的でした。<br>最初観た時は羽背負ってるのかと思って「天使かな？？？」と思ったんですけどやっぱり天使でした( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>この衣装ほんとに素敵だったなあ……<br>10月のライブとかもこれ着てやってくれたりするのかな？<br>今回だけじゃもったいないし、是非今後も活用していただきたい所存。</p>
<p>あとオープニングトークでは、他のメンバーの名乗りを聴く藤田さんがもう完全に見守りモードで、特に福原さんを見守る時のお姉さん的表情がすごくすごく微笑ましくて良かったです( ◜◡◝ )<br>れっつらまぜまぜする福原さんを、隣で「うんうん」と微笑みつつ見守る藤田さん………良さ( ◜◡◝ )<br>藤田さんと福原さんは、福原さんがちょいちょい突拍子もないこと言って藤田さんがフォローするという構図が出来上がってきていて、今回も随所にそんなシーンがあって微笑ましかったです。</p>
<h3 id="名乗りの「ときめきを」で盛大に噛む藤田さん-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝"><a href="#名乗りの「ときめきを」で盛大に噛む藤田さん-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝" class="headerlink" title="名乗りの「ときめきを」で盛大に噛む藤田さん( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )"></a>名乗りの「ときめきを」で盛大に噛む藤田さん( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</h3><p>これなーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>御本人はあまり蒸し返されたくないかもですけど、ちょろいオタク的には「俺の推し可愛いなあ( ◜◡◝ )」でしかないのでｗ</p>
<p>開幕の自己紹介で、恒例の一人ずつ名乗りを上げるシーン、藤田さんが「美しさとときめきを」の「ときめき」で盛大に噛むというファインプレーｗｗｗ<br>その瞬間隣の福原さんにしがみついて抱きしめられて慰められてるとこめちゃくちゃ可愛かった( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>福原さんとは並び順的に毎回隣同士で、普段は長女の藤田さんが末っ子福原さんを生ぬるく見守る構図なんだけど、今回ばかりは福原さんになぐさめられる藤田さんｗｗｗ<br>福原さんの方が背が高いから、身長差越しによしよしされてるとこがまた可愛かったんですよねーーーーーー<br>これが( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あーもうあのシーンめちゃくちゃ可愛かった！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>で、開き直ったのか鷹笑いしながら「駄目だなー、今日はもうダメかもしれないｗ」と藤田さんｗｗｗ<br>他のメンバーから「頑張れゆかりさん！」って励まされて、観客からも「頑張れー！」って声が上がって、ミラクルサクライト代わりのキンブレを振る大友たちという構図にｗｗｗ</p>
<p>あとこの時印象的だったのが、藤田さんが噛んだことに対してメンバーから「珍しい」とか「めったに見られない」って声が上がっていたこと。<br>やっぱり普段の現場では藤田さんは頼もしい先輩なんだろうなー。<br>そんなさ、普段しっかりものの先輩がステージで開幕から噛んじゃうとか可愛すぎるやん？？？<br>萌えてしまうやん？？？？？？？？？( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>そりゃ森さんもイケボで「可愛いね」って言ってあきゆか勢ころしますわ。</p>
<h3 id="同時多発あきゆかテロ"><a href="#同時多発あきゆかテロ" class="headerlink" title="同時多発あきゆかテロ"></a>同時多発あきゆかテロ</h3><p>そう、今回。<br>森さんと藤田さんがとにかくあきゆかネタをぶっこみまくりでですね…主に女性スペースから黄色い歓声が上がりまくりでした。<br>この時も、思わず噛んじゃった藤田さんに対して超絶イケボで「可愛いね」の一言…殺す気か！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>藤田さんも「ありがとう」と返したあとに一瞬気がついて「よく言われるわ」とゆかりさん的な切り返しをしててさすがだなーと。さすが<del>百合</del>歴戦の猛者ｗ</p>
<p>この他にも今日はあきゆかテロ起こりまくりでですね…もう大変でした。本当に大変でした最高ですありがとうございました！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(五体投地<br>上記の他には、同じくオープニングトークで、キャラソンカップリングのEDの話になった時。</p>
<blockquote>
<p>司会「皆さんは他の人のキャラソンを聴いたりしました？」<br>美山さん「聴くところによると、この二人(藤田さんと森さん)はお互いの曲を聞き合っているという噂が…」<br>森さん「毎日聴いてるよ(イケボ&amp;イケスマイル)」<br>藤田さん「私も毎日聴いてるわ」<br>観客＼(歓声)／<br>村中さん「…なにやってんだこの二人」</p>
</blockquote>
<p>これｗｗｗｗｗ<br>この一連の流れ、最後の村中さんのツッコミまで含めて最高だったｗｗｗ<br>最後の村中さんの呆れた声が完全にあおちゃんで、これプリアラ何話？？？？って感じでしたｗｗ</p>
<p>あと凄かったのが、藤田さんが歌い終わって次の森さんを紹介する時の台詞。</p>
<blockquote>
<p>藤田さん「(観客に対して)みんな、キライじゃないわ」<br>観客＼ﾌｩｳｳｳｳｳｳｳｳｳ／<br>藤田さん「でももう一人キライじゃない人がいるの。紹介してもいいかしら」<br>観客＼ｷｬｱｱｱｱｱｱｱｱｱｱｱｱｱ(主に女性)／<br>藤田さん「(めちゃくちゃいい声で)次は、犬チョコレート、キライじゃないわ」</p>
</blockquote>
<p>(台詞はうろ覚えですが)これ。<br>この瞬間の歓声と言うか悲鳴が凄かった…おお藤田さんに森さん…なんと罪深い……！！！！！<br>この時の藤田さんの声がさあ、また素敵で……ゆかりさんの御声ほんとに良い御声なんだよなあ…‥</p>
<p>あとは、16話予告のゆかリオ急接近に対する森さんの反応とそこからのやり取り( ◜◡◝ )</p>
<blockquote>
<p>美山さん「16話のゆかりさん色々すごくて…」<br>森さん「…近いんだよ」<br>福原さん「あー、嫉妬してる」<br>森さん「近いんだよ」<br>観客＼(悲鳴)(主に女性)／<br>藤田さん「あら、どうしてくれるの？(相変わらずいい声)」<br>森さん「私のゆかりだから」<br>観客＼(絶叫)(主に女性)／<br>森さん「今のは森なな子の感想ですｗ」</p>
</blockquote>
<p>これも凄かったなあ………うん。<br>森さんのぶっこみ具合もだけど、藤田さんの「どうしてくれるの？」って煽りがまた…うーんこのどS！！！！！！！！！！！！！！！！<br>舞台挨拶の時は「女児がいるから」って抑え気味だったのに、今日はやけにはっちゃけてた印象でしたｗ<br>今日も少ないけど親御さん同伴で幼女先輩いたのになあ。<br>それだけテンション上がってたってことなのかな。だとしたら嬉しいなあ( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="2-キュアホイップ-ダイスキにベリーを添えて"><a href="#2-キュアホイップ-ダイスキにベリーを添えて" class="headerlink" title="2. キュアホイップ　ダイスキにベリーを添えて"></a>2. キュアホイップ　ダイスキにベリーを添えて</h3><p>さて、ようやくライブの感想へ。<br>1曲目はもちろん、美山さんによる「ダイスキにベリーを添えて」。<br>インタビューかなにかで「美山さん自身はいちかほど元気っ子じゃない」というのを観た気がするんですが、そこはさすがプロ、元気良くいちからしく、トップバッターを務め上げてくれました。<br>曲の前に声出しして場をあっためてくれたり、コールも「ホイップ・ステップ・ジャーンプをみんなで言ってください！」と事前に言ってくれたり、ステージを盛り上げるために色々頑張ってくれていました。</p>
<p>事前の声出しの、「女子ー！」「男子ー！」「メガネー！」「コンタクトー！」の流れが面白かったｗ<br>可愛いなあ( ◜◡◝ )</p>
<p>で、美山さんが歌いだして、まさかのフルバージョンで歌ってくれてこの時点で私大歓喜！！！！！！！！！！！！！<br>やったーこれで勝つる！！！！！！！！！！！！！！！ってな感じで( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>てっきりダンスムービーと同じ様にショートバージョンだと思っていたので、全員フルバージョンで聴くことが出来て本当に最高でした。</p>
<h3 id="3-キュアカスタード-プティ＊パティ∞サイエンス"><a href="#3-キュアカスタード-プティ＊パティ∞サイエンス" class="headerlink" title="3. キュアカスタード　プティ＊パティ∞サイエンス"></a>3. キュアカスタード　プティ＊パティ∞サイエンス</h3><p>次はカスタードこと福原さん。<br>福原さん、ひょうひょうとしながらもすごく安定したパフォーマンスで、歌もダンスもすごく可愛かったです。<br>結構テンポ速い曲なのに安定して歌えていて、まいんちゃんパネぇな！と思いました。<br>間奏のダンスがすごく可愛かったです。長身で手足が長いからステージ映えするんですよねぇ。<br>あと、フルコーラスで歌ってくれたので、間奏後の「一人で食べるプリンじゃなくて…」のくだりが聴けて大満足でした( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="4-キュアジェラート-青空Alright"><a href="#4-キュアジェラート-青空Alright" class="headerlink" title="4. キュアジェラート　青空Alright"></a>4. キュアジェラート　青空Alright</h3><p>でもって次はあおちゃんこと村中さん！！！！！！！！！！！！<br>いやあアニメのあの素晴らしい歌声から想像はついてましたけど、ライブパフォーマンスが完全にあおちゃんで凄かったです！！！！！<br>14話でパーティーで突然あおちゃんが歌いだして社交界の皆さまが一気に盛り上がってましたけど、まさにあんな感じ。<br>あれは乗らざるを得ない！！！！！！！！！！すっごくカッコよかったです！！！！！！！！！！！！！<br>途中の「うおー！燃えてきたー！！！！」の叫びもあおちゃんで良かったなあ。</p>
<p>村中さんてもともとアーティスト活動されてる方なのかな。もしライブとかあったら行ってみたいなあと思いました。</p>
<h3 id="5-キュアマカロン-CAT-MEETS-SWEETS"><a href="#5-キュアマカロン-CAT-MEETS-SWEETS" class="headerlink" title="5. キュアマカロン　CAT MEETS SWEETS"></a>5. キュアマカロン　CAT MEETS SWEETS</h3><p><strong>†┏┛しらきの墓┗┓†</strong></p>
<p>はい。</p>
<p>えーとですね。<br>村中さんから「次へ気まぐれな猫の登場だよー！」って紹介されて、藤田さんが出てきて、気づいたら終わってましてね。<br>いやあ………凄かったです。</p>
<p>正直意識がトンでまして、感想を書こうとしても「可愛い」「えろい」「素敵」「可愛い」しか発しないbotに成り下がってしまうんですけども。<br>そうもいかないので、何とか感想を。</p>
<p>振り付けはダンスムービーの振りをちょいちょい取り入れた振りになっていたと思います。<br>スキあらば妖艶な猫の構えをキメられてそのたびに心臓に衝撃が走ったので、多分寿命が縮んだと思います。<br>でも天使を観たおかげで寿命が伸びたのでプラマイプラスです。多分。<br>一番覚えているのが「こんな私で(は) いかが」のところ。<br>あそこの振り付け、とにかくもう色んな意味でヤバかったです…<br>藤田さん本当に本当に……………可愛いなあ(万感の思い</p>
<p>今回フルで歌ってくれたおかげで、間奏のあの「フッ」を聴くことが出来たわけですが。<br>その前に台詞を入れてくれて、「キライじゃないわ」って言ってくれたのがめちゃくちゃ高まった！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>曲後のMCでも観客に対してもう一度「キライじゃないわ」って言ってくれたし！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>やっぱりゆかりさんの最大の褒め言葉は「キライじゃないわ」で決まりなんですねーーーーーーゆかりさん藤田さん可愛いやったーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>今日の映像は形には残らないのかな？<br>すごーくものすごーーーーーく勿体無いと思うんだけども…Blu-rayにすれば絶対に売れるのに。てか絶対に買うのに。<br>映像が無理なら写真集でも良い。むしろお願いだから出してください。<br>ライブの一瞬を切り取った写真集って実はすごく好きなんですよね。<br>映像とはまた違う表情が見えたりして。ゆるゆりのライブでもね！！！！！！！！！！！！！！！！！最初はブックレットだけで転げ回ってたくらいだしね！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>てか正直映像も写真集もどっちも欲しい！！！！！！！！！！！！！！！！！それぐらい今日の藤田さんすんばらしかった！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ありがとうございました！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<h3 id="6-キュアショコラ-ショコラ・エトワール"><a href="#6-キュアショコラ-ショコラ・エトワール" class="headerlink" title="6. キュアショコラ　ショコラ・エトワール"></a>6. キュアショコラ　ショコラ・エトワール</h3><p>そして、↑の通り藤田さんの女性ファンを絶叫させた紹介を経てショコラさんへ…<br>ステージが暗転して、森さんが登場してポーズキメた瞬間の会場のざわめきがｗｗ<br>シルエットだけで画になるってほんとかっこよすぎでしょ…カッコいいとはこういうことかよ？！？？！！！！！！！</p>
<p>森さん曰く「久しぶりにお客さんの前でパフォーマンスしたから緊張した」とのことでしたけど、さすがの安定感で<br>観てて惚れ惚れしました。<br>か…っこよかったなあ………<br>女性エリアにあきら様ファンが多かったから、女性エリア前を重点的に狙ってパフォーマンスする森さんがｗｗｗ<br>途中駄目押しの「可愛いね(イケボ)」であきら様ファンを悶絶させたり。<br>罪深い人ですよあきら様……今日も今日とて一体何人のハートを奪っていったのやらｗ</p>
<h3 id="7-エンディングトーク"><a href="#7-エンディングトーク" class="headerlink" title="7. エンディングトーク"></a>7. エンディングトーク</h3><p>森さんのパフォーマンスが終わって、司会の方が出てきてその後メンバーが再度登場。<br>話題が今朝放送された15話のあきらさん回の話になって、「みくちゃん可愛かった～」と言う話題の時に端っこでこっそり藤田さんが自分を指差してたの可愛かったｗ<br>で、観客が気づいて反応すると指してた指を口もとに当てて「しー」ってやってたり( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>…あの仕草本当に可愛くて倒れるかと思いました。<br>やばい。本当にやばかった。<br>可愛いひとってなんであんなに何しても可愛いんだろう……あっ、可愛いからか。(以下ルーーープ！)</p>
<p>最後の挨拶では、</p>
<blockquote>
<p>藤田さん「今日はマカロンでいて良いのか藤田咲でいて良いのか迷ったんですけど、「ときめき」で噛んだせいで「今日はもうどうでもいいや！＼(^o^)／」となって、藤田咲で頑張りました」</p>
</blockquote>
<p>とのことでｗ<br>オタク的にはマカロンさんでも藤田咲さんでも大好きなのでどっちでもありがたく受け取るだけですけども！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>全員の挨拶が終わって舞台からはける時、最後だった藤田さんが去り際に「次回はゆかり回だからみんな観るのよ！」って言いながら去っていくのが良かったｗ<br>ゆかりさまからの命令に盛り上がる観客たちｗｗｗ</p>
<h3 id="8-アンコール"><a href="#8-アンコール" class="headerlink" title="8. アンコール"></a>8. アンコール</h3><p>で、その後アンコールへ。<br>最初は「手短に」って感じでしたけど、割りとしっかりトークしてくれて嬉しかったです。<br>で、ここで冒頭で書いた、森さんの「私のゆかりだから」発言が出るわけです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>ここでの福原さんと藤田さんのやり取りがまた最高だったｗ<br>次回がゆかりさん回ってことで「リアルタイムで観るように」と言う藤田さんに続いて福原さんが「正座して」と謎のアシストｗｗｗ</p>
<blockquote>
<p>藤田さん「正座？そこまで？ｗ」<br>藤田さん「(福原さんに対して)結構どSよね？ 素質があると思うわｗ」</p>
</blockquote>
<p>素質ｗｗｗｗｗ<br>どSからどSの素質がある認定いただきましたーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>福原さんはその間もいつも通りひょうひょうとしてるだけでしたけどもｗ<br>やっぱり福原さんと藤田さんの姉妹感いいなあｗ<br>すごく可愛い( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="まとめ：プリアラチーム最高でした。"><a href="#まとめ：プリアラチーム最高でした。" class="headerlink" title="まとめ：プリアラチーム最高でした。"></a>まとめ：プリアラチーム最高でした。</h3><p>藤田さん福原さんのお二人に限らず、プリアラキャスト陣はイベントで観るごとに仲が深まっている様子がすごく感じられて、観ていて微笑ましいし、本当に良いチームだなあと思いました。<br>ドリームナイトの収録時に先輩プリキュアのキャスト陣を目の当たりにして「チームワークがすごくて圧倒された」って言っていて、美山さんが「私達もそうなりたい」と言っていましたけど、もう十分先輩方に近づけているんじゃないかなあと思いました。</p>
<p>キャラクターと同じくらいキャスト陣も個性的で魅力的で、みんなキャラばらばらなのにまとまっていて、<br>思わず「頑張れー！」と応援したくなる感じ。<br>まさにプリキュアｗ<br>まだまだ物語は続くわけですけども、今後もずっと見守っていきたいし応援していきたいなあと思いました。<br>願わくば、終わってほしくない……(本音</p>
<p>でも、終りがあるからプリアラも生まれることが出来たわけで。<br>プリアラとともにいられるこの一年を心から楽しもうと、決意を新たにできたイベントでした。</p>
<p>藤田さんもブログで喜んでくれてたみたいで良かったなあ( ◜◡◝ )</p>
<blockquote>
<p>プリアライベント | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6285" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6285</a></p>
</blockquote>
<p>手紙も書くけど、やっぱり応援していることを直接伝えられる場があるのはありがたいことだなあとしみじみ思いました。</p>
<p>キャストの皆様、スタッフの皆様、本当にお疲れ様でした！！！！！！！！！！！！！！<br>リリイベ自体がプリキュア初ということで、大変だったお思いますが、観客としては本当に楽しめたし最高のイベントでした。<br>次があればまた是非参加したいと思います。<br>ありがとうございました！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>…できれば、映像に残してほしいです(小声</p>
<p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラのキャラソンリリイベ＠渋谷タワレコより帰宅いたしました。&lt;br&gt;いやあ、もう…始まった瞬間から最後まで夢見心地で、今も少しふわふわしております。&lt;br&gt;めっっっっっっっっっっっっっっっっちゃくちゃ楽しかった……&lt;br&gt;プリキュアって、本当に夢を与えてくれるんだなあ………&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="イベント" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A4%E3%83%99%E3%83%B3%E3%83%88/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>「レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム」ソロバージョンで遊ぶ高校生組ｗ</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/05/13/precure-character-song/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/05/13/precure-character-song/</id>
    <published>2017-05-12T17:04:09.000Z</published>
    <updated>2017-05-12T17:04:09.942Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>今週末はいよいよプリアラのミニライブですね。<br>マカロンさんのダンスムービーを観ては藤田さんが踊る姿を想像して心がざわつく日々です。<br>うう、めっちゃ楽しみだ…踊ってくれても踊ってくれなくてもどちらにしろものすごく楽しみだ……！！！！！！！！！！！<br><a id="more"></a><br>何が気になるって振り付けも気になるけど衣装もめっちゃくちゃ楽しみにしてるんですよね～～～～～～～<br>どんな衣装で来てくれるんだろ？？？？？？<br>ドリームナイトの時のパティシエ服かなあとも思ったけど、キャラソンの名義が琴爪ゆかりじゃなくてキュアマカロンだから、もっとプリキュアっぽい格好なのかなあとか、でもさすがにコスプレはしないよなあとか。<br>マカロンさんコスチュームは無理だとしても猫耳はワンチャン？？？？？？？？？とか。</p>
<p>イベ前のこういう妄想の時間ほんと楽しい( ◜◡◝ )<br>キンブレもちゃんとプリアラ仕様に設定したし！！！！！！<br>もちろん最初の色は紫になるようにセットしたし！！！！！！！！<br>早く観たい！早く聴きたい！！！！！！</p>
<h3 id="どの子のキャラソンもみんな可愛い-◜◡◝"><a href="#どの子のキャラソンもみんな可愛い-◜◡◝" class="headerlink" title="どの子のキャラソンもみんな可愛い( ◜◡◝ )"></a>どの子のキャラソンもみんな可愛い( ◜◡◝ )</h3><p>という訳でミニライブに向けて、マカロンさん以外のキャラソンも聴きまくっています。<br>お気に入りはカスタードの「プティ＊パティ∞サイエンス」です( ◜◡◝ )<br>すごく「らしい」曲で、福原さんの歌もすごく可愛くて好きです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>全体的に可愛らしい歌詞で、特に好きなのは↓ですね！</p>
<blockquote>
<p>ひとりで食べるプリンじゃなくて<br>一緒に食べるプリンがいい<br>もう、わたしさみしくない<br>行きますよ～っ！</p>
</blockquote>
<p>ここすごく可愛いんだよな～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>2話で「あの子いっつも一人じゃない？」って言われてたひまりちゃんがいちかと友達になってあおちゃんと友達になって、だんだん学校の友達も増えてきたみたいで、その辺を考えながら聴くと思わず良かったね良かったね、と微笑んでしまう( ◜◡◝ )<br>ライブで福原さんがどんな風に歌ってくれるのか楽しみだなあ( ◜◡◝ )</p>
<p>ジェラートの「青空Alright」はタイトル通りすごく爽やかで、あおちゃんのバンド曲ってこともあって一番ライブ映えしそうな曲ですよね。<br>村中さんってなんとなくライブ中の煽りも上手そうだし、めちゃくちゃ盛り上がりそう。<br>これも早くライブで聴いてみたい曲だなあ。</p>
<p>ホイップの「ダイスキにベリーを添えて」は、まさにいちかと言う感じで、王道な曲ですね。<br>なにげに間奏のギターがかっこよくて、生バンドで聴いてみたい…と思いました。</p>
<blockquote>
<p>ダジャレ パワフル スベる ずっこける<br>マジ、ちょいつらい</p>
</blockquote>
<p>のとこ、「大丈夫だよ笑いの沸点の低いゆかりさんなら笑ってくれるよ！！！！！！！」と思いましたｗ<br>なんせ4話ラストの「ホイップ・ステップ・ジャーンプ」で吹き出し、5話の「何度も挑戦するって、私、超・センスある！」で思わず鷹笑いしちゃうゆかりさんですから( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ゆかりさんて「何でも出来ちゃって毎日が退屈」ってキャラ設定の割に笑いの沸点低いしよく笑うよね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>そういうちょろいとこ好きだ……</p>
<p>でもって、ショコラさんの「ショコラ・エトワール」。<br>これさあ……………Twitterでも言ったけど女児に聴かせたら駄目なやつじゃない…？？<br>いや、今改めて歌詞を見てるんですけど………いや、もう……ねぇ？(何<br>心の汚れた大人にはもうアレでソレな歌詞にしか見えないわけですよ。歌詞を引用するのもはばかられるくらい。<br>さらに森さんの美声がまた……さすがとしか言いようのないカッコよさ。<br>これ生で歌声聴いたらさらに凄そうだなあ。</p>
<p>てかライブでショコラさんの歌聴いてる時オタクはどんな顔してればいいの…素直にうっとりしてればいいの？<br>歌う順番がホイップから順だとするとショコラさん一番最後だし、ジェラート→マカロンさん、からのショコラさんってものすごい流れだなこれｗｗｗ<br>いや、マカロンさんとショコラさんはどこにぶっ込まれても空気変わりそうだけど。</p>
<h3 id="「レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム」で遊ぶ高校生組-◜◡◝"><a href="#「レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム」で遊ぶ高校生組-◜◡◝" class="headerlink" title="「レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム」で遊ぶ高校生組( ◜◡◝ )"></a>「レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム」で遊ぶ高校生組( ◜◡◝ )</h3><p>はい。<br>あまりにもあまりにもな破壊力でなかなか通して聴けなかった「レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム ～キュアマカロン・バージョン～」ですが、100回ぐらい聴いてようやく通して聴けるようになりました。</p>
<p>でもまだ<strong>「ニャオニャオ☆」</strong>でしにます。<br>あの<strong>「ニャオニャオ☆」</strong>に打ち克てる強い精神力急募…てか勝てる人いるの？？？？？？？</p>
<p>元の歌詞は「ワオワオ」で、明らかにマカロンさん用のアレンジだよね？？？と思って他の子はなんて言ってるのか確認してみたら、中学生組はみんな「ワオワオ」なのに高校生組だけ自分仕様にしてるのなんなのｗｗｗｗｗ<br>マカロンさんが「ニャオニャオ☆」でショコラさんが「クンクン」とかｗｗｗｗｗ<br>高校生組遊びすぎでしょｗｗｗｗｗｗ</p>
<p>他にも原曲と違う箇所あるのかな？と思ったら、↑の直後でも高校生組だけ遊んでたｗｗ</p>
<p>元の歌詞はこう。</p>
<blockquote>
<p>ボケたらツッコミ チームワークで ゴーイング<br>(強引！)フォローしてね(人任せ？！)</p>
</blockquote>
<p>中学生組は↑の通り。<br>で、マカロンさんバージョンはこう。</p>
<blockquote>
<p>ボケたらツッコミ チームワークで ゴーイング<br>(強引！)フォローしてね(<strong>よろしくね♡？！</strong>)</p>
</blockquote>
<p>ここの「よろしくね」の美声が……また最高なんですよ…マカロンさんめっちゃいい声……聞き惚れますわあ。<br>でもって、ショコラさんはこう。</p>
<blockquote>
<p>ボケたらツッコミ チームワークで ゴーイング<br>(強引！)フォローしてね(<strong>犬だから</strong>)</p>
</blockquote>
<p>いｗｗぬｗｗだｗかｗｗらｗｗｗｗｗ<br>でたー！伝家の宝刀「犬だから」ｗｗｗ<br>犬だからフォローしてくれって可愛すぎでしょｗｗｗ<br>(あと、あの、この「犬だから」の声なんかエロくないですか？大丈夫ですか？？)</p>
<p>やっぱり高校生組だけ遊びすぎｗ<br>これ、歌詞カードがこうってことは演者のアドリブじゃなくてもともとそうだったんだよね…？まさかアドリブじゃないよね…？？？<br>どっちにしろ、藤田さんとも森さんもノリノリでやってそうだなってｗ</p>
<p>あとマカロンさんバージョンで好きなのは「キライじゃないわ」のとこですかね！！！！！！！！！！！！<br>ここのマカロンさんも素敵ボイスなんですよねぇ…うっとりします。</p>
<p>確認したらここは高校生組だけじゃなく全員台詞が違ってるんですね。<br>マカロンさんのこの「キライじゃない」って台詞、もしかしたらゆかりさん的最大の褒め言葉かもですよね。<br>ゆかりさんに「キライじゃない」って言わせたらもう大勝利、みたいな。<br>あーでもいちかにはすでに「好きよ」って言ってるしなあ。そう考えるとやっぱりいちかさん凄いな。<br>でもゆかりさん、いちかに言ったみたいな純粋な敬意としての「好きよ」は言えても、恋愛的な意味での「好き」はあんまり素直に言えなさそうな…あ、はい、ただの私の願望です( ◜◡◝ )</p>
<p>ただのカバーってだけじゃなくてこういう小ネタ仕込んでくれるのも嬉しいなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ここまでやってくれるなら、やっぱりいつかどこかでソロバージョンも生で聴ける日が来ることを期待してしまうなあ…<br>まあ夢を見るのは自由ってことで。<br>いつか。いつかきっとお願いします！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>という訳で、週末のミニライブに向けてめちゃくちゃテンションが高まっております。<br>楽しみだな～～～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！<br>帰ったらまた感想を書きたいと思います。</p>
<p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;今週末はいよいよプリアラのミニライブですね。&lt;br&gt;マカロンさんのダンスムービーを観ては藤田さんが踊る姿を想像して心がざわつく日々です。&lt;br&gt;うう、めっちゃ楽しみだ…踊ってくれても踊ってくれなくてもどちらにしろものすごく楽しみだ……！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第14話 感想：あおちゃんお嬢様回から妄想するゆかりさん幼少期</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/05/11/precure-alamode-14/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/05/11/precure-alamode-14/</id>
    <published>2017-05-10T17:12:01.000Z</published>
    <updated>2017-05-10T17:12:02.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ14話観ました！<br>あおちゃん由緒正しき紛うことなきお嬢様だった…さらには成績学年5位以内常連という秀才キャラまで確立して、あおちゃんのスペックがもう大変なことにｗ<br><a id="more"></a></p>
<h3 id="ゆかりさんのあおちゃんへのシンパシー"><a href="#ゆかりさんのあおちゃんへのシンパシー" class="headerlink" title="ゆかりさんのあおちゃんへのシンパシー"></a>ゆかりさんのあおちゃんへのシンパシー</h3><p>ゆかりさまファンクラブ勢なのであおちゃんメイン回でもどうしてもゆかりさんのことを考えてしまうわけですが。<br>今回見ていて、やっぱりゆかりさんとあおちゃんて家庭環境的に通じるものがあるのかなー、と思いました。<br>そしてゆかりさんはすでにそのことに気がついていて、あおちゃんに対してこっそりシンパシーを抱いてたりしたのかなーと思ったり。</p>
<p>あおちゃんの豪邸見てもゆかりさんだけ驚いてなかったし、立神コンツェルンのことも知ってたし、実は最初からあおちゃんが立神家のお嬢様であることには気がついていたのかもですね。<br>ゆかりさんの家庭環境はまだ謎のままだけど、今回の「立神家」に対する反応から考えるとやっぱりそれなりの家柄なのかなあ。</p>
<blockquote>
<p>「どんな家庭にもそれぞれ事情があるものよ」<br>「あおいの家には自由にならないことが多いのかも知れないわ」</p>
</blockquote>
<p>ゆかりさんのこの台詞がすごく印象的でした。<br>「どんな家庭にも」って、絶対自分の家のこと考えながら言ってるよねこれ……</p>
<p>うがーーーーーーーーーーーーー気になる！！！！！！！！！！！！！！<br>「あおいの家には」ってじゃあ琴爪家はどんなご家庭なんだ一体！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>早くゆかりさんちの家庭の事情回を！！！！！！！！！！！でもって回想シーンでロリゆかりさんを！！！！！！早く！！！！！！！！！！！！！(どさくさ</p>
<p>なんか立神家のことを語るゆかりさんが、実はその裏で自分のことを考えていたような気がしてしまって、今回の話はすごーーーーく興味深かったです。<br>そしてそんな、あおちゃんとゆかりさんの共通点を妄想しつつ。<br>あおちゃんのドレス姿に対するゆかりさんの「よく似合ってるわよ？(半笑い」の一言がすごく良かったｗｗ<br>対するあおちゃんの「目が笑ってる！」って返しも良いよね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>目が笑ってるってかもう顔全体余すことなく笑ってましたけどゆかりさんｗｗｗ<br>ゆかりさんやっぱり顔に出過ぎ！！！！！！！！！！<br>そういうとこ大好き( ◜◡◝ )</p>
<p>ゆかりさんとあおちゃんのこういうじゃれあいやっぱり良いな～～～～～ネコ科の絆すごく好きです。<br>お互いからかいつつガス抜きしてる感じ。<br>もしかしてあおちゃんもお嬢様センサーでゆかりさんのことなんとなくシンパシー感じてくれてるとかだったらいいなあ。<br>「ゆかり姫」とか言って茶化してるあたり、案外本能的には気がついていそうだよね。</p>
<p>……ゆかりさんとあおちゃんが二人して社交界を牛耳っていく未来妄想スピンオフはまだですか？</p>
<h3 id="すっかり保護者的な立ち位置のゆかりさん"><a href="#すっかり保護者的な立ち位置のゆかりさん" class="headerlink" title="すっかり保護者的な立ち位置のゆかりさん"></a>すっかり保護者的な立ち位置のゆかりさん</h3><p>あとはこちら。<br>今回に限らずですけど、ゆかりさんもうすっかり中学生組の保護者的な立ち位置になってますね( ◜◡◝ )<br>反対にあきらさんは中学生組に含まれることが多いというｗ<br>今回もドレス姿のあおちゃん見て、いちか・ひまりと一緒に首かしげてたりｗ<br>さすがにそこは気付こうよあきらさん！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>…まあでも、そういう鈍感なとこがあきらさんの魅力なのかな。うん。多分。…多分。</p>
<p>話逸れましたけども。<br>ゆかりさんてプリアラ放送前の印象だともっと自分の我を押し通すタイプで、こういう時も率先して水島さんに突っかかっていくようなタイプなのかなと思ってました。<br>なのに蓋を開けてみればめちゃくちゃ大人で、自分の我を押し通すどころか自分は裏方に徹しつつ若人を導いていくという、まるで女神のような方でした( ◜◡◝ )</p>
<p>パーティーでもいちかに「ここは任せて」と言ってくれたり、いつの間にか立神家の方々巻き込んで話つけていたり。<br>あおちゃんのバンドの人達に話つけてくれたのも多分ゆかりさんだよね。<br>ゆかりさん有能すぎるでしょまったく。<br>なんという安心感…なんという姉力……これは幼女先輩にも大人気ですわ( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="自分の意志で行動することをすごく大切にしてる印象。"><a href="#自分の意志で行動することをすごく大切にしてる印象。" class="headerlink" title="自分の意志で行動することをすごく大切にしてる印象。"></a>自分の意志で行動することをすごく大切にしてる印象。</h3><p>今回のゆかりさんの、自分からあれこれ言い出すんじゃなくて、あくまでもいちかやひまりちゃんが自分で考えて自分で決めるまで黙って待ってるというあのスタンスが大人過ぎて最高オブ最高でした。<br>そしていちかの「キラッとひらめいた」を聴くゆかりさんのあの最初から分かってた風なしたり顔( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>いちかの行動がまさにゆかりさんの期待通りで嬉しかったんだろうなあ。<br>ほんとに、ゆかりさんのいちかへの信頼感はものすごいものがありますね。</p>
<p>あと思ったのが、ゆかりさんて自分にも仲間にも「自分の意志で行動すること」をすごく大切にしてるなあということ。<br>8話でも「みんなのために」キラパティをやろうとしてるあきらさんに対して「あなたの気持ちは？」と詰め寄ってましたもんね。<br>今回も、すでにアイディアはあっただろうにあくまで自分からは言い出さずに、いちかとひまりちゃんの行動を黙ってじっと待ってるあたりほんと大人でズルい。素敵。好き。<br>ゆかりさんがあおちゃんに対して好意的なのは、もしかしたらあおちゃんが普段から自分の意志で行動してるからってとこもあるのかなあ。</p>
<p>どういう経緯でそういう思考になったのかな～～～～～～～～～やっぱりゆかりさんの幼少期気になりすぎる……<br>あおちゃんにとってのミサキさんみたいに、ゆかりさんにとってもターニングポイント的な出来事があったりしたのかな？<br>5話で出てきたCV：天野由梨さんのおばあさん絡みかな？？それとも全く別なのかな？？？<br>でも現時点で「自分の意志で行動すること」を大切にしてるってことは、逆にそうじゃないせいで辛い思いをしたことがあるってことなのか…？？</p>
<p>うう、辛い…ゆかりさんへの妄想が爆発して辛い…！！！！！！<br>だから早く公式で正解をください！！！！！！！！！！！しつこいけどゆかりさんの幼少期はよ！！！！！！！！！！！！！！</p>
<h3 id="リオくんとの一方的な静かなる戦い"><a href="#リオくんとの一方的な静かなる戦い" class="headerlink" title="リオくんとの一方的な静かなる戦い"></a>リオくんとの一方的な静かなる戦い</h3><p>えーとゆかりさんの幼少期を妄想し出すと収集がつかなくなるので別の話題で；</p>
<p>リオくんすっかりキラパティの一員みたいな感じで馴染んでましたけど、そんなリオくんに対するゆかりさんの一方的な敵意？対抗意識？がすごく良かったです。<br>「俺もゆかりさんの言う通りだと思う」と理解を示すリオくんに対して向けるゆかりさんの冷たい視線…やっぱり何か気づいてるよねゆかりさん。</p>
<p>あそこで冷たい目を向けてるのは、リオくんがいちかやひまりちゃんに対して諦めさせるようなこと言ってるからなのかなーやっぱり。<br>それでもいちかがやる気になってひまりちゃんも同調して、みんなで「レッツラクッキーン！」って泡立て器を掲げるシーン、ゆかりさんのドヤ顔がリオくんへの勝利宣言に見えて仕方なかったｗｗｗ<br>あのドヤ顔ほんと好き( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>「私の仲間素敵でしょ？」的な( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あの時誰も気にしてなかったけど、静かに去っていくリオくんのことゆかりさんだけは気づいてた、とかだといいなあ。</p>
<p>そうそう、ゆかりさんとリオくんと言えば、16話のサブタイが大変なことになってるみたいで。</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">ちょ、なかよし6月号あきゆかもヤバかったけどアニメ16話？！ <a href="https://t.co/2L72qibpmw" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/2L72qibpmw</a></p>&mdash; しらき (@shiraki_ii) <a href="https://twitter.com/shiraki_ii/status/859029723199938561" target="_blank" rel="external">2017年5月1日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>と、今見たらRT数が結構な数に。やっぱりみんな気になるんだなあｗ</p>
<p>「キケンな急接近」って、やっぱりゆかりさんがリオくんの正体探ろうとして近づくとかそんな感じなのかなー。<br>今のところリオくん側がゆかりさんを特別視してるような描写はないけど、リオくんも自分が疑われてることに気がついていたりするのかな。</p>
<p>ゆかリオの共通点と言えば二人とも「面白い」に貪欲なとこだと思うんですけど、、今回もリオくん「面白い！」を連呼しまくりでゆかりさんのお株を奪う勢いでしたね。<br>なんかここまで「面白い」を連呼されると、やっぱりゆかりさんと何か繋がりがあるんじゃ？？？と疑ってしまうわけで。<br>16話が今から楽しみで仕方ないです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="ゆかりさまファンクラブの会員証が届きました！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#ゆかりさまファンクラブの会員証が届きました！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="ゆかりさまファンクラブの会員証が届きました！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>ゆかりさまファンクラブの会員証が届きました！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>そうそう、今回もあおちゃん宅の地図を作成したりと裏で大活躍(と思われる)のゆかりさまファクラブでしたが。<br>ついに私も、ゆかりさまファンクラブの一員になりました！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p><img src="/sblog/img/20170510_fan-club.jpg" alt="意外と大きいブロマイド"></p>
<p>これ会員証の裏がブロマイドなんですけど、ブロマイド部分が取り外せるようになっていて、ちゃんと写真っぽくなっていて感動しました。<br>さすがおもちゃで商売してる世界のグッズは芸が細かいなあ。<br>さらに、ファンクラブ向けのブロマイドが私服じゃなくて制服ってあたりがこう…「わかってるな」って感じで最高です( ◜◡◝ )<br>ちなみにあきらさんのブロマイドと缶バッジももちろん買いました( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>俺…これで10話のあきゆか妄想して遊ぶんだ……(？)</p>
<p>プリアラのグッズもほんとに増えてきたので、そのうちまとめて綺麗にディスプレイしたいなあ( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="次回はあきらさん回-amp-みくさん初登場-◜◡◝"><a href="#次回はあきらさん回-amp-みくさん初登場-◜◡◝" class="headerlink" title="次回はあきらさん回&amp;みくさん初登場( ◜◡◝ )"></a>次回はあきらさん回&amp;みくさん初登場( ◜◡◝ )</h3><p>という訳で。<br>気づいたらまた無駄に長くなってしまいましたけども。</p>
<p>ゆかりさんの人となりが見えてくるに連れて、ゆかりさんの幼少期への妄想が肥大化してしまって破裂しそうです。<br>今のゆかりさんが素敵過ぎて、どういう幼少期を過ごしてきたのかがほんとに気になるんですよ…<br>次の個人回でやってくれないかなーと思っていたけど次はゆかリオ回で無理そうだし、また次の機会かなあ。<br>とりあえず5話で出てきたおばあさんはまた出てくるような気がするので、その時を楽しみに待ちたいと思います。</p>
<p>そして次回はいよいよあきらさんの妹みくさんの登場ですね！<br>なかよしではすでに出てたけど、アニメではどんな感じなのかすごく楽しみです( ◜◡◝ )<br>あきらさんのシスコンぶり含めて( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>あと、ブログのプリアラ感想記事が増えてきたので「プリキュア」タグとは別に「プリアラ感想」と言うタグを作ってみました。<br>全体的に記事数が増えてきたので、そのうちタグとかカテゴリも整理したいなーと思ってます。<br>「藤田咲」タグの記事数もいよいよ100が見えてきたしね…！！！！！</p>
<p>それでは、また！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ14話観ました！&lt;br&gt;あおちゃん由緒正しき紛うことなきお嬢様だった…さらには成績学年5位以内常連という秀才キャラまで確立して、あおちゃんのスペックがもう大変なことにｗ&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>アルティメット人狼8＠新宿FACE 昼の部 感想</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/05/09/ultimate-jinro-8/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/05/09/ultimate-jinro-8/</id>
    <published>2017-05-08T16:42:00.000Z</published>
    <updated>2017-05-08T16:42:00.110Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>アルティメット人狼8昼の部観戦して参りました！！！！！<br>休憩ありの3時間という長丁場でしたが、楽しくて本当にあっという間でした。<br>出演者の皆様大変お疲れ様でした！！！！！<br><a id="more"></a></p>
<h3 id="イベント詳細"><a href="#イベント詳細" class="headerlink" title="イベント詳細"></a>イベント詳細</h3><iframe width="312" height="176" src="http://live.nicovideo.jp/embed/lv296122246" scrolling="no" style="border:solid 1px #d0d0d0; background-color: #f6f6f6;" frameborder="0"><a href="http://live.nicovideo.jp/watch/lv296122246" target="_blank" rel="external">アルティメット人狼８supported by ファミ通.com</a></iframe>

<blockquote>
<p>アルティメット人狼８supported by ファミ通.com<br><a href="http://sp.live2.nicovideo.jp/watch/lv296122246" target="_blank" rel="external">http://sp.live2.nicovideo.jp/watch/lv296122246</a></p>
</blockquote>
<h4 id="ステージ詳細"><a href="#ステージ詳細" class="headerlink" title="ステージ詳細"></a>ステージ詳細</h4><blockquote>
<p>2017/5/7(日)<br>【会場】新宿FACE</p>
<p>□昼の部13：30～16：30予定<br>1.児玉健(人狼ルーム代表、人狼TLPTゲームアドバイザー)<br>2.イシイジロウ(ゲームクリエイター人狼会主宰)<br>3.大野聡(B.B.スタジオ)<br>4.安西崇(スクウェア・エニックス)<br>5.中田功七段(将棋棋士)<br>6.古川洋平（クイズ王）<br>7.藤田咲(声優)<br>8.Boss（スリアロチャンネル代表）<br>9.平はちろー（RMU）<br>10.石井由多加（人狼TLPT 自由人メイソン）<br>11.都倉伶奈（人狼TLPT 未亡人キャシー）<br>12.池永英介（人狼TLPT 団長ダンカン）<br>13.澤田拓郎(人狼TLPT 配達人ハイラム)</p>
<p>□夜の部 18：30～21：30予定<br>1.児玉健(人狼ルーム代表、人狼TLPTゲームアドバイザー)<br>2.イシイジロウ(ゲームクリエイター人狼会主宰)<br>3.森本茂樹(ゲームフリーク)<br>4.齊藤陽介(スクウェア・エニックス)<br>5.初美メアリ(モデル・声優)<br>6.村中秀史六段(将棋棋士)<br>7.山口恵梨子女流二段(女流将棋棋士)<br>8.大浜岳（日本プロ麻雀協会）<br>9.椿姫彩菜（タレント ファミ通.comからの刺客）<br>10.松崎史也(人狼TLPT 医師マドック)<br>11.柳原聖（人狼TLPT 木こりイーゴリ）<br>12.永石匠(人狼TLPT 奏者ノエル)<br>13.寺島絵里香(人狼TLPT 菓子職人デイジー)</p>
<p>司会進行：高地真吾（人狼TLPT 船乗りルーサー）<br>天の声：七城 ナナ（人狼TLPT）<br>主宰：眞形隆之、児玉健、桜庭未那、イシイジロウ</p>
</blockquote>
<p>藤田さんは昼の部のご出演でした。<br>夜の部だったら地方民は帰れない時間だったので、昼の部で良かったです。助かりました。さすが藤田さん(関係ない</p>
<p>では今回も、藤田さんに偏りまくった感想を！</p>
<h3 id="今日の藤田さんも最高に可愛かったです-◜◡◝"><a href="#今日の藤田さんも最高に可愛かったです-◜◡◝" class="headerlink" title="今日の藤田さんも最高に可愛かったです( ◜◡◝ )"></a>今日の藤田さんも最高に可愛かったです( ◜◡◝ )</h3><p>いやーーーーーーーーーーーーーーー今回の藤田さんもめちゃくちゃ可愛かったですね！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>参加にあたって事前に「どんなに可愛くても目をそらさない」と言う目標をかかげていたんですが、藤田さんが登場した瞬間ものの2秒で目を逸らしそうになりました。<br>だからさあ、唐突な「可愛い」の過剰摂取は身体に悪いんだって…「急性可愛い中毒」ですよほんとにもう…ほんとにもう…</p>
<p>特に今回、実は最前中央というとんでもない席を引いてしまいまして……</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">ちなみに今日はこんな座席でしてね……………………… <a href="https://t.co/Mgys0HHZmQ" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/Mgys0HHZmQ</a></p>&mdash; しらき (@shiraki_ii) <a href="https://twitter.com/shiraki_ii/status/861126205705043969" target="_blank" rel="external">2017年5月7日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>着席した瞬間「あ、しんだな」って思いました。<br>だって近いんだもの！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>最前から見る藤田さんの可愛さはほんとにハンパなくてやばかったです。<br>あれ以上近づいたら目がつぶれます。あれが私の近づける最短距離です。多分。</p>
<p>誰か語彙力をください。<br>最前から見る藤田咲さんのはんぱない可愛さを世界に伝えられるだけの語彙力をください！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>…まあ無理なので。<br>いつも通り「可愛い！！！！！！！！！！！！！！！」を叫ぶことしかできないので。<br>どこが可愛かったかってまあとにかく全部可愛かったんですけど、とりあえず私が特に可愛いと思ったポイントを挙げつつ感想を書いていきたいと思います。</p>
<h3 id="衣装と髪型の可愛さ-◜◡◝"><a href="#衣装と髪型の可愛さ-◜◡◝" class="headerlink" title="衣装と髪型の可愛さ( ◜◡◝ )"></a>衣装と髪型の可愛さ( ◜◡◝ )</h3><p>まずはやっぱり衣装と髪型。<br>今回もワンピース(なのかな？)がものすごく似合ってましてね、すごくすごく可愛かったです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">アルティメット人狼8を見てきました！<br>タイムシフト見る人もいるかもしれないので、ネタバレ防止のため感想はまたそのうち（笑）<br>咲ちゃん可愛かった(๑˃̵ᴗ˂̵)<br> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%82%A2%E3%83%AB%E3%83%86%E3%82%A3%E3%83%A1%E3%83%83%E3%83%88%E4%BA%BA%E7%8B%BC?src=hash" target="_blank" rel="external">#アルティメット人狼</a> <a href="https://t.co/kmGOAZ0FQK" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/kmGOAZ0FQK</a></p>&mdash; 植田佳奈 (@uedakana) <a href="https://twitter.com/uedakana/status/861161536613527553" target="_blank" rel="external">2017年5月7日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>植田さんいつもお世話になっております今日も可愛い藤田さんの写真をありがとうございまーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーす！！！！！！！！！！！！！！！<br>くっそ可愛い…あーもうほんとに可愛くてひぇえってなります、ひぇえ、って。<br>あと写真だと写ってないんですが、左のこめかみあたりに付けてる髪飾りがすごく素敵でした。</p>
<p>いつもいつもイベントごとに違う衣装だったりアクセサリーだったりでほんとに凄いなあと思います。<br>前も書いた気がするけどりりくるのキャストトークで「中身おっさんだからさー」とかどの口が言うか！！！！！！！！！！！！！！！！って感じです。<br>毎回衣装や髪型変えるとか女子力の塊でしかないと思うんだけどなー。</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">アルティメット人狼8、第１部応援ありがとうございましたっ！！！！<br><br>ぬぁんと！MVP！！までいただいちゃいまして、、、、、みんなの愛が届きましたよっ！<a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%82%A2%E3%83%AB%E3%83%86%E3%82%A3%E3%83%A1%E3%83%83%E3%83%88%E4%BA%BA%E7%8B%BC8?src=hash" target="_blank" rel="external">#アルティメット人狼8</a> <a href="https://t.co/lzs72FTtBm" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/lzs72FTtBm</a></p>&mdash; 平 はちろー (@heihachi_low) <a href="https://twitter.com/heihachi_low/status/861141452008587265" target="_blank" rel="external">2017年5月7日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>あーもうほら可愛い！！！！！！！！！！！！！！！<br>ほら可愛い！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>平さんありがとうございますありがとうございます。</p>
<p>あのーこれイベントで藤田さん見るたびに毎回思ってるんですけど、藤田さんの着るワンピのスカート丈毎回絶妙過ぎません？？？？？<br>どんな高度な計算式で求めたらそんな絶妙な長さになるの…？ってくらいに毎回的確に私のツボを狙い撃ちしてくるんですけど…<br>今回も登場した瞬間の「ひぇえ」は半分くらいその「ひぇえ」でした。<br>…圧倒的ふともも派なので脚に弱いんです。ええ。<br>でも出てれば良いってもんじゃないんです。その辺の匙加減が「絶妙」なんです。はい。</p>
<h3 id="アウェーでドSをアピールしていくのが藤田流。"><a href="#アウェーでドSをアピールしていくのが藤田流。" class="headerlink" title="アウェーでドSをアピールしていくのが藤田流。"></a>アウェーでドSをアピールしていくのが藤田流。</h3><p>そしてこちら。<br>冒頭の自己紹介ですね。<br>ニコ生ゲストはこれまで2回出ながらも本戦は初と言うアウェー環境で、どんな挨拶するのかなーと思っていたらまさかの開幕ドS宣言ｗｗｗ</p>
<blockquote>
<p>藤田さん「アルティメット人狼をご覧の皆さんこんにちはー！」<br>観客「こんにちはー」<br>藤田さん「声が小さいぞー！こんにちはー！！！」<br>観客「こんにちはー！」<br>藤田さん「はい、聴いて気づいてくれたと思いますが、私はドSでございます」</p>
</blockquote>
<p>これ。<br>唐突なドS宣言ｗｗｗｗｗ<br>うっかり最前だったので会場の周りの皆さんの反応はよくわからなかったんですけど、この時会場どういう空気だったんだろ。<br>ニコ生のコメはそれなりに好意的で安心しましたけども。</p>
<p>てか、あの、藤田さんよく自分のことドSって言いますけど、私まだあんまり藤田さんのドSの洗礼を受けたことがなくてですね(畜生感は感じるけど)。<br>だからか、逆に<strong>「声がちいさいぞー！」って可愛い声で言いながら「こんにちは」を強要することをドS的振る舞いだと思ってる藤田さんくそかわ</strong>とか思っちゃうんですけどこれはもうすっかり藤田さんにより調教済みってことでいいですか？？？？？</p>
<p>いやだって…「こんにちは」って言わせるぐらいでドSだなんて…なにその思考可愛すぎるでしょ…(末期の終期<br>それで喜んでもらえるならいくらでも言うわ！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>こんにちは！！！！こんにちは！！！！！！！！！こーんにーーちはーーーー！！！！！！！！！！！！</p>
<p>…はあ。</p>
<p><img src="/sblog/img/20170507_ultimate8_02.jpg" alt="可愛いドSだなあもう！！！！！！！！！！！！！"></p>
<h3 id="藤田さんの歩く姿が好きなんです-◜◡◝"><a href="#藤田さんの歩く姿が好きなんです-◜◡◝" class="headerlink" title="藤田さんの歩く姿が好きなんです( ◜◡◝ )"></a>藤田さんの歩く姿が好きなんです( ◜◡◝ )</h3><p>あとはこちら！<br>藤田さんの登場時、なにも脚だけ見てたわけではないのです(説得力とは</p>
<p>今回に限らないんですけど、イベントで登場時に背筋伸ばしてしゃきしゃき歩いてくる藤田さんのお姿が大好きなんですよね。<br>今回もプリアラのOPをBGMに元気に登場する藤田さんのお姿がとっても眩しかったです。<br>姿勢が良いからかぱっと見あんまりちっちゃく見えないんだよなあ。<br>でも隣に人が並ぶとちっちゃさに気づくという。それがまた可愛いっていうね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="際立つちっちゃ可愛さ-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝"><a href="#際立つちっちゃ可愛さ-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝" class="headerlink" title="際立つちっちゃ可愛さ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )"></a>際立つちっちゃ可愛さ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</h3><p>はい、という訳でやっぱりこちら( ◜◡◝ )<br>今回特に昼の部は女性が藤田さんとキャシーさんの2名だけで男性多めだったので、藤田さんのちっちゃさが際立ちまくりでずっとによによしてました( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p><img src="/sblog/img/20170507_ultimate8_01.jpg" alt="圧倒的ちっちゃ可愛さ。"></p>
<p>あーちっちゃい！あー可愛い！！！！！！！！！！！<br>両隣の安西先生とダンカンさんがまた長身だからなー。<br>しかも藤田さんいつもながら結構高めの靴履いてこれだから…ヒールなかったらもっとちっちゃいから…( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>よくブログでもTwitterでもちっちゃいちっちゃい言ってますけど、自分今まで別にちっちゃい人萌えじゃなかったんですよ。<br>むしろどちらかと言うとスラっとした長身系の人を好きになることが多かったのに、藤田さんに限ってはもうこのちっちゃ可愛さが至高にして最高でして……<br>このちっちゃさで元気で鷹笑いでどS(でも可愛い)ってあたりがもう素敵なんですよねぇええ……</p>
<h3 id="最後の集合写真での膝立ち-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝"><a href="#最後の集合写真での膝立ち-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝" class="headerlink" title="最後の集合写真での膝立ち( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )"></a>最後の集合写真での膝立ち( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</h3><p>そしてこちら。<br>実は今回一番テンション上がったのは最後の集合写真撮影でした。<br>まあ全員で前に出てきてくれた上に藤田さん前列だったんでめちゃ近かったってのもあるんですけど。<br>しかも写真撮られてる間は近距離で眺め放題と言う夢の時間。<br>でも逆に近すぎて、固まったまま微動だにせず不自然な笑顔を浮かべるだけの置物と化してました。</p>
<p>この時の何が可愛かったって膝立ちが…膝立ちするようすがめちゃくちゃ可愛くてですね！！！！！！！！！！！！！！！！<br>前に出てきて膝立ちする時の仕草と言うかなんというか、その一連の動作がめちゃくちゃ可愛くてですね！！！！！！！！！！！！！<br>ああ、いまだに思い返しては夢心地になります…可愛かったなあ……<br>でもニコ生のTS見たらその瞬間は映ってなくて大変残念でした。<br>うう、脳内映像を念写したい…世界中にこの可愛さを届けたい……</p>
<p>あと、写真撮影の時は↑でツイートを引用させていただいた平はちろーさんがお隣だったんですが、平さんが大変おちゃめな方で、<del>面白い</del>可愛いポーズをたくさん取ってくれたおかげで藤田さんも笑ってくれて楽しそうで見てるこちらもにっこにこでした。(固まってたけど)<br>あ、ニコ生の3:04:40前後の藤田さんと平さんのやり取りがめっちゃ可愛いんで是非見て欲しい！！！！！<br>スクショ撮ろうと思ったんですけど可愛くて直視できなくて無理だったんで是非みてください！！！！！！！！<br>てか動画で見たほうが絶対可愛いと思うので。<br>平さんに向かってがおーってやってる藤田さんがほんとにかーわいいんだよ～～～～～もう～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>あの様子を最前で見られたのはほんとに幸せで幸運で最高でした。<br>ここで今年のチケ運全部使っちゃったのかも知れないけど。<br>いいんだ、可愛かったから…悔いはないです( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="人狼頑張る藤田さんも素敵でした。"><a href="#人狼頑張る藤田さんも素敵でした。" class="headerlink" title="人狼頑張る藤田さんも素敵でした。"></a>人狼頑張る藤田さんも素敵でした。</h3><p>終始藤田さんの可愛さにやられまくりでしたけどもちろん人狼ゲームもちゃんと見てましたよ！！！！！<br>昼の部2戦目は藤田さんが霊媒師対抗でキーパーソンだったので、すごく頑張ってる姿が印象的でした。<br>藤田さんが悩んでるor考えてる時に腰に手当てたりこめかみに指あてたりするあの仕草が実は大好きでしてね…( ◜◡◝ )<br>あと立ってる時に両肘を抱えるあの仕草も実は大好きでしてね…( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>人狼は普段のイベントだと見られないようなそういう表情や仕草を見られるところがファンとしては嬉しいですね。</p>
<p>ただ推理に関しては正直まだ自分で推理できるほどのスキルはないので、ひたすら出演者の皆様の推理を聴いて理解するのが精一杯でした。<br>むしろ推理を聴いてもほとんど理解出来てなかった気もする…<br>やっぱり皆さん頭の回転早すぎてやばいですね。<br>特に古川さんは言うこと全部説得力あり過ぎですごかったです。<br>あの限られた時間であそこまで説得力のある話が出来るって凄いなあ。<br>人狼ゲームってすごい……<br>そりゃ藤田さんも単身で人狼ルームに乗り込みますわｗ</p>
<h3 id="夜の部の熱い戦いも凄かったです。"><a href="#夜の部の熱い戦いも凄かったです。" class="headerlink" title="夜の部の熱い戦いも凄かったです。"></a>夜の部の熱い戦いも凄かったです。</h3><p>夜の部はニコ生TSで見たんですが、昼とはまた違った、最後の最後まで白熱した戦いで凄かったですね。<br>やっぱりデイジーさんめちゃくちゃカッコいい。<br>昼の部で藤田さんと戦ってるところ見たかった～～～～～！もしくは共闘でも良い！！！！！<br>もし次回があるなら是非ご一緒していただきたいと思いました。</p>
<h3 id="アルティメット人狼8お疲れ様でした。"><a href="#アルティメット人狼8お疲れ様でした。" class="headerlink" title="アルティメット人狼8お疲れ様でした。"></a>アルティメット人狼8お疲れ様でした。</h3><p>という訳で、ほんとに言いたいことだけ書き殴ってきましたけども。<br>ほんとにあっという間の3時間で、すごくすごく楽しかったです。<br>出演者の皆様本当にお疲れ様でした！<br>次回もぜひ藤田さんを呼んでいただけたら嬉しいです。その時はまた観に行きます！！！！！</p>
<p>それでは、また！！！！！( ◜◡◝ )</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;アルティメット人狼8昼の部観戦して参りました！！！！！&lt;br&gt;休憩ありの3時間という長丁場でしたが、楽しくて本当にあっという間でした。&lt;br&gt;出演者の皆様大変お疲れ様でした！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="イベント" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A4%E3%83%99%E3%83%B3%E3%83%88/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="人狼" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E4%BA%BA%E7%8B%BC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>GWですね</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/05/07/gw/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/05/07/gw/</id>
    <published>2017-05-06T17:22:52.000Z</published>
    <updated>2017-05-06T17:22:52.132Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>少し間が空いてしまいましたが皆様GWいかがお過ごしですか！<br>私は舞鶴でひゅうがさんを観てきました！！！！！<br><a id="more"></a></p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">舞鶴来た！ <a href="https://t.co/1KXDj55RBg" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/1KXDj55RBg</a></p>&mdash; しらき (@shiraki_ii) <a href="https://twitter.com/shiraki_ii/status/859622083587919872" target="_blank" rel="external">2017年5月3日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>ひゅうがさんカッコよかった( ◜◡◝ )<br>舞鶴は艦これ＋アルペジオで興味を持って一度行ってみたいなーと思っていたので、行けてよかったです。</p>
<p>あとは進撃2期最新話を観てうっかり原作全巻Kindle版で買い揃えてしまったり。<br>いやー29話、30話のユミクリ凄かったですね。<br>なぜ私は今まであんなに上質な百合を知らずにいたんだ…と己を呪いたくなるレベル。<br>アニメ30話のユミルさんめちゃくちゃカッコよかったなあ。<br>原作を読んでから30話のユミルさんの台詞を聴くとまたこうこみ上げるものがありますね。<br>ユミルさんはまだしばらく出番が続きそうでアニメの続きも楽しみにしてます。<br>アニメは今後どこまでやってくれるのか分からないですけど、是非原作の最後までやって欲しいなあ。</p>
<p>進撃30話のユミルさんを観て思ったんですけど、今期の藤田さんはほんとに芝居の幅が広すぎて声優さんすごい…っょぃ…ってなりますね。<br>なんせ伝説のパティシエに巨人にそして極めつけが熊ｗ<br>マキャヴェリズム最新話はまだ観られていないんですけど、今回もキョーボーの出番が多いみたいですごく楽しみにしています。</p>
<p>…こんだけ出番あるってことは実はやっぱりキョーボーもヒロインの一人なのでは…？</p>
<h3 id="アルティメット人狼8見に行ってきます！"><a href="#アルティメット人狼8見に行ってきます！" class="headerlink" title="アルティメット人狼8見に行ってきます！"></a>アルティメット人狼8見に行ってきます！</h3><p>さて、GW最終日の本日5/7、藤田さんゲスト出演のアルティメット人狼8昼の部を観に行ってきます！<br>実はチケを発券してみたら座席が大変なことになっていたので今から恐ろしさに震えています。<br>さてどうなることやら…</p>
<p>とにかく、一ヶ月ぶりに藤田さんに会えるのが本当に楽しみです。<br>あとは明日のプリアラ14話も！<br>あおちゃんのイケメン執事さん気になる…</p>
<p>帰ったらまた諸々感想書きたいと思います。<br>短いですがとりあえずこの辺で。</p>
<p>それでは、また！！！！！( ◜◡◝ )</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;少し間が空いてしまいましたが皆様GWいかがお過ごしですか！&lt;br&gt;私は舞鶴でひゅうがさんを観てきました！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
