<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>可愛いを叫ぶブログ</title>
  
  <link href="/sblog/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/"/>
  <updated>2017-08-06T14:17:40.161Z</updated>
  <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/</id>
  
  <author>
    <name>shiraki</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>「艦これ」鎮守府瑞雲祭り in 富士急ハイランド泊地 &amp; 鎮守府「瑞雲」観閲式スペシャルステージ 感想</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/08/06/zuiun-festival/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/08/06/zuiun-festival/</id>
    <published>2017-08-06T14:17:40.000Z</published>
    <updated>2017-08-06T14:17:40.161Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>少し時間が経ってしまいましたが、先週の瑞雲祭りの感想を。<br>当日はプリアラ25話の放送日ってこともあって朝から色んな意味でそわそわしつつ、初めての富士急ハイランドと藤田さんを満喫して来ました( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a></p>
<p>※画像多めで重たいかもです。<br>  <a href="#event" title="観閲式スペシャルステージ感想">ステージイベントの感想はこちらから。</a></p>
<h3 id="イベント詳細"><a href="#イベント詳細" class="headerlink" title="イベント詳細"></a>イベント詳細</h3><blockquote>
<p>「艦隊これくしょん-艦これ-」×富士急ハイランド<br><a href="https://www.fujiq.jp/special/kancolle/" target="_blank" rel="external">https://www.fujiq.jp/special/kancolle/</a></p>
</blockquote>
<h3 id="コラボのようすダイジェスト"><a href="#コラボのようすダイジェスト" class="headerlink" title="コラボのようすダイジェスト"></a>コラボのようすダイジェスト</h3><p>実は富士急ハイランド自体が初めてだったので園内の様子はどんな感じなだろうな～～～～と思っていたら、想像以上に艦これに侵食されまくってて凄かったですｗ<br>まさに「瑞雲ハイランド」と呼べてしまうぐらいの侵食率…凄いなあ。</p>
<h4 id="師匠のお出迎え＋山城！"><a href="#師匠のお出迎え＋山城！" class="headerlink" title="師匠のお出迎え＋山城！"></a>師匠のお出迎え＋山城！</h4><p>「広い園内でステージの場所分かるかな…」と不安に思っていたらまさかの入園前に師匠のお出迎えがｗ</p>
<p><img src="/sblog/img/20170730_zuiun-01.jpg" alt="かつでこれほど優しい微笑みを浮かべる師匠がいただろうか…"></p>
<p>あと嬉しかったのが描き下ろしの山城がいたこと！！！！！</p>
<p><img src="/sblog/img/20170730_zuiun-02.jpg" width="400px" alt="うちの嫁が可愛い( ◜◡◝ )"></p>
<p>山城可愛い、可愛い…！！！！！！！！！！！！！<br>なんだかんだで山城も扶桑姉様もとっても愛されてますよねぇ。ありがたいなあ、嬉しいなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>え、F提督こと中の人の圧力？なんのことやら…( ◜◡◝ )</p>
<h4 id="1-1瑞雲"><a href="#1-1瑞雲" class="headerlink" title="1/1瑞雲"></a>1/1瑞雲</h4><p>そして入場してすぐのところに原寸大瑞雲がﾄﾞｰﾝ!!!!!!!!!!!!!!</p>
<p><img src="/sblog/img/20170730_zuiun-03.jpg" width="400px" alt="師匠ともがみん( ◜◡◝ )"></p>
<p>凄いなあ、ほんと…なんでこれやろうと思ったんだろう公式……(すべての提督の疑問<br>まあおかげで瑞雲祭りと言うイベントで超可愛い藤田さんが観られたのでワタシ的にはOKです！！！</p>
<h4 id="スタンプラリー"><a href="#スタンプラリー" class="headerlink" title="スタンプラリー"></a>スタンプラリー</h4><p>入場してからイベントまで時間があったので、とりあえずスタンプラリー帳を購入して園内を回りました。<br>無事に全部ゲットしましたよ！<br>赤城さんを求めて彷徨ったり、神通ちゃんがなかなか見つからずキッズゾーンでトーマスに翻弄されたりしましたけど。</p>
<table>
<thead>
<tr>
<th style="text-align:center">加賀さん</th>
<th style="text-align:center">赤城さん</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td style="text-align:center"><img src="/sblog/img/20170730_zuiun-04.jpg" alt="公式安定の加賀さんいじり"></td>
<td style="text-align:center"><img src="/sblog/img/20170730_zuiun-05.jpg" alt="赤城さん可愛い( ◜◡◝ )"></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>こういう時の台詞で赤城さんが加賀さんに触れて加賀さんが触れないって珍しいよね。<br>それほど高飛車呼ばわりが頭にきたのか加賀さん…赤城さん見て落ち着いて( ◜◡◝ )<br>ちなみに赤城さんはなぜこのアトラクションなのかと思ったら「レッド・タワー」って赤メインのアトラクションだからなんですね。<br>さすがだ。</p>
<p>でもって、スタンプラリークリアして山城のICカードステッカーもらいました！</p>
<p><img src="/sblog/img/20170730_zuiun-06.jpg" width="400px" alt="山城嬉しいけどさすがに貼れない。"></p>
<p>この山城本当に可愛い( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h4 id="コラボカレーとクリアファイル赤城さん-もっちーもいるよ！"><a href="#コラボカレーとクリアファイル赤城さん-もっちーもいるよ！" class="headerlink" title="コラボカレーとクリアファイル赤城さん(もっちーもいるよ！"></a>コラボカレーとクリアファイル赤城さん(もっちーもいるよ！</h4><p>あと赤城さんのクリアファイルがどうしても欲しかったのでコラボカレーを食べました。<br>もちろん足柄さんの辛口カレー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p><img src="/sblog/img/20170730_zuiun-07.jpg" width="400px" alt="もっちーの可愛さ…"></p>
<p>秋刀魚祭りと言い大阪王将コラボと言い赤城さんは食べ物と絡まないコラボはないのでは？？？？？<br>あと、このこのもっちーの可愛さ…！！！！！もともと睦月型の中でもっちーが一番好きなので、予想外のフィーチャーですごく嬉しかったです。もっちー可愛いよもっちー。<br>てかこのもっちー完全にデートじゃないですか。デートもっちーですよこれ。私服オシャレだしさあ。<br>隣で完全に一人でカレー食べてるだけの赤城さんに謝って！！！！！！！！！<br>あと、赤城さんがかなりふくよかに見えるのはアングルのせいだと思いたい…そう、アングルのせいだよね…？(震え声</p>
<p>ちなみに足型さんのカレーはめちゃくちゃ辛かったです。<br>あのスパイスが例の「黄金比スパイス」とやらなのか…そらアニメ6話で長門さんも汗かきますわ。<br>六駆の甘口カレーか金剛ちゃんの中辛カレーにしておけば良かった…でも大変辛かったけど大変美味しかったです。足柄さん、クセになるお味……</p>
<p><a name="event"></a></p>
<h3 id="観閲式スペシャルステージ"><a href="#観閲式スペシャルステージ" class="headerlink" title="観閲式スペシャルステージ"></a>観閲式スペシャルステージ</h3><p>はい、ようやくステージの感想です。<br>ちょっと時間が経ってしまったので記憶が危ういですが、メモを見ながら当日の藤田さんを思い出しつつ頑張って書きたいと思います。<br>例のごとく藤田さんに偏りまくった感想になること必至ですのでご了承ください。</p>
<h4 id="ステージ詳細"><a href="#ステージ詳細" class="headerlink" title="ステージ詳細"></a>ステージ詳細</h4><blockquote>
<p>≪鎮守府「瑞雲」観閲式スペシャルステージ≫<br>2017年7月30日(日) 12:00 開場 13:00 開演<br>富士急ハイランド ホールシアター<br>出演：<br>藤田咲、今村彩夏、小林元子、首藤志奈、山田悠希、タニベユミ、内田秀、</p>
</blockquote>
<h4 id="ステージ内容"><a href="#ステージ内容" class="headerlink" title="ステージ内容"></a>ステージ内容</h4><table>
<thead>
<tr>
<th>項目</th>
<th>感想</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>1. アンサンブル「砲雷撃戦、始め！」</td>
<td>トランペット＋トロンボーン＋サックスの演奏。カッコよかったー。</td>
</tr>
<tr>
<td>2. 開演アナウンス</td>
<td>扶桑姉様ー！！！！！！！！！山城ーーーーーー！！！！！！！！！</td>
</tr>
<tr>
<td>3. キャスト紹介1</td>
<td>藤田さん→内田さん→タニベさん→山田さんの順に登場。秋刀魚祭り衆( ◜◡◝ )</td>
</tr>
<tr>
<td>4. 艦娘太鼓</td>
<td>伊勢、日向、もがみん、くまりんこの4人による和太鼓の演奏。シズメシズメ…！</td>
</tr>
<tr>
<td>5. キャスト紹介2</td>
<td>小林さん、今村さん、首藤さんが登場、フレッシュだ…</td>
</tr>
<tr>
<td>6. お絵かき対決</td>
<td>藤田さんがやりたい放題の自由過ぎて最高でした( ◜◡◝ )</td>
</tr>
<tr>
<td>7. 罰ゲーム</td>
<td>負けた「瑞雲チーム」が早口言葉に挑戦。さすが声優さん！って感じでした。</td>
</tr>
<tr>
<td>8. 食レポコーナー &amp; 提督！どっちをすりまSHOW</td>
<td>新ジャンル：すりおろし声優</td>
</tr>
<tr>
<td>9. 瑞雲ドローン映像</td>
<td>これなんだったんだろう…(ちなステージの藤田さんしか観てなかった</td>
</tr>
<tr>
<td>10. 秋刀魚祭り衆による「Let’s not say “good-bye”」歌唱</td>
<td>ライティング浴びる藤田さんマジ女神だった…</td>
</tr>
<tr>
<td>11. 艦娘音頭 練習</td>
<td>艦娘太鼓さんをバックに従えてのタニベさんによる指導。踊る藤田さんの可愛さ…( ◜◡◝ )</td>
</tr>
<tr>
<td>12. 2017年夏イベ情報</td>
<td>さっきぃ提督「ウォースパイトを掘りまーす！！！」(宣言</td>
</tr>
<tr>
<td>13. 最後のあいさつ</td>
<td>キャストさんが各担当艦娘としてご挨拶。</td>
</tr>
<tr>
<td>14. 終演後アナウンス</td>
<td>扶桑姉様と山城のお見送り( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</td>
</tr>
<tr>
<td>Ex. 瑞雲を囲んでの艦娘音頭</td>
<td>瑞雲前のやぐらに立つキャストさんを囲んで、提督たちが艦娘音頭を踊り倒す！</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>ステージイベントは全体で2時間ちょっとくらいでした。<br>これだけ充実したイベントがなんとお値段3900円とかうっそだろ…お得過ぎる…という感じで最高でした。<br>可愛い藤田さん観られたし、楽しそうな藤田さん観られたし、ライティング浴びて美しい藤田さん観られたし、素敵な御声たくさん聴けたし、もう本当に本当に最高のイベントでした！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>艦これ、ありがとう。<br>そして瑞雲、ありがとう！！！！！！！！！！！！</p>
<p><img src="/sblog/img/20170730_zuiun-08.jpg" alt="開演前のステージのようす"></p>
<p>さすがに瑞雲祭りらしく緑に染まるステージｗｗ<br>整理番号順の入場で中は自由席だったんですが、ありがたいことに早めの整理番号を引けたので、見やすい席で観ることが出来ました。<br>この日の藤田さんもほんっとうに可愛かったです！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr"><a href="https://twitter.com/hashtag/%E7%91%9E%E9%9B%B2%E7%A5%AD%E3%82%8A?src=hash" target="_blank" rel="external">#瑞雲祭り</a> 終了しました！とても楽しかった…✨<br>ご着任くださった提督さん、楽しい時間をありがとうございました！<br><br>最後にみんなで瑞雲の周りで艦娘音頭踊れて嬉しかったです♪<br>小雨の中、お疲れ様でした！<br>汗もかいたと思うので、風邪ひかないでくださいね＞＜<a href="https://twitter.com/hashtag/%E8%89%A6%E3%81%93%E3%82%8C?src=hash" target="_blank" rel="external">#艦これ</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E8%89%A6%E9%9A%8A%E3%81%93%E3%82%8C%E3%81%8F%E3%81%97%E3%82%87%E3%82%93?src=hash" target="_blank" rel="external">#艦隊これくしょん</a> <a href="https://t.co/mU2PHmKJXr" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/mU2PHmKJXr</a></p>&mdash; 小林元子 (@kobayashimotoko) <a href="https://twitter.com/kobayashimotoko/status/891630106841567232" target="_blank" rel="external">2017年7月30日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>これなーこれなーこれなーーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>小林さんありがとうございますありがとうございます(五体投地<br>あと藤田さんのブログのお写真も( ◜◡◝ )</p>
<blockquote>
<p>瑞雲レポ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6363" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6363</a></p>
</blockquote>
<p>あーーーーーーーーーーーーーーーーーーーもう可愛い！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>可愛いよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>藤田さんのこの髪型ほんと好き( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>いや、だいたいどういう髪型してても可愛いなあってなるんですけど( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>このちょっと流すみたいな髪型がさ～～～～～～～～もう可愛いよね～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>あとこの時の衣装、配色を観るにやっぱりあきゆかカラーだったんですかね…？？？？？？<br>7/30(日)でプリアラ25話というあきゆかインパクトの放送日でしたので、やっぱりそうなのかな…と。<br>藤田さんてイベントの時はだいたいその時のキャラに寄せた服を着てきてくれる印象なので、今回はどうなるのかな～まさかふそやまフィーチャーで頭に艦橋付けてこないよな～～～とか考えていたんですけど。<br>まさかのあきゆかカラーとは…っ！！！！！！！！！</p>
<p>あと藤田さんのブログの一枚目のお写真、ウォー様と時雨をはべらせてご満悦のさっきぃジゴロ提督めちゃかわ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>艦これ絡みのイベントは藤田さんがさっきぃ提督降臨してほんとに楽しそうにしてくれるので観ててこっちもによによしてしまうんですよねぇ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ああ～～～～～～可愛いな～～～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>藤田さん嬉し楽しそうで良かったなあ良かったなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>あと今回、瑞雲法被が本当にいい仕事をしてくれてですね…<br>ステージでも途中から瑞雲法被着てくれてたんですけど、イベントホールに空調なんて無いしステージ上はライトも浴びるしで多分めっちゃ暑かったんでしょうね、藤田さんがたまに法被をずらして肩を出していてですね……それがもうめっちゃエ……可愛くてですね…………！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>本当に本当にエ…可愛くてですね！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>瑞雲法被……ありがとう…！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<h3 id="2-開演アナウンス"><a href="#2-開演アナウンス" class="headerlink" title="2. 開演アナウンス"></a>2. 開演アナウンス</h3><p>期待はしていたけど扶桑姉様と山城の開演アナウンスでめっちゃテンション上がりました( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>秋刀魚祭りの感想で「次はぜひふそやまで」とか書いた気がするけどまさか実現してしまうとはｗｗ<br>瑞雲提督ｗがたくさん集まって嬉しそうな姉様と、「集まりすぎじゃないかしら…」と言いつつ姉様と一緒だからって張り切っちゃう山城がめちゃくちゃ可愛かったー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あと、めっちゃ今更ですけど、やっぱり藤田さんの御声素敵だなって……しみじみ思いました。<br>艦これイベントは可愛いお姿を観られるのはもちろん、艦娘としての素敵ボイスが堪能できるのも最高なんですよねぇ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="3-キャスト紹介"><a href="#3-キャスト紹介" class="headerlink" title="3. キャスト紹介"></a>3. キャスト紹介</h3><p>開演アナウンスに続けてまず藤田さんがステージに登場して、その後内田さん、タニベさん、山田さんが登場という流れ。<br>はい、秋刀魚祭り衆の登場です( ◜◡◝ )<br>藤田さんの、イベント開幕時恒例の「こんにちわー！」って元気な挨拶、これもうほんと好きなんですよ…「やったーイベント始まったー藤田さんだー！！！！！！！！」って感じで( ◜◡◝ )<br>絶対一度はやり直しさせるところも含めて大好き( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>そう言えば藤田さんの最初の挨拶で「瑞雲を積める艦としてふそやまが呼ばれた」ってくだりで、</p>
<blockquote>
<p>「まあ私達(扶桑型)もIFなんですけど」</p>
</blockquote>
<p>的なことを言っていて、ちゃんとそういうところも勉強されてるんだなーさすがだなーと思いました。<br>ちょろいオタクなので、推しのそういうところを見てしまうと「なんて勤勉…！(ﾄｩﾝｸ」ってなってしまうので駄目な感じです、はい。</p>
<p>そして秋刀魚祭りに続き今回も、ウォー様役の内田さんを見て「欲しいー！」と連呼していたさっきぃ提督ｗｗ<br>あとは今回、ふそやまとしての登場ということもあって、時雨役のタニベさんと絡んでは「西村艦隊楽しい！！！」と喜んでいたのが印象的でした( ◜◡◝ )<br>さすが、艦これのイベントに出るとイベントを私物化することに定評のあるさっきぃ提督だな！！！！！！！！！！！！<br>ってこれご自分でそう言ってたしｗｗ自覚はあるんですねｗｗｗ<br>でも「私物化する」なんて言ってもちゃんと旗艦の役目は果たしていたし、イベントに不慣れな子が多い中ちゃんと話を振ってあげたり適度にいじってあげたり美味しいポジションに誘導してあげたり、やっぱり頼りになる「さっきぃ先輩」でもあるよなあと思いました。</p>
<p>あとここで、毎回恒例らしい瑞雲コール・アンド・レスポンスを日向師匠の代わりに扶桑姉様として藤田さんがやってくれたんですけど。<br>「瑞雲は好きですかー？」「大好きー！」のノリに乗じて藤田さんに「大好きー！！！！」とか堂々と叫ぶことができて嬉しかったよね( ◜◡◝ )<br>こんなに堂々と叫べる機会なんてないからね、そりゃもう全力で叫んだよね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>さらにこの瑞雲コール・アンド・レスポンス、最初に扶桑姉様としてやっくれて、続けて山城とやってくれたんですけど。<br>そこからのまさかの時津風(だよね？？)ボイスでの「しれぇー！！」をやってくれて、あまりの可愛さを突然浴びせられて思わず「死んでしまう…！」とつぶやいていました…<br>いや、あれはしにますよ。しんでしまいますよ。<br>凶器です凶器。声の凶器。</p>
<p>可愛いかったなあ本当に可愛かったなあ……あれが聴けただけでも、イベント行って良かったなって…思います……(成仏)<br>声優さんって、やっぱり凄い……(しみじみ</p>
<h3 id="4-艦娘太鼓"><a href="#4-艦娘太鼓" class="headerlink" title="4. 艦娘太鼓"></a>4. 艦娘太鼓</h3><p>秋刀魚祭の金剛ちゃんと比叡くんに続き、今回は伊勢、日向、もがみん、くまりんこの4人が演奏を披露してくれました。<br>ここでの藤田さんと言えば、演奏後の感想第一声が</p>
<blockquote>
<p>「最上型(の衣装)ってリアルで見るとエロいんだね」</p>
</blockquote>
<p>と言うｗｗｗ<br>演奏の感想じゃないｗｗｗ<br>まとめサイトとかでも「F提督おっさん疑惑」とか言われまくってて笑ったｗｗ</p>
<h3 id="6-お絵かき対決"><a href="#6-お絵かき対決" class="headerlink" title="6. お絵かき対決"></a>6. お絵かき対決</h3><p>サブタイトル「教えて扶桑姉様！」ってことで、藤田さんジャッジのふわっとしたお絵かき対決。<br>チーム分けは、秋刀魚祭り衆による「チーム秋刀魚」と、フレッシュな面々の「チーム瑞雲」という構成ｗ<br>一応藤田さんが扶桑姉様としてジャッジ、と言う形でしたけど、途中からもう完全にただの独断と偏見によるさっきぃ提督になってましたねｗｗ</p>
<p>この時の藤田さんでめっちゃくちゃ可愛かったのが、みんなのお絵かきを待っている間に提督と絡んでくれた時の「九州！」のポーズ。確か九州だったと思う。四国だったかな？(うろ覚え<br>ｱｯﾊｲ、意味不明ですね。<br>えーと待ち時間に客席の提督に対して「どこから来たの？」と出身地を質問する際に、「九州(から来た人)！」って言った瞬間に片足ぴょこんと上げてる姿がもうめっちゃくちゃ可愛くてですね！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あの片足ぴょこんて上げるポーズ、たまーにやってくれるけどあれほんとに可愛くて…好きなんですよ……大好きなんですよ…！！！！！！！！！！！！<br>あれズルいよなあ…あんなんされて可愛くないはずがないもの……</p>
<p>あとこの時の藤田さんで言うと、どういう流れかは忘れてしまったんですけど、以前藤田さんの強い願い()によってふそやまの水着modeが実装されたって話題から：</p>
<blockquote>
<p>藤田さん「(提督に)みんなの脱がしたい艦娘、ていうか嫁艦の名前を叫んでみて」<br>藤田さん「いいですか、せーの！」<br>提督＼※！！！それぞれの嫁艦の名前！！！※／<br>藤田さん「誰一人聞き取れないｗ」<br>提督「」</p>
</blockquote>
<p>これｗｗｗｗ<br>「脱がしたい艦娘」とか叫ばせるのも酷いし、煽っておいて「聞き取れない」ってバッサリ切り捨てるのも酷すぎるｗｗｗ<br>これも色んなところで「F提督やっぱりおっさんじゃねーか！」って言われてて笑ったｗｗ<br>いやあ、そういうところ、とてもとても良いと思いますよ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>大好きですよ、ええ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>お絵かき対決は両チームそれぞれの、絵とは別のところでのアピール合戦がめちゃくちゃ面白かったです。<br>山田さんに画伯疑惑があったみたいですが、正直全然画伯じゃなくてむしろ周りが絵心持ち過ぎなんだと思う…<br>最近の声優さんはみんなイラストが上手で凄いですよね。<br>藤田さんのイラストも観たかったなー。</p>
<p>ちなみに対決は、結局最終的な判定は提督が瑞雲翼端灯を使って「瑞雲チーム＝緑」「秋刀魚チーム＝赤」で点灯させて数を競う<del>紅白歌合戦方式</del>。<br>藤田さんも「NHKで観たことある」って言ってて笑ったｗ<br>2回対決して、最初は明らかに瑞雲チーム勝利だったけど、2回目が拮抗していて完全なる藤田さんの独断と偏見でまさかの秋刀魚チームの勝利ｗ<br>しかも勝利宣言の仕方が「西村艦隊の勝ち！」って、それ対象時雨だけじゃないですかーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！<br>この日は本当に西村艦隊びいきだったなあｗ</p>
<p>まあ、真面目な話罰ゲームやるならフレッシュな瑞雲チーム、って判断もあったのかなあと。<br>せっかくのイベント出演だし出番を増やしてあげるという配慮…さすが旗艦…さすが先輩……決してさっきぃ提督がイベントを私物化した結果なんかじゃないよ……！！！！！(必死のフォロー</p>
<h3 id="8-食レポコーナー-amp-提督！どっちをすりまSHOW"><a href="#8-食レポコーナー-amp-提督！どっちをすりまSHOW" class="headerlink" title="8. 食レポコーナー &amp; 提督！どっちをすりまSHOW"></a>8. 食レポコーナー &amp; 提督！どっちをすりまSHOW</h3><p>謎のコーナータイトルｗｗ<br>食レポは、園内で提供されている艦これコラボカレーをキャストさんが食べて食レポをすると言うもの。<br>藤田さんは食べなかったんですけど、藤田さんにも食べてほしかった…mgmg藤田さん観たかった……<br>秋刀魚祭りでもそうだったけど、どうしてもイベントを回す方の役回りになってしまうので仕方ないのかな。<br>まあmgmg藤田さんは今日のクトゥルフ神話TRPGニコ生の感想戦で観られたからいいや！！！！！( ◜◡◝ )</p>
<p>で、衝撃の新コーナー、「提督！どっちをすりまSHOW」ｗ<br>秋刀魚祭りでイベント初出演ながら立派な大根おろしを見せた内田さんに敬意を表したこの企画で(そうなの？)、新ジャンル「すりおろし声優」として内田さんがふたたびおろし金を握る…！！！！！！！！！！！！<br>…と言う一部地域においては圧倒的胸熱企画でした( ◜◡◝ )<br>これってこの日だけの特別企画だったんですかね？？<br>さすが、秋刀魚祭り衆再集結の記念すべき日だな！！！！！！！！！！！！</p>
<p>あ、秋刀魚祭りの感想はこちらで書いていますのでよろしければ。<br>(ほぼ藤田さんのことしか書いてないけど)</p>
<blockquote>
<p> <a href="/sblog/2016/10/24/sanma-2016-1/" title="「艦これ」鎮守府秋刀魚祭り in 横浜泊地 2016 (1)">「艦これ」鎮守府秋刀魚祭り in 横浜泊地 2016 (1)</a><br> <a href="/sblog/2016/10/24/sanma-2016-2/" title="「艦これ」鎮守府秋刀魚祭り in 横浜泊地 2016 (2)">「艦これ」鎮守府秋刀魚祭り in 横浜泊地 2016 (2)</a><br> <a href="/sblog/2016/10/27/sanma-2016-3/" title="「艦これ」鎮守府秋刀魚祭り in 横浜泊地 2016 (3)">「艦これ」鎮守府秋刀魚祭り in 横浜泊地 2016 (3)</a></p>
</blockquote>
<p>ちなみにすりおろしたものはこれボカレーにちょい足しして他のキャストさんが食べるという、ある意味内田さん以外のキャストさんが事故ると言う可哀想な企画ｗ<br>そして「提督！どっちをすりまSHOW」と言うからには二択から提督に選択させる形だったんですが、内容は下記のとおりでした。</p>
<ol>
<li><p>「リンゴ」か「にんにく」か<br>→ リンゴ<br>今村さんが実食</p>
</li>
<li><p>「コーヒー豆」か「チーズ」か<br>→ コーヒー豆<br>小林さんが実食</p>
</li>
</ol>
<p>リンゴもコーヒーも、どっちもカレー作った後に加えるものじゃないよね……<br>でも、コーヒー入りカレーを小林さんが一口食べた後に「ん？」ってなっておもむろにすりおろしコーヒードバドバかけて、「私これ好き！」ってなってたのは単純に「すげぇ…！」ってなりました。<br>小林さんの食べっぷりを見てそんなに美味しいのかとちょっと気になってしまったｗ<br>食レポってやっぱり、美味しそうに食べることがなにより大事なんだなあ…小林さんすごい。</p>
<p>そして内田さんは今後も艦これイベントに出るたびに「すりおろし声優」としておろし金握らされるんでしょうねｗ<br>もうそういう運命なんだね、仕方ないね( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="10-秋刀魚祭り衆による「Let’s-not-say-“good-bye”」歌唱"><a href="#10-秋刀魚祭り衆による「Let’s-not-say-“good-bye”」歌唱" class="headerlink" title="10. 秋刀魚祭り衆による「Let’s not say “good-bye”」歌唱"></a>10. 秋刀魚祭り衆による「Let’s not say “good-bye”」歌唱</h3><p>これ…！！！！！！！！！！！！！<br>瑞雲イベントステージではキャストさんによる歌唱タイムがあるとは聴いていましたけど、藤田さんは歌わないだろうなあとなんとなく思っていたんですけど。思っていたんですけど！！！！！！<br>予想を裏切って歌ってくれましたよーーーーーーーーーやったーーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>「秋刀魚祭り衆4人でなにかやりたい」ってことで、この曲の歌唱をすることになった模様。</p>
<p>一応、歌う艦娘としては下記のとおりとのことでした。</p>
<ul>
<li>藤田さん(扶桑)</li>
<li>山田さん(能代)</li>
<li>内田さん(ウォースパイト)</li>
<li>タニベさん(時雨)</li>
</ul>
<p>歌う前に瑞雲法被を脱いでたんですけど、ここでも瑞雲法被が良い仕事をしてくれましてね…いやまあなにとは言いませんけども( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>衣装を脱ぐところって、なんというか、ほんとに…………良いよね( ◜◡◝ )<br>瑞雲さまさまです、ほんとに( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>ステージは、藤田さんが前列中央で歌ってくれて、後列で山田さん、内田さん、タニベさんが歌唱と言う構成でした。<br>いやーーーーーこの時のライティング浴びてる藤田さんが本当に…本当に綺麗で…マジ女神だった……<br>ライブって普段は見られない推しの表情を観られるのがとても好きで、さらにライティングによってよりその神々しさが際立つという…最高だ…ありがたやありがたや。</p>
<p>↑の通り藤田さんは扶桑姉様として歌ってくれたわけですけども、まさに扶桑姉様と言う感じの、穏やかな優しい表情でずっと歌ってくれてて、綺麗だな～～～～～と思いながらずっと見惚れてました。<br>いやあ、ほんとに綺麗だったなあ……<br>プリアラのリリイベの時と言い、藤田さんの歌ってる姿は「可愛い」よりも「綺麗」が先行する感じがします。<br>単純に私が歌ってる時の藤田さんの表情や仕草が好き、ってだけなんですけど。<br>だからライブは映像も良いんですけど是非写真集を出してほしいんですよね。<br>歌ってる時しか見られない一瞬の表情をぜひプロのカメラマンさんに切り取っていただきたい…！！！！！(願望</p>
<p>この一曲で、10月のプリアラライブへの期待がより一層高まりました( ◜◡◝ )<br>その前に8月のアニサマか！<br>うひー、まだまだ歌う藤田さんを見られるんだ！！！！！最高だな！！！！！！！！！</p>
<h3 id="12-2017年夏イベ情報"><a href="#12-2017年夏イベ情報" class="headerlink" title="12. 2017年夏イベ情報"></a>12. 2017年夏イベ情報</h3><p>さっきぃ提督が一番イキイキしてたコーナーｗｗ<br>「このタイミングで私が呼ばれるってことはそういうことでしょ」とは藤田さん御本人の弁ｗ<br>確かに毎年観艦式で藤田さんから夏イベ情報聴いてるもんなあ。<br>藤田さんは大本営からのメッセンジャーだったのか…提督でもあり中の人でもありメッセンジャーでもあるという…大変だなあｗ<br>この時間は完全に大暴露大会と化していて、何度も「これ言って良いのかな？」と前ふりしつつ結局全部言っちゃうさっきぃ提督最高でした( ◜◡◝ )</p>
<p>実際の夏イベ情報は攻略ブログなどを見ていただくとして…<br>ここでの新情報としては、藤田さんが今後潜水艦を担当するかも！って情報が聴けてめっちゃくちゃテンション上がりました！<br>ここに来て藤田艦が増えるとか…しかも潜水艦！<br>藤田さん曰く、</p>
<blockquote>
<p>「今年は色々やってて忙しいので、そういうつきものが落ちたらやるかもしれない」</p>
</blockquote>
<p>とのことで。<br>「つきもの」ってｗ<br>まあ今年はほぼプリキュアに捧げる一年ですよね…どちらにしろファンとしては藤田さんの活動を全力で追いかけることには変わりはないので( ◜◡◝ )<br>なので来年以降になるだろうけど、藤田さんの潜水艦、楽しみだな～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>最後は例年通り夏イベに向けての気合をコール・アンド・レスポンスで叫び、締めに藤田さんが</p>
<blockquote>
<p>「頑張っていきましょー！」</p>
</blockquote>
<p>と叫んで「あ、人の台詞(睦月ちゃん)パクっちゃったｗ」と綺麗にオチがついて終了しましたｗ<br>この時も可愛かったなあ( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="14-終演後アナウンス"><a href="#14-終演後アナウンス" class="headerlink" title="14. 終演後アナウンス"></a>14. 終演後アナウンス</h3><p>終演後アナウンスは開演と同じく扶桑姉様と山城でした。<br>開演アナウンスで提督に対して頑なだった山城が最後はちょっと提督にデレてくれて大変私得でした( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>この時点で外は小雨で、屋外での艦娘音頭開催が危ぶまれたのですが、姉様アナウンスで開催決行とのご連絡が。<br>というわけでイベントホールを出て、再び瑞雲のもとへ！</p>
<h3 id="Ex-瑞雲を囲んでの艦娘音頭"><a href="#Ex-瑞雲を囲んでの艦娘音頭" class="headerlink" title="Ex. 瑞雲を囲んでの艦娘音頭"></a>Ex. 瑞雲を囲んでの艦娘音頭</h3><p>原寸大瑞雲の前にやぐらが立てられていて、その周りをぐるっと取り囲む提督たち。<br>声優さんの登場を待つ間、隣のアトラクションに乗って出撃する皆さんに提督が手を振りまくるという謎の儀式がｗｗ<br>あれ乗ってるのも提督たちだったのかな？？<br>小雨降ってるのにみんなテンション高くて面白かったなあｗ</p>
<p>艦娘音頭を踊るのは秋刀魚祭り以来なのでおよそ10ヶ月ぶりでしたけど、意外と身体が覚えてるものだなあと思いました。<br>多分、秋刀魚祭りの時のあの先生の教え方が良かったのではないかとｗ<br>あと今回は藤田さんマイク投げなくて良かったなあとｗｗ</p>
<p>踊ってる藤田さんほんとに可愛かった( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>相変わらず踊ってるも間色んな所に目線配ってくれて反応返してくれて、そのお姿を観ているだけでこちらも嬉しかったです。<br>小雨の中、元気いっぱいに踊ってくれたキャストの皆さん最高でした。<br>瑞雲コールも楽しかったし、姉様コールができたのも楽しかった！！！！！<br>姉様コールのたびに両手をあげて応えてくれる藤田さん可愛かったなーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="まとめ：瑞雲ありがとう！！！！！"><a href="#まとめ：瑞雲ありがとう！！！！！" class="headerlink" title="まとめ：瑞雲ありがとう！！！！！"></a>まとめ：瑞雲ありがとう！！！！！</h3><p>はい。<br>というわけで、結論はもちろんこれで( ◜◡◝ )<br>最初は「富士急×艦これコラボ」ってだけでも「？？？」だったのに、「瑞雲祭り」ってなんだよ！！！！！と思いつつ、最終的にめっちゃくちゃ楽しむことが出来ました。<br>ステージはもちろん、初めての富士急ハイランドも楽しかったです！！！！！<br>ただ今回は時間がなくてアトラクションには乗れなかったので、次の機会にはアトラクションにも乗れるといいな。<br>特に、加賀さんフィーチャーの高飛車が気になるｗ</p>
<p>艦これ関連のイベントは次は秋の観艦式ですかね。<br>ブラゲの夏イベを無事終えて、藤田さんと喜びを分かち合えたらいいなあ( ◜◡◝ )<br>(藤田さんが観艦式出演されるかまだ分からないけど…)</p>
<p>キャストの皆様、スタッフの皆様、暑い中熱く楽しいステージを本当にありがとうございました！！！！！<br>また次の機会があることを楽しみにしています。</p>
<p>それでは、また！！！！！！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;少し時間が経ってしまいましたが、先週の瑞雲祭りの感想を。&lt;br&gt;当日はプリアラ25話の放送日ってこともあって朝から色んな意味でそわそわしつつ、初めての富士急ハイランドと藤田さんを満喫して来ました( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="イベント" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A4%E3%83%99%E3%83%B3%E3%83%88/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="艦これ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%89%A6%E3%81%93%E3%82%8C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第25話 感想：ゆかりさんの初めの一歩。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/08/03/precure-alamode-25/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/08/03/precure-alamode-25/</id>
    <published>2017-08-02T17:14:54.000Z</published>
    <updated>2017-08-02T17:14:54.260Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ25話、観ました！<br>ええ、観ました…観ましたとも…！！！！！<br><a id="more"></a><br>放送当日は瑞雲祭り＠富士急ハイランドで藤田さんとともに瑞雲と戯れていたため、結局視聴できたのは月曜の夜でした。<br>当日の帰宅後に観ようかどうかめっちゃくちゃ悩んだんですけど、遅い時間だったので、その時間に観たら絶対に眠れなくなると思い、結局月曜の視聴となりました。</p>
<p>で。<br>25話は16話とは違う意味で怒涛の展開過ぎて、16話とは違う意味で心の置き所が定まらなくてなかなか消化できなくて、何度も何度も繰り返し視聴しました。<br>なので、感想も書いては消し書いては消しを繰り返し…正直まだまとまっていないんですけども。<br>とりあえず、今の時点での感想をつらつら書いてみようかと。</p>
<p>まあ確実に言えるのは、「あきゆかありがとう」ってことで( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="25話＝愛とときめきのマカロナージュだった。"><a href="#25話＝愛とときめきのマカロナージュだった。" class="headerlink" title="25話＝愛とときめきのマカロナージュだった。"></a>25話＝愛とときめきのマカロナージュだった。</h3><p>これはもう、色んな所で言及されて尽くしてるとは思うんですけど。<br>25話のストーリー、もう完全に「愛とときめきのマカロナージュ」でしたね。<br>途中「ん？」と引っかかりながらも「まさかねーﾊﾊﾊ」と思っていたんですが、中盤以降展開も台詞も完全にマカロナージュだった……<br>特に後半はあんまりにもそのまま過ぎて、「これ知ってる！！！こないだ散々妄想したやつだ！！！！！」ってなったｗ</p>
<p>てことは、やっぱりボーカルアルバム発売のタイミングもこの25話に合わせたものだったんですよね。多分。<br>凄いなあ、ニチアサって販促スケジュールに合わせてストーリーも決まるとは聴いていたけど、ここまでやるのか…！！！！！<br>たった1話のために一曲を作り、CD発売のタイミングに合わせて中の人の対談記事を雑誌に掲載し、さらには直前には試聴環境まで用意してしまうと言う念の入れよう…！！！！！！！！！<br>恐ろしい、恐ろしいぞニチアサ…！！！！！！！！！！！！！！！<br>そしてそんな公式様の手のひらの上で完全に踊らされている私( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>先日のスタッフインタビューで言及されてましたけど、25話の脚本が作られてたのって6話放送時点ぐらいだったんですよね。</p>
<blockquote>
<p>キュアパルフェお披露目直前！　暮田公平SD、貝澤幸男SD、神木プロデューサーに聞く、『キラキラ☆プリキュアアラモード』が６人チームとなったその理由とは!? | アニメイトタイムズ<br><a href="http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1499997366" target="_blank" rel="external">http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1499997366</a></p>
<p>暮田：ちょうどショコラの登場回（第6話）がオンエアされたころに、第25話の脚本を作っていましたね。この暴走回がちゃんと映えるように、「（高校生組の）人気が出てくれたら良いねぇ……」と、みんなで話していました。</p>
</blockquote>
<p>6話のあきらさん登場時点ですでにこの脚本が作られていたと思うと…恐ろしい…そしてニチアサの本気ぶり怖い……<br>でも「人気が出てくれたらいいね」については、現状もう完全に思惑通りだと思いますけどｗｗ</p>
<p>25話はまさに、約束されたマカロナージュだったんだなあ……</p>
<h3 id="あきらさんとの関係に「期待」を持ち始めたゆかりさんに胸熱"><a href="#あきらさんとの関係に「期待」を持ち始めたゆかりさんに胸熱" class="headerlink" title="あきらさんとの関係に「期待」を持ち始めたゆかりさんに胸熱"></a>あきらさんとの関係に「期待」を持ち始めたゆかりさんに胸熱</h3><p>今回、個人的に一番ぐっと来たのがこちらでした。<br>ゆかりさんが、初めて「自分とあきらさん」に意識を向けた記念の瞬間と言うか。<br>これまでのゆかりさんのあきらさんへの認識って、あくまで「あきらさん個人」か、「自分ではない誰かとあきらさん」であって、「自分とあきらさん」について考えたことってあんまりないんじゃないかと思うんですよね。<br>例えば10話では「指輪を失くしたおばあさんとあきらさん」からの「あきらさん個人」への興味だったし、15話では「みくちゃんとあきらさん」だったし。</p>
<p>それが今回！！！！！！！！！！！！！！！<br>ゆかりさんの意識が、もしかしたら初めて「自分とあきらさん」に向き始めているのでは…！？と感じられる描写がいくつかあって、めっちゃくちゃテンションが上りました。</p>
<p>具体的には、冒頭でナタ王子がゆかりさんを連れて行こうとしたのをあきらさんが「ちょっと待って」と制止した時のゆかりさんの反応ですよ。<br>最初嬉しそうにしてて、あきらさんの</p>
<blockquote>
<p>「ゆかりには学校も、キラパティもあるし」</p>
</blockquote>
<p>って台詞でちょっとむっとしちゃうわけですけども。<br>この反応がもう最高に…最高に最高なわけでして！！！！！！！！！！！！！！！！！！(語彙力<br>だってこのシーンでゆかりさんが「ムッとした」のは、「自分のために止めてくれたのか」って「期待」があったからですよね。<br>この「期待」が…あきらさんに「期待」しちゃうゆかりさんってのがもう、めっちゃくちゃ胸熱なわけですよ！！！！！</p>
<p>だって「期待」しちゃうってことは、ある程度相手との人間関係が深まっている確信があるってことですよね。<br>15話の時点ですでにあきらさんのことを受け入れちゃってる印象はありましたけど、まさかここまでとは…！！！！！！！！！！！<br>しかもさあ、ゆかりさん自身もまだ無意識っぽいところが良いんですよね。最高だよね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>あともう一つ、その「期待」が伺えたのが、これも冒頭のゆかりさんの台詞。</p>
<blockquote>
<p>「あきらさがいつまでも女の子たちの相手をしているから。本当に、優しい王子様ね」</p>
</blockquote>
<p>これなーーーーーーーーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>冒頭のシーン、あきらさんがファンの子達の相手をしてる間、ゆかりさんがずっとずっと待っててくれたことがちょっと意外だったんですよね。<br>ゆかりさんのキャラクター的に一人でキラパティに帰ってしまっても良さそうなのに、でもここであきらさんを待っていてくれるのも、もしかしたらゆかりさんの変化の一つなのかなあと思ったり。</p>
<p>退屈そうにしながらも夏の日差しの中日傘さしてずっと待っててくれるゆかりさんすごく可愛いと思うんだ…なのに帰って早々↑の嫌味言っちゃうところも最高に可愛いと思うんだ……！！！！！！<br>だって↑のゆかりさんの台詞、これもう完全にあきらさんに甘えてるよね……ってもう、甘え方が不器用ってレベルじゃねーぞ！！！！！！！！<br>もう、もう、甘え方を知らない人はこれだから……！！！！！<br>可愛いなあ。</p>
<p>繰り返しますけど、ゆかりさんが「あきらさんと自分」の関係に「期待」をし始めてる、って、これって凄いことだと思うんですよ。<br>しかも真っ当すぎるくらい真っ当なステップを踏んで。<br>10話であきらさん個人に興味を持って、15話でみくちゃんとあきらさんの関係からさらにあきらさんへの理解を深め、そしてこの25話でそんなあきらさんと自分との関係に期待を持つゆかりさん………</p>
<p>…これってもう恋愛のプロセスと言っても過言ではないのでは…？？？？？(妄想スイッチ</p>
<p>正直、観ていて「ゆかりさんがものすごく真っ当にあきらさんに恋をしている！！！！！！！」と思ったんですよね。<br>御本人はラストで「まだ恋をしたことがない」と仰っていたので、まだまだ無自覚っぽいですけど( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="25話はゆかりさんが全力であきらさんに甘えるお話だった気がする。"><a href="#25話はゆかりさんが全力であきらさんに甘えるお話だった気がする。" class="headerlink" title="25話はゆかりさんが全力であきらさんに甘えるお話だった気がする。"></a>25話はゆかりさんが全力であきらさんに甘えるお話だった気がする。</h3><p>はい。25話の感想はこれに尽きる感じです。<br>25話のゆかりさん、最初から最後までずっとあきらさんに甘えっぱなしでしたね( ◜◡◝ )<br>冒頭の「期待」の件もそうだけど、何よりもナタ王子とあきらさんの対決なんて、あれ完全に「あきらさんが自分のために何かしてくれてるのが嬉しい」感が全面に溢れまくってましたもんね…ゆかりさん…正直過ぎる……<br>あとやっぱり甘え方が下手すぎる！！！！！！！！！<br>そういうとこも可愛いけども！！！！！！！！！<br>あきらさんが大変だからほどほどにしてあげてください！！！！！！！！！！！！！！！！！(本当に</p>
<p>正直、最初から最後までゆかりさんがあきらさんのことしか観ていなくて、王子に申し訳なくなるレベルでした。<br>特にダンス対決で王子が無茶なリフトしてプールに落ちた時の、王子の謝罪に対してのゆかりさんの</p>
<blockquote>
<p>「気にしてないわ」</p>
</blockquote>
<p>って台詞。<br>これ、「無茶なリフトしたこと」を気にしてないんじゃなくて、完全に「王子のこと」を「気にしてないわ」って感じでしたもんね……<br>むしろ王子のおかげであきらさんとダンスが出来て満足げですらあるって言う……<br>なんという無慈悲…なんという残酷……！！！！！！！<br>ダンスだってなんだって、直接お願いすればあきらさんは応えてくれるだろうに、それが言えないのがゆかりさんなんだなあ…</p>
<p>ゆかりさん、あきらさんの折り紙ひとつで幸せになれちゃうのにね。<br>お店の飾り付け対決であきらさんが折った折り紙を嬉しそうに眺めてるゆかりさんほんとに…ほんとに可愛かった……<br>折り紙一つであんなに嬉しそうな顔しちゃうのに、いざその優しさを全部自分に向けられると逃げ出しちゃうんだもんなあ……不器用な人ですよ本当に……</p>
<h3 id="「それから？」に秘められたあきらさんの王子度の高さは異常"><a href="#「それから？」に秘められたあきらさんの王子度の高さは異常" class="headerlink" title="「それから？」に秘められたあきらさんの王子度の高さは異常"></a>「それから？」に秘められたあきらさんの王子度の高さは異常</h3><p>はい。<br>これ、見ていてリアルに「ﾋｨ！」って声が出たんですけど。<br>後半のあきゆか大爆発のきっかけとなったあきらさんの</p>
<blockquote>
<p>「それから？」</p>
</blockquote>
<p>と言う台詞。<br>これ…この台詞、森さんの芝居含めてめっちゃくちゃヤバくなかったですか……？<br>何がヤバイって、えーと…端的に言うとアレです、この台詞、めっちゃくちゃエロくなかったですか！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(直球<br>これさあ…………もうほんと、あきらさんには責任取ってくださいねと声を大にして言いたい！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>何の責任かってもちろんゆかりさんに対しての責任ですよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>ここからの展開はもう本当に、本当に凄かったですね。<br>そらエリシオさんも</p>
<blockquote>
<p>「(女児にお見せできるのは)そこまでです」</p>
</blockquote>
<p>って止めに入るわ…<br>特に、泣いてしまったゆかりさんを見つめるあきらさんの横顔の描写、あれヤバくなかったですか…<br>あれさ～～～～～～～あきらさん「泣かせてごめん」とか言いつつゆかりさん泣かすのちょっとクセになっちゃってたらいいなって！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>しらきはそんなことを思いました！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(こなみ</p>
<p>いや、だってあの横顔にはもう「可愛いなあ」と言う愛情が溢れるばかりだったじゃないですか…見てる方が恥ずかしくなるくらいに…<br>そんな、あきらさんが初めて(じゃないかも知れないけど)ゆかりさんを「可愛い」って思ったのが泣き顔とかさあ…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あきらさん！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！そうだったのか！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(何が</p>
<p>しかもさあ、あきらさんの泣かせ方がまた、決して「意地悪して泣かせる」とかじゃなくて、「とことんまで甘やかして泣かせる」とかさあ…………！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ぐあーーーーーーーっ！！！！！！！！！！！！！もう！！！！！もう！！！！！！！！！！！<br>罪深い！！！！！！！！！！！！！！なんて罪深い王子！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>25話はこの事実を目の当たりに出来ただけでもあきゆかの民としては最高に最高でした。<br>いやあ、これは薄い本が厚くなりますね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>で、ここからの怒涛の展開は、正直マカロナージュを聴いてさんざん妄想した内容だったので、図らずもそっちで感想を書き尽くしてしまっていたという…<br>なんてこった、私は25話を見る前に25話の感想を書いていたのか…！！！！！！！！<br>あ、ちなみにこちらです。</p>
<blockquote>
<p> <a href="/sblog/2017/07/29/macaronage/" title="「愛とときめきのマカロナージュ」のパート割から妄想するあきゆかの関係。">「愛とときめきのマカロナージュ」のパート割から妄想するあきゆかの関係。</a></p>
</blockquote>
<p>あと、ゆかりさんが言及してた16話でのジュリオくんの台詞、あれも少し前の記事で引用したばかりだったのでちょっとびっくりしました。<br>やっぱり、ジュリオくんのあの台詞はゆかりさんの弱みを突く痛いものだったんだなあ……<br>また一つ、16話でのゆかりさんの「真実」が見えてきましたね。<br>今後もこうやって、色んなエピソードに絡めて16話でのゆかりさんの真意が明らかにされていく感じなのかな。<br>それだけあの16話の情報量が多かったってことなんだろうなあ。<br>今観返したら、また見え方が変わりそうだ…</p>
<h3 id="推しの全力の仕事を堪能出来る幸せ"><a href="#推しの全力の仕事を堪能出来る幸せ" class="headerlink" title="推しの全力の仕事を堪能出来る幸せ"></a>推しの全力の仕事を堪能出来る幸せ</h3><p>プリアラ25話について、藤田さんもブログを更新してくれてましたね。</p>
<blockquote>
<p>プリアラ２５話 | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6361" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6361</a></p>
</blockquote>
<p>藤田さんのお言葉…感慨深いなあ。</p>
<p>これは16話の感想でも書きましたけど、私は藤田さんの声のオタクなので、今回も藤田さんの全力のお仕事を堪能できて本当に本当に幸せでした。<br>もちろんそれはプリアラに限った話ではないですけど。</p>
<p>私は藤田さんの気遣いの演技と言うか、息を呑んだりする瞬間のお芝居と声がとてもとてもとても好きでして、ゆかりさんってそういう細かい部分のお芝居を堪能できるキャラクターなので余計に嬉しかったりします。<br>今回も、台詞に乗らない息遣いにゆかりさんの気持ちが凝縮されていたような…夜の海辺のシーンとか特に。<br>あとはやっぱり、エレベーターのシーンからのあきゆか大爆発までの流れとか……<br>あそこも、台詞には乗らないけれど、ゆかりさんの中で確実に変化が起きていることが分かる感じがあって、声優さんという生き物は本当に凄いなあと思いました。<br>さらに↑のブログとかで演じる上での御本人の気持ちとか読んでしまうと、余計に感慨深いというか…<br>藤田さんを応援していて良かったなあと、しみじみと思います。</p>
<p>プリキュアってだいたい1年で50話前後だから、ちょうど今回が折り返し地点なんですよね。<br>まだ半分と捉えるか、もう半分と捉えるか……<br>とりあえず、これからもゆかりさんの行く末を見守ることが出来ること、そして藤田さんのお芝居を楽しめる時間が続くことが本当に嬉しいです。<br>キャラソンとかライブとか映画とか、本編から派生したお仕事も本当に本当に楽しみだし( ◜◡◝ )</p>
<p>今後もプリアラを全力で応援していく所存です！！！！！！！！！！！！！<br>とりあえず、次回の水着回…じゃなくて海水浴回が楽しみですね、色んな意味で( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>時代に逆らうようなゆかりさんの攻めた水着とかｗｗ</p>
<p>それでは！！！！！！！！！！また！！！！！！！！！！！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ25話、観ました！&lt;br&gt;ええ、観ました…観ましたとも…！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第24話 感想：シエルさんの成長にゆかりさんが思うこと。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/07/29/precure-alamode-24/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/07/29/precure-alamode-24/</id>
    <published>2017-07-29T13:18:28.000Z</published>
    <updated>2017-08-02T17:19:30.163Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>だいぶ遅くなってしまったけど、プリアラ24話の感想を。<br>24話はシエルさんのポンコツぶりが色々と観られて楽しい回でした( ◜◡◝ )<br>あと、恒例の呼び方決定回！<br><a id="more"></a><br>冒頭でジャパニーズカラーテとやらに邁進する源一郎さんに素敵さを見出してしまうシエルさん、宇佐美家の遺伝子好き過ぎでしょｗｗってなりました( ◜◡◝ )<br>もともと妖精だからか、好奇心旺盛で気になることになんにでも挑戦してみちゃうシエルさん可愛いなあ。<br>でもそれでいちいちお腹をすかせて妖精に戻っていたら大変だな…シエルさんに必要なのは学力でも体力でも国語力でもなく、少ないエネルギーで動けるようになる燃費の良さなのでは……今、低燃費シエルさんが求められている…！！！！！(車かな？</p>
<p>あと、クラスメイトに追われるシエルさんを守る中学生組の絆も良かったですね。<br>あおちゃんの棒演技とかｗ<br>いちかが落として偽キラリンさんを回収するひまりんにクラスメイトが誰も声をかけない件については、「誰かひまりんに気づいてあげて！」と思いましたけども…<br>あとあおちゃんが夏服でもベスト着用なのがなんか可愛かった( ◜◡◝ )<br>おなかが冷えやすいとかだったら子供っぽくてめちゃくちゃ可愛いと思うんですよね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="仲間を頼ることを覚えたシエルさんを見てゆかりさんが何を思うのか"><a href="#仲間を頼ることを覚えたシエルさんを見てゆかりさんが何を思うのか" class="headerlink" title="仲間を頼ることを覚えたシエルさんを見てゆかりさんが何を思うのか"></a>仲間を頼ることを覚えたシエルさんを見てゆかりさんが何を思うのか</h3><p>はい。<br>ゆかりさんファンクラブの民なので、シエルさん回でもどうしてもゆかりさん妄想につなげてしまうわけですが。<br>24話でのシエルさんが「成長」する姿を見て、ゆかりさんが一体何を思うのかとか、そういうことをしみじみと考えてしまいました。<br>だって24話でのシエルさん、ゆかりさんが越えたくても越えられない色んな壁をやすやすと乗り越えてしまった感があって……「素直さ」ってやっぱり重要なんだなって……</p>
<p>まずシエルさんが乗り越えた最初の壁が、「自分の弱みを知ってもらうこと」。<br>おなかが空くと妖精に戻ってしまうことを知られて、いちかに「最初に言ってくれたら良かったのに」と言われた時のさんの台詞</p>
<blockquote>
<p>「そんなのかっこ悪いキラ」<br>「今までずっと一人で何とかしてきたキラ」<br>「だから、心配しなくても…」</p>
</blockquote>
<p>これさあ…………<br>細部はもちろん違うかもだけど、ゆかりさんと似てるんじゃないかと思うんですよ。<br>一人で何でもできちゃう人特有の思考なのかな。<br>でもここで、これまで数多のプリキュアを落としてきたいちかさんのイケメンな台詞が炸裂しちゃうわけで…</p>
<blockquote>
<p>「私たち、もっと知りたいな。得意なことも、苦手なことも」<br>「シエルさんのこと、いっぱい」<br>「だって、仲間でしょ」</p>
</blockquote>
<p>いやあ、これは殺し文句ですわ……これはシエルさんイチコロですわ……<br>でもここで素直に受け入れて「ありがとう」って言えちゃうのはシエルさんだからなんですよね。<br>ゆかりさんの場合もうちょっとこじらせちゃってるから……</p>
<p>でもって次の壁は、戦闘において仲間の力を頼ることかなと。<br>余談ですけど、戦闘になった瞬間二人してローリング登場キメたあきゆか面白かったですねｗ<br>いちかさんあたり、あきゆか召喚ボタンでも持ってるんだろうか…<br>てかあきゆか召喚ボタンがあったとして、重要なのはあきゆかが「一緒に登場した」ってとこですよね。<br>「一緒に来た」ってことは「一緒にいた」ってことで……なんなの、あきゆか学校帰りにデートでもしてたの？？？？？どうなの？？？？？？？？？？<br>中学生組が夏服になってたからきっとあきゆかも夏服だっただろうし…なんなの、夏服デートとか最高かよ…中学生組がいないところで高校生組の二人は一体どんなデートを楽しんでいたんですかねぇ……</p>
<p>ｱｯﾊｲ、話が逸れまくりました。<br>戦闘においては結構マカロンさんて仲間の力を頼っているというか、連携技を使ったり、今回みたいに自分の技でパルフェさんを助けたりと、そういうことはしてると思うんですよね。</p>
<p>で、じゃあ何が「壁」と思ったかと言うと…<br>最後にパルフェさんが敵に向かって放った台詞、</p>
<blockquote>
<p>「私と私の仲間を甘くみないでくれる！？」</p>
</blockquote>
<p>これ…！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>この台詞、マカロンさん、ってかゆかりさんが言いたくてどうしても言えない台詞なんじゃないかなあと。<br>16話の戦闘の最後、一人でジュリオくんと戦う自分のもとに駆けつけてくれたみんなに対して「いいところに来てくれたわね」と言いつつ、戦闘後に寂しそうな顔をしていたゆかりさんがどうしても気になっていてですね。<br>今のゆかりさんって、胸を張って堂々と「仲間」だって言ってもらえる自信がまだないんじゃないかなあと勝手に思っています。<br>自分ではそう思っていても、自分が「そう言ってもらえる」自信がないんじゃないかなあと。<br>うーん、駄目ですね、最近ゆかりさんに対して過保護になり過ぎてる自覚はあります…うーん。<br>だってここ最近のゆかりさんほんとにいじらしくてほんとに可愛いんだもん……ズルい、ズルいよ…！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>ゆかりさんがどうしてあそこまで頑なに自分の気持ちをみんなに言えないのか、具体的な理由はまだ明らかになっていないので分からないですけど、今後のお話でそのあたりのエピソードもきっとやってくれるんだろうなと期待しています。<br>まずは明日の25話ですよね。</p>
<h3 id="25話…………"><a href="#25話…………" class="headerlink" title="25話…………"></a>25話…………</h3><p>そう、25話ですよ。<br>恒例のアニメイトタイムズさんの直前予告、見ましたか？</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【ニュース】『キラキラ☆プリキュアアラモード』第25話よりあらすじ＆先行場面カット到着！　ゆかりに求婚するスイーツ国の王子役を鳥海浩輔さんが担当！ <a href="https://t.co/dh3YECJu7A" target="_blank" rel="external">https://t.co/dh3YECJu7A</a> <a href="https://t.co/8Uk3hWfox6" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/8Uk3hWfox6</a></p>&mdash; アニメイトタイムズ公式 (@animatetimes) <a href="https://twitter.com/animatetimes/status/891131430847131648" target="_blank" rel="external">2017年7月29日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>これ…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>これさあ、もうこのあきゆか画像1枚だけで、万物すべてに感謝したい気持ちでいっぱいなんですけど…<br>公式…これが…公式の画像…ッッッ！！！！！！！！！！！！<br>凄いなあ、だってこれが日曜の朝8時半に流れちゃうんでしょ？？？？？公共の電波に乗って全国の女児のもとに届いちゃうんでしょ？？？？？？？？<br>なんという…凄い時代になったものだなあ(しみじみ</p>
<p>あと個人的に、記事の最後の画像でしにました。</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">『キラキラ☆プリキュアアラモード』第25話よりあらすじ＆先行場面カット到着！　ゆかりに求婚するスイーツ国の王子役を鳥海浩輔さんが担当！ | アニメイトタイムズ <a href="https://t.co/AUs2oRi6V5" target="_blank" rel="external">https://t.co/AUs2oRi6V5</a><br><br>やっぱり最後は幸せなキスをしてマカロナージュするんだな…(永眠</p>&mdash; しらき (@shiraki_ii) <a href="https://twitter.com/shiraki_ii/status/891192081141518336" target="_blank" rel="external">2017年7月29日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>画像転載できないので自分のツイートで恐縮ですけど。<br>これ…これさあ、あきらさんの優しすぎる笑顔もだけど、この時のゆかりさんがどんな表情してるのかわからないのがまた…！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あきらさんにこんな顔向けられちゃってゆかりさんもうまともでいられないのでは？？？？？？</p>
<p>個人的な願望なんですけど、あきらさんにはもうゆかりさんのことぐでんぐでんのどろんどろんに甘やかしていただきたいんですよ。<br>だってゆかりさんって、ちやほやされることには慣れていても、甘やかされることには慣れてなさそうじゃないですか？？？<br>それなりの家柄のお家っぽいけど、決して甘やかされてる環境ではないみたいだし。<br>むしろゆかりさん自身がそういうの突っぱねてきてそうだから余計に慣れてなさそう。<br>そんなゆかりさんを！！！！！！！！！愛と母性の塊であるあきらさんに！！！！！！！！！！めっちゃくちゃに甘やかしていただきたいんですよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ゆかりさん(自分の好きな人に)甘やかされるの弱そうだから…あ、「好きな人」って重要です。好きじゃない人にいくら甘やかされても嫌がりそうだけど、こと好きな人相手だとめっちゃ弱そう…(妄想</p>
<p>いや、こういうこと思っちゃうのはもう全部全部「愛とときめきのマカロナージュ」が悪いんですよ。<br>昨日勢いでアレな記事書いちゃいましたけど、今日もずっとずっと聴いていて、本当にこの曲のゆかりさんって………いじらしくて可愛いなあと。<br>あと、藤田さんの歌い方がまた…ズルい。ズルくないですか？！？！？！？！？？？！？！<br>なんだろう、芯がありながらもちょっと弱さが見える歌い方と言うか……聴いてて「天才かよ…」ってなります。</p>
<p>そう言えばオトメディアで森さんが言及されてましたけど、マカロナージュは藤田さんが先に収録して、森さんがそれを聴きながら収録されたんですよね。<br>聴いていて、「あきらさんがノリノリなのはゆかりさんの声を聴きながら歌っていたからか…」と思わずによによしました。<br>なんというか、偶然かもですけどこの収録順もあきゆかっぽくて素晴らしいですよね。<br>だって、ゆかりさんはあきらさんの歌を聴かずに(気持ちが分からずに)歌っていて、あきらさんはゆかりさんの歌を聴きながら(気持ち分かってて)歌ってるってことでしょ…？？？<br>なにそれ最高にあきゆかじゃん…………</p>
<h3 id="生きてお会いしましょう-2ヶ月ぶり何回目？"><a href="#生きてお会いしましょう-2ヶ月ぶり何回目？" class="headerlink" title="生きてお会いしましょう(2ヶ月ぶり何回目？)"></a>生きてお会いしましょう(2ヶ月ぶり何回目？)</h3><p>では、皆様。<br>明日のあきゆかショックを生き抜き、また生きてお会いしましょう。<br>私はその前に富士急にて藤田さんと一緒に瑞雲と戯れてきます！！！！！<br>天気がちょっと心配だけど、イベント自体は屋内だから多分大丈夫だよね。<br>一ヶ月ぶりの藤田さんめっちゃ楽しみです！！！！！！！！！！！<br>チケの整理番号が結構良かったので、近くで見られたらいいな。</p>
<p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;だいぶ遅くなってしまったけど、プリアラ24話の感想を。&lt;br&gt;24話はシエルさんのポンコツぶりが色々と観られて楽しい回でした( ◜◡◝ )&lt;br&gt;あと、恒例の呼び方決定回！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>「愛とときめきのマカロナージュ」のパート割から妄想するあきゆかの関係。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/07/29/macaronage/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/07/29/macaronage/</id>
    <published>2017-07-28T15:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-07-30T13:41:47.883Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>はい、絶賛マカロナージュ中です。もう一旦フルで聴いたらエンドレスリピートですよ。<br>本当は昨日CDは届いていたんですけど、例によってイントロから先に進めなくてですね。<br>イントロだけ20回くらい聴いて、今日の仕事帰りに勢いで「うらあ！」と再生して、何とか最後まで頑張りました。<br><a id="more"></a><br><img src="/sblog/img/20170728_precure_album.jpg" alt="家宝にしたいアルバム。"></p>
<p>この、どう見ても幼女様向けのアルバムにあんな濃ゆい曲が収録されているとか……<br>つか、この曲ってほんとにプリキュアのキャラソンなんです…？？？？？<br>曲を聴く前にとりあえず耐性つけておこうと思って歌詞だけ読もうとしたんですけど、あまりの破壊力に歌詞カードすら直視できないレベルだったんですけど……あの、本当に大丈夫なんです…？？？？？？(不安</p>
<p>という訳で、今回はマカロナージュの感想を。<br>歌詞の内容もなんですけど、タイトル通りパート割で妄想が膨らみまくってしまったのでそんな感じで。<br>他の曲の感想はまた別途書けたらいいな。他の曲もとても素敵だったので。特にひまりんの新曲とか、あんなにしっとりした曲だと思わなかった。<br>いちシエのデュエットも可愛くて良かったなあ。爽やかで。どこかのマカロナージュとは大違いで…( ◜◡◝ )</p>
<p><strong>※本記事はいつにも増してあきゆか妄想過多となっておりますのでご注意ください</strong></p>
<h3 id="古き良き昭和のあきゆか。"><a href="#古き良き昭和のあきゆか。" class="headerlink" title="古き良き昭和のあきゆか。"></a>古き良き昭和のあきゆか。</h3><p>はい、という訳で、「愛とときめきのマカロナージュ」。<br>まずこの曲について、公式からの「あきゆかの掛け合いが多い」とか「ラテン・ナンバー」とかいう情報から「昭和の歌謡曲みたいだな」と思っていたんですけど、蓋を開けてみたら本当に昭和の歌謡曲だったと言うｗｗｗ<br>これあれだ、カラオケで歌ったらパートごとにスペードとハートの記号付きで歌詞が色分けされて出るやつだｗｗｗ</p>
<p>以前の記事で「あきゆかってなんでこう大正とか昭和を連想してしまうのか」とか書いた気がするんですけど、まさか本当に昭和調の曲が来るなんてｗｗｗ<br>いや、でも分かる。分かるよ。あきゆかのこの古き良き時代が似合う感じって一体なんなんでしょうね。<br>ビジュアルだけで言ったら金色夜叉とかめっちゃ似合いそうだもんｗ<br>キャラは全く違うけど。<br>あきらさんはゆかりさんを足蹴にするとか絶対できないだろうし…あ、でもお宮の本心が見えない感じとかはゆかりさんっぽいと言えばぽいのかな。<br>キャラデザの段階でそういう記号的なわかり易さも考慮してたりするのかな。<br>見た目でカップルっぽく見えるようにってのはあったのかもしれないですね。</p>
<h3 id="マカロナージュのパート割からあきゆかの関係を深読みしてみる。"><a href="#マカロナージュのパート割からあきゆかの関係を深読みしてみる。" class="headerlink" title="マカロナージュのパート割からあきゆかの関係を深読みしてみる。"></a>マカロナージュのパート割からあきゆかの関係を深読みしてみる。</h3><p>で、個人的に気になったのが、マカロナージュの歌詞のパート割。<br>歌詞がもう意味深過ぎて悶えざるをえないんですけど、この歌詞のどこをどっちが歌ってるか、これがめっちゃくちゃ重要なのではないかと。<br>と言うか、個人的に「このパートをゆかりさんが歌うのかよ最高かよ～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！」ってとこがあったってだけなんですけど( ◜◡◝ )</p>
<p>という訳で、是非お手元に歌詞カードをご用意ください！！！！！！！！！！！！！！<br>(なんか以前もマカロンさんのキャラソンでやったなこれ)</p>
<p>※下記、歌詞引用部分はあきゆかパートを黒・ゆかりさん紫・あきらさん赤で色分けして表示しています</p>
<p>まず真っ先に気になったのが、</p>
<blockquote>
<p><strong>タイセツを傷つけて失ってしまうくらいなら</strong></p>
</blockquote>
<p>ここ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ここのパート割、</p>
<blockquote>
<p><strong><font color="Purple">タイセツを</font></strong><br><strong><font color="Red">傷つけて</font></strong><br><strong><font color="Purple">失ってしまうくらいなら</font></strong></p>
</blockquote>
<p>これ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ここさあああああああああああゆかりさんに「タイセツ」と「失ってしまうくらいなら」って歌わせるのズルくない？？？？？？？？？？？？？？？？？<br>だってゆかりさんにとって「タイセツ」なものがあって、それを「失ってしまうくらいなら」「まざりあわないマカロナージュ」ってことでしょ？！？！？？！？！？！！</p>
<p>しかもこの後に続く、</p>
<blockquote>
<p><strong>守りたい理由はただひとつ</strong><br><strong><font color="Red">君が大好きだから</font></strong></p>
</blockquote>
<p>これ！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ここのパート割りほんとズルいと思うんですよ！！！！！！！！！！！！！！<br>だって「守りたい理由はただ一つ」はあきゆかどっちも歌っているのに、その「ただ一つの理由」である「君が大好きだから」って声を大にして言ってるのがあきらさんだけって！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ズルい！！！！！！！！！！！！！ズルすぎる！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>だってゆかりさんにも「守りたいただ一つの理由」はあって、なのにゆかりさんは口に出せないってことでしょ？！？！？？！？！！？<br>なぜなら！！！！！！！！！！！！！！！<br>「タイセツ」を「失ってしまうくらいなら」！！！！！！！！！！！！！！！！<br>口には出さないほうがいいって、ゆかりさんはそう思ってるって、そういうことなんでしょ？！？！？！？！？？！？！？！？！！！！</p>
<p>ああああああああああああああああああもうううううううううううう！！！！！！！！！！！！！！！<br>ゆかりさん！！！！！！！！！！！！！！！！なんでそういじらしいの！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>「タイセツ」だと認めておきながら、失うことが怖くて「好き」も言えないなんて…言えないなんて！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ゆかりさん可愛すぎるでしょもう～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>でも、だからこそ、何度も</p>
<blockquote>
<p><strong><font color="Red">君が大好きだから</font></strong></p>
</blockquote>
<p>って声高らかに歌ってくれるあきらさん最高かよってなるんですよね。<br>しかも、その声高らかに歌ってくれる理由が</p>
<blockquote>
<p><strong><font color="Red">態度より</font></strong><br><strong><font color="Purple">声にして</font></strong></p>
</blockquote>
<p>って！！！！！！！！！！！ゆかりさんのリクエストかよ…！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>でもってそんなゆかりさんのリクエストに即座に</p>
<blockquote>
<p><strong><font color="Red">熱いこの思いを伝えなきゃ</font></strong></p>
</blockquote>
<p>って応えてくれるあきらさんマジあきらさあああああああああああああああああああああああああん！！！！！！！！！！！！！！！<br>最高だ…ゆかりさん良かったね…良かったね……あきらさんがあきらさんで本当に良かったね…<br>あきらさんマジ王子……<br>つか、ゆかりさんも歌の中で</p>
<blockquote>
<p><strong><font color="Purple">まなざし まるで王子様</font></strong></p>
</blockquote>
<p>って言ってるし……</p>
<p>ここでちょっと意外だったのが、ゆかりさんに「王子様」って概念があったこと。<br>いや、多分物語の登場人物としての「王子様」って概念はあっただろうけど、自分の主観で人を「王子様」って表しちゃうのはちょっと意外だったので。<br>むしろ、あきらさんの王子様成分がそれほど凄い、ってことか…そうなのか……</p>
<p>てか、ゆかりさんがあきらさんから「王子」を感じる部分が「まなざし」って……なにそれエロい……あきらさん二人きりの時どんな視線でゆかりさんのこと見てるの…？<br>王子を感じるほどの熱いまなざしってヤバくない…？しかもそれを感じ取っちゃうゆかりさんもヤバくない…？？？？<br>あきゆか、エロくない……？？？？？</p>
<p>でもって、そんなゆかりさんの「王子様」に対するあきらさんの</p>
<blockquote>
<p><strong><font color="Red">ショウタイムさ お嬢様</font></strong></p>
</blockquote>
<p>って返しがまたさ～～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！<br>この、あきらさんがちょっとゆかりさんのこと茶化してる感じが最高だと思いませんか！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ここの森さんのちょっと茶目っ気のある少年っぽい感じの歌い方最高かよ……さすがリアル王子…！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>割りとポーカーフェイスで感情の揺らぎがないように見えるゆかりさんを、優しさと母性の塊であるあきらさんがちょっと茶化してる感じが最高なんですよ！！！！！！！！！！！！！！！！<br>なにその昼と夜とは別の顔みたいなさ～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！！！<br>こんなあきらさん中学生組の前じゃ絶対見られないですよ！！！！！！！！！！！<br>ゆかりさんにしか見せない顔があるとか最高かよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>それはゆかりさんもだけど！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>だって、ゆかりさんが実は密かに王子様を望んでいるのだとしたら…なにそれめちゃくちゃ可愛くない…？<br>だって、あのゆかりさんですよ。<br>あきらさんに一目惚れしちゃったいちかさんのこと「初恋かしら」ってからかったり、明らかに年上の辰巳さんに「デートもしてないの？」とか言っちゃうゆかりさんですよ。</p>
<p>そんなゆかりさんが、実は密かに王子様を求めているとしたら…？？<br>えっなにそれめちゃくちゃ可愛くない…？？？<br>だってゆかりさんって、CAT MEETS SWEETSの歌詞で明らかになっちゃったけど、ああ見えて実は</p>
<p>(「CAT MEETS SWEETS」より引用)</p>
<blockquote>
<p><strong><font color="Purple">もったいぶって 困らせて こういうのも好きよ</font></strong><br><strong><font color="Purple">責任とって飽きるまで振り回してみて</font></strong></p>
</blockquote>
<p>とか思ってる人ですからね！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>実は振り回したいより振り回されたい人なんですよねゆかりさんは！！！！！！！！！！！！！！<br>しかもそこに来て「王子様」とか言っちゃうゆかりさんとか！！！！！！！！！！！！！！！乙女か！！！！！！！！！乙女なのか！！！！！！！！！！！！！！そうなのか！！！！！！！！！！！！<br>でもってそんな乙女なゆかりさんを振り回しちゃう熱いまなざしのあきらさんとかもう最の高過ぎて…………<br>うっ、これが…<strong>これが「尊い」と言う感情……！！！！！！！！！！！！！！！！</strong></p>
<p>あと思わず胸熱だったのが、</p>
<blockquote>
<p><strong>守りたいぬくもり優しさを</strong><br><strong><font color="Purple">知ってしまったなら</font></strong></p>
</blockquote>
<p>これ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>この、この、「知ってしまったなら」をゆかりさんだけが歌うの、これほんと…ほんとズルいと思うんですよ……<br>だってこの「ぬくもり優しさ」を「知ってしまった」のはゆかりさんだけってことなんですよ！！！！！！！！！！！！！！<br>あきらさんも歌ってるからあきらさんにも「守りたいぬくもり優しさ」はあるけれど、「知ってしまった」のはゆかりさんだけなんですよ！！！！！！！！！！！！！！！<br>罪深い、罪深いぞあきらさん…！！！！！！！！！！！</p>
<p>でもってさらにこれが、前述の</p>
<blockquote>
<p><strong><font color="Purple">タイセツを</font></strong><br><strong><font color="Red">傷つけて</font></strong><br><strong><font color="Purple">失ってしまうくらいなら</font></strong></p>
</blockquote>
<p>に繋がるのだとしたら…！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ぐあああああああああああこれもうさ～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！<br>知ってしまったらもうなかったことには出来ないんですよ…そしてその「知ってしまった」「守りたいぬくもり優しさ」を、ゆかりさんは「タイセツ」に思っていて、「失ってしまうくらいなら」と思って頑なになっていると…そういうことなんでしょ…？？？？？(止まらない妄想</p>
<p>しかも、しかも、気づいてしまったんですけど、なぜゆかりさんとあきらさんにとって「守りたいぬくもり優しさ」なのか、なぜ「守りたいのか」、それは…</p>
<blockquote>
<p><strong>守りたい理由はただひとつ</strong><br><strong><font color="Red">君が大好きだから</font></strong></p>
</blockquote>
<p>これーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！<br>ここに繋がるんですよ！！！！！！！！！！！！！多分！！！！！！！！！！！<br>でもあきらさんには言えてゆかりさんには言えないんですよ！！！！！！！！！！！！！！！<br>好きだって！！！！！！！！！！！！大好きだって！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あきらさんには言えてゆかりさんには言えないんですよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>だから！！！！！！！！あきらさんが二回も歌ってくれてるんですよ！！！！！！！！！！！！<br>ゆかりさんの分まで！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p><strong>大　　好　　き　　だ　　っ　　て　　！！！！！！！！！！！！！(妄想大爆発)</strong></p>
<p>うっ、ゆかりさんいじらしすぎてほんと…もうほんと……(泣く<br>あとあきらさんの優しさ…マジ王子…マジ母性…すべてを包み込む優しさ…………</p>
<p>そして、個人的に一番「ﾋｨ!」ってなったのが、最後の</p>
<blockquote>
<p><strong>抱きしめて</strong></p>
</blockquote>
<p>の部分。<br>これ、タイミング的には1番の</p>
<blockquote>
<p><strong>ゆれる瞳の奥まで</strong></p>
</blockquote>
<p>と、2番の</p>
<blockquote>
<p><strong>焦れる瞳の奥まで</strong></p>
</blockquote>
<p>と同じなわけで、でもこの時は「抱きしめて」とはあきゆかどちらも言えないわけですよ。<br>それがさあ、最後の最後で、二人で声をそろえて</p>
<blockquote>
<p><strong>抱きしめて</strong></p>
</blockquote>
<p>とかさあ…………！！！！！！！！！！！ズルい、ズルすぎる…！！！！！！！！！！！<br>1番2番では歌わずに最後の最後に満を持して言うことで、「言いたくても言えなかったけどようやく言えた」感が凄まじくないですか…っ！！！！！！！！<br>しかも二人一緒に言うとかさあああああああああああもううううううううううう！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>なんという…なんという圧倒的 HAPPY END……！！！！！！！！！！！！！！<br>これはもうアレでしょ、そして二人は幸せなキスをしてマカロナージュ(意味深)するんでしょ？？？？？？？？ぼく知ってるよ！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>ああ…<strong>なんて素晴らしい最終回なんだ……(まだ言う</strong></p>
<p>なんだろう。なんかほんとに、25話のラストであきゆかが幸せなキスをしてマカロナージュ(意味深)してる気がしてきた。むしろしてると思う。てかしないとおかしくない？？？？だってあきゆかだよ？？？？？？？？？？？(錯乱<br>まあたとえ本編内でしてなくても妄想でカバー余裕ですけど( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="まとめ：あきゆかお幸せに-◜◡◝"><a href="#まとめ：あきゆかお幸せに-◜◡◝" class="headerlink" title="まとめ：あきゆかお幸せに( ◜◡◝ )"></a>まとめ：あきゆかお幸せに( ◜◡◝ )</h3><p>というわけで。結論はもうこれしかないです。<br>あきゆかお幸せに！！！！！！！！！！！！式には(キラパティのみんなを)呼んでくださいね！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>…つか、改めて考えてみても、これが公式のキャラソンってのが本当に凄いですよね。<br>あきゆかって、決して本編での出番が多いわけではないのに、この一つ一つの破壊力の大きさはなんなんでしょうね。公式様は狙ってやっているのか…いや、ここまでされて「狙っていません」とか言われても「嘘つけよ！！！！！！！！！」と思ってしまうけどｗ<br>まあ中の人も思ってるくらいだもんなあ。<br>そしてオタクとしては、いただけるものはありがたくいただく所存です( ◜◡◝ )<br>ありがとうございますありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>まあこの曲に唯一難点があるとしたら、「マカロナージュ」という単語がもうアレな単語にしか聞こえなくなってしまったということですね。<br>25話のあきゆかはそれはもうマカロナージュなんだろうなあ……<br>つか、25話の放送直前にこのアルバム発売とか、このタイミングすらも公式様のはからいだとしたら公式様怖すぎる…！！！！！！！！！！！！！！！<br>この曲のせいで25話の期待度ヤバイですもん。もちろん曲がなくても期待度ヤバかったけど、曲のせいでもう期待値が天元突破してますよ。</p>
<p>日曜日、あきゆかの民は一体どうなっちゃうのかなあ…<br>まあ私は本編観る前に富士急で藤田さんに会ってきますけども！！！！！！！！！！！！！！！！<br>帰ったらどっちの感想も書きたいと思います。<br>あ、あとは24話の感想とボーカルアルバムの他の曲の感想も！</p>
<p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;はい、絶賛マカロナージュ中です。もう一旦フルで聴いたらエンドレスリピートですよ。&lt;br&gt;本当は昨日CDは届いていたんですけど、例によってイントロから先に進めなくてですね。&lt;br&gt;イントロだけ20回くらい聴いて、今日の仕事帰りに勢いで「うらあ！」と再生して、何とか最後まで頑張りました。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>プリアラ25話の予告からのあきゆか妄想やばすぎ問題。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/07/26/precure-vocal-album/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/07/26/precure-vocal-album/</id>
    <published>2017-07-25T16:27:08.000Z</published>
    <updated>2017-07-29T13:20:14.035Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ24話を観て以降もうずっとずっと感想を書いては消し書いては消しを繰り返していて駄目な感じです。<br>おかしいね、ゆかりさんの出番ほとんどなかったのにね、観ているとやっぱりゆかりさん妄想が止まらないんだよね( ◜◡◝ )<br>…何とか今週中には形にしたいなあ。<br>さすがに25話を観てからだとまともな感想書ける気がしないのでｗ<br><a id="more"></a></p>
<h3 id="プリアラボーカルアルバム発売前夜"><a href="#プリアラボーカルアルバム発売前夜" class="headerlink" title="プリアラボーカルアルバム発売前夜"></a>プリアラボーカルアルバム発売前夜</h3><p>はい、25話も怖いんですがこちらも大変恐怖してります。<br>いよいよ発売されてしまいますね。プリアラボーカルアルバム…！！！！！！！！！！！</p>
<p>もちろん予約済みで今日発送通知が来ていたので、発売日にはちゃんと届くみたいです。　<br>はい、ありがたいことですね。<br>ありがたいです、本当にありがたいんですけど…………<br>残念ながら、届いてもすぐに聴ける気がしない…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>いや、多分あきゆか以外の曲は普通に聴けると思うんです。<br>あおちゃんの曲とか、ひまりんの新曲とか、いちシエのデュエットとかも楽しみですし。<br>「10月のライブ楽しみだな～～～～」か思いながら、多分うきうきと聴けると思うんです。</p>
<p>……問題はあきゆか曲ですよ(ゲンドウポーズ</p>
<p>すべてはあの公式の<del>あたまおかしい</del>素敵な曲紹介が悪いと思うんですよ……</p>
<blockquote>
<p>「キラキラ☆プリキュアアラモード」ボーカルアルバム キュアラモード☆アラカルト | 東映アニメーション Online Shop<br><a href="http://shopping.toei-anim.co.jp/system/item/34087/" target="_blank" rel="external">http://shopping.toei-anim.co.jp/system/item/34087/</a></p>
</blockquote>
<p>引用：<a href="http://shopping.toei-anim.co.jp/system/item/34087/" target="_blank" rel="external">http://shopping.toei-anim.co.jp/system/item/34087/</a></p>
<blockquote>
<ol>
<li>愛とときめきのマカロナージュ<br>作詞・作曲・編曲：Nostalgic Orchestra　歌：琴爪ゆかり（CV：藤田咲）＆剣城あきら（CV：森なな子）<br>この夏をもっともっとアツくさせてくれる、吐息まで聴き逃せない禁断と宿命のラテン・ナンバー。情熱のラブ・ゲームを制するのはゆかりなのか、あきらなのか…。</li>
</ol>
</blockquote>
<p><strong>＿人人人人人人人人人人人人人＿</strong><br><strong>＞　やっぱり<del>あたまおかしい</del>　＜</strong><br><strong>￣Y^Y^Y^Y^Y^Y^Y^Y^Y^Y^Y^Y￣</strong></p>
<p>公式で試聴もできるみたいですけど、はい、もちろんまだ聴けていません……<br>なんせ、本編ですでに流れていた「CAT MEETS SWEETS」ですらまともに聴けず結局最初にフル再生したのがカラオケVer.と言う不甲斐ないオタクですので……ああ情けない。</p>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/wcHBC3WSQjQ" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

<p>結局CD届くまで試聴できないんだろうなあ……<br>でもさすがに推しの声をずっと聴けないのは嫌だし申し訳ないので、CDが届いたら頑張って再生しようと思います。<br>大丈夫、ちょっとずつちょっとずつ再生していけば、きっといつかは最後まで聴けるようになるはず…！！！！！！！！！！</p>
<h3 id="25話予告での致死量のあきゆか"><a href="#25話予告での致死量のあきゆか" class="headerlink" title="25話予告での致死量のあきゆか"></a>25話予告での致死量のあきゆか</h3><p>ええと、25話の予告をYoutubeの公式チャンネルで観たんですけど。</p>
<p>……なにこれ。</p>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/KWBMxaUhCU4" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

<p><strong>な　　に　　こ　　れ　　。</strong></p>
<p>てかテレビ放送版と違わない？？？？？？？<br>あ、テレビ放送版はペコリンのプレゼントのお知らせがあったから短縮版だったのか。<br>えっ、もしかしてテレビの前の幼女様には(あきゆか成分強すぎで)見せられないよとかそういうことなの？？？？？？？？(違う</p>
<p>これ…なにがヤバイって、このたった30秒という短い時間に、あきゆかの妄想を膨らませ爆発させるだけの破壊力がつまりまくっているということですよ…！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>まずあきらさんの</p>
<blockquote>
<p>「本当にいいの？」<br>「そうじゃなくて！私はゆかりに…！」</p>
</blockquote>
<p>って台詞…！！！！！！！！！！！！！！<br>これさああああ！！！！！！！！！！！！！！8話でキラパティオープンのために自分の気持ち差し置いて「みんなで頑張ろう」とか言っちゃうあきらさんに対してゆかりさんが言った</p>
<blockquote>
<p>「あなたの気持ちは？」</p>
</blockquote>
<p>って台詞のお返しじゃないですかもう～～～～～～～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！！<br>「自分の気持を差し置いて」って、ベクトルは違うけどあの時のあきらさんと同じことしようとしてるんだゆかりさん…自分の気持ちを差し置いて…差し置いて…！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>あーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！でもってここに来て…ここに来てあきらさんがゆかりさんのそんな「自分の気持を差し置いて」ることに気がついて、ゆかりさんの本心を問いただすなんて…！！！！！！！！！！！！！！！<br>あきらさん…あきらさんありがとう…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>なのにさあああああああああああああ、どこまでも「好き」を選べないゆかりさんたらここまで来ても</p>
<blockquote>
<p>「じゃああきらが勝てばいいのよ」」</p>
</blockquote>
<p>とかさああああああああああ！！！！！！！！！！！！！！<br>また「好き」を「選ぶ」ことから逃げて！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>違うでしょもう！！！！！！！！！！！！！！！！！ゆかりさん！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>言っちゃえばいいでしょ！！！！！！！！！！！！！！！！<br>「あきらを選ぶ」って！！！！！！！！！！！！！！！！「私のために勝って」くらい言っちゃえばいいのに！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>太古の昔から女子高生は <strong>「南を甲子園に連れてって」</strong> とかそういうわがままを言っちゃっていい生き物なんですよゆかりさん！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(落ち着こう</p>
<p>…はい、すみません取り乱しました(動悸息切れ</p>
<p>あと、あと、ゆかりさんの台詞</p>
<blockquote>
<p>「あなたは私に、私らしさを期待しているのね。まっすぐでお優しいこと」</p>
</blockquote>
<p>これさあああああああああああああああもうこれゆかりさんがあきらさんのこと「真っ直ぐで優しい」って思ってるって、ちゃんと判ってるってことじゃん！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>その優しさを！！！！！！！！！！！！！まっすぐにに自分に向けられて！！！！！！！！！！！！！素直に受け止めきれないだけじゃん！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ああああああああああああああもうゆかりさん！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>はい、ではここで、今こそゆかりさんに届けたい16話のジュリオくんの台詞！！！！！！！！！！！！<br>ジュリオくん張り切ってどうぞ！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<blockquote>
<p>「かまって欲しいくせに強がるなよ」<br>「ほんとは弱いくせに」</p>
</blockquote>
<p>これ…！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>弱いことは罪じゃない、24話で自分の弱みをさらけ出して素直に仲間を頼ることを覚えたシエルさんを見て、きっとゆかりさんは羨ましかったと思うんだ。<br>ゆかりさんも素直になろう、素直になって、素直にあきらさんを選ぶといいよ…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>素直に自分の「好き」を「選ぶ」といいよ…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ゆかりさん…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>…</p>
<p>…ｱｯﾊｲ、すみませんまた取り乱しました(動悸息切れ</p>
<p>いやあ、<strong>素晴らしい最終回でしたね(違う</strong></p>
<p>てか、この30秒の予告だけでもう本編観たぐらいのお腹いっぱいぶりなんですが、これ来週本編観たらどうなっちゃうんですかね…？？？？？？？？<br>予告ラストのいちかさんの「キラキラいっぱい、めしあがれ！」って、こんなの召し上がっちゃったらもうおなかいっぱいどころか夢いっぱい胸いっぱいでぶっ倒れますわ……<br>残念ながらリアタイはできないので帰宅してから観ることになると思うんですが、多分16話の時と同じく、テレビの前で正座して、観終わる頃にはぼけーっと放心状態になっちゃってるんでしょうね…</p>
<p>はあ、罪深い…なんて罪深いんだプリアラ……最高です本当にありがとうございます……(五体投地</p>
<p>という訳で、もう妄想が肥大化し過ぎて収集つかなくなってますけども。<br>25話が楽しみと同時に恐ろしすぎて、週明けには自分がどうなっちゃっているのか怖いです。<br>てか、そもそも明日にはボーカルアルバム発売だし。<br>怒涛のあきゆか攻勢に加えて日曜にはリアル藤田さんにも会えちゃうとか…なんという怒涛のような一週間なんだ…！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>耐えろ、私！！！！！<br>生き抜け、私！！！！！！！！！！！！</p>
<p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ24話を観て以降もうずっとずっと感想を書いては消し書いては消しを繰り返していて駄目な感じです。&lt;br&gt;おかしいね、ゆかりさんの出番ほとんどなかったのにね、観ているとやっぱりゆかりさん妄想が止まらないんだよね( ◜◡◝ )&lt;br&gt;…何とか今週中には形にしたいなあ。&lt;br&gt;さすがに25話を観てからだとまともな感想書ける気がしないのでｗ&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>オトメディア8月号の感想その2</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/07/23/otomedia-2017-08-2/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/07/23/otomedia-2017-08-2/</id>
    <published>2017-07-22T16:34:18.000Z</published>
    <updated>2017-07-22T16:34:18.852Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>7/30の瑞雲祭り＠富士急ハイランド、チケット無事に当選してました！！！！！<br>これで7月も藤田さんに会えるよーーーーーーやったーーーーーー！！！！！！！！！！！！<br><a id="more"></a><br>逆に、これで7/30のプリアラ25話はリアタイできなくなることも確定しました！！！！！<br>うう…つらい…外国の王子に雑に求婚されちゃうゆかりさんがリアタイできないなんて……<br>でも、プリアラは録画できるけど瑞雲祭りは録画できないからね！行くしかないね！！</p>
<p>瑞雲祭りでは瑞雲囲んで声優さんたちと艦娘音頭踊り倒すコーナーがあると聴いているんですけど今回もそれってあるんですかね。<br>艦娘音頭と言えば昨年の秋刀魚祭りでもみんなで踊ったことを思い出しますね。<br>そう言えばその時、ステージで踊りながら盛大にマイクぶん投げちゃった声優さんがいらっしゃったんですけどご存知ですか。<br>ええ、はい、藤田咲さんて言うんですけど( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>慌てて拾って、曲が終わってから「マイクが舞った？そんなの(ヾﾉ･∀･`)ﾅｲﾅｲ」ってすっとぼけるとこ可愛かったなー(思い出し萌え</p>
<p>公式によるとその時の「秋刀魚祭り参加衆」も全員再集結とのことなので、1年ぶりの艦娘音頭、楽しみです( ◜◡◝ )<br>今回はどんな藤田さんが観られるのかなー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="オトメディア8月号の感想続き。"><a href="#オトメディア8月号の感想続き。" class="headerlink" title="オトメディア8月号の感想続き。"></a>オトメディア8月号の感想続き。</h3><p>そうそう、オトメディア8月号の感想がいつの間にかゆかりさん妄想になっていて中途半端になっていたので、続きを書こうかと思います。<br>…まあ続きとか言っても多分ただのあきゆか妄想になると思うんですけど( ◜◡◝ )<br>どっちにしろ妄想って言うね！<br>でもあきゆかに関しては中の人のせいだからね、仕方ないね( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="中の人のあきゆか降臨ぶりw"><a href="#中の人のあきゆか降臨ぶりw" class="headerlink" title="中の人のあきゆか降臨ぶりｗ"></a>中の人のあきゆか降臨ぶりｗ</h3><p>オトメディアの記事で特筆すべきはやっぱりこれなのかなｗ<br>イベントとかブログでもちょいちょいそういうやり取りぶっ込んできて無駄にファンの妄想を煽ってしまう罪深いお二人ですけどもｗ<br>まず好きなのが、森さんの藤田さん評ｗ</p>
<p>引用元：オトメディア2017年8月号</p>
<blockquote>
<p>森さん<br>本人にそのつもりはないと思うんですが、咲姉の言動が、本当にゆかりそのものですね(笑)</p>
</blockquote>
<p>これｗ<br>まあまず「咲姉」ってなんだよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！って言うね。<br>前にも森さんのTwitterだかで確かそう書いてて「なんだよリアルでもそう呼んでるのかよイベントとかでもっと呼んでよ！！！！！」と思っていたんですけども。<br>…マジか、本当にそう呼んでるのか…イベントで呼んでくれないかなあ。</p>
<p>でもって、これに対する藤田さんの</p>
<blockquote>
<p>藤田さん<br>私、演じている役にすごく引っ張られるタイプなんですよね(笑)。</p>
</blockquote>
<p>これなーーーーー。<br>これ、藤田さんいろんなとこで言ってて、先日のフクステでも「瞬間的に怒るタイプのキャラを演じてる時は周りに当たり散らすようになってヤバイと思った」って話をしてましたね。<br>役者さんて色んなタイプがいるけど、藤田さんは降臨タイプなんだなあ。<br>でもイベントとかで観てる印象だと常にゆかりさんモードになってるわけじゃなくて、だいたいあきらさん絡みの時にゆかりさんが降臨してる気がするｗ<br>ドリームナイトで森さんが美山さんに壁ドンした時の「…怒ってるわよ？」だったりさあｗ<br>藤田さんの中のゆかりさんってあきらさんの前で出やすい感じなのかな。<br>あ、でもフクステでひまりちゃんの話題の時にゆかりさんのこと「私」って言ってたなー。<br>記事の表記は話し言葉そのままではないだろうけど、文章で見てても口調がゆかりさんっぽいですもんね。<br>きっとこの対談で森さんとしゃべってる時の藤田さんは完全にゆかりさんだったんだろうなあ…( ◜◡◝ )</p>
<p>でもって、森さんも結構引きずられてあきらさんが降臨してる気がするｗ<br>なんだろう、普段はそうでもないのに、二人が揃うと相乗効果で必要以上にあきゆかオーラが増してるようなｗｗ<br>お互いがいるとスイッチが入っちゃうのかな。…なにそれエロ(ry</p>
<h3 id="森さんのわんこエピソードww"><a href="#森さんのわんこエピソードww" class="headerlink" title="森さんのわんこエピソードｗｗ"></a>森さんのわんこエピソードｗｗ</h3><p>あとはやっぱりこれがｗｗ<br>これ、エピソードの内容そのものも「薄い本か！！！！！」と言いたくなる展開ですけど、個人的にこのエピソードに対しての藤田さんの伏線の張り方が「ズルいな！！！！！」と思うわけでして。<br>Twitterでもつぶやいたんですけど、この「森さんがワンコに見えるエピソード」って、5月のリリイベの頃に藤田さんのブログでちらっと前フリされてたんですよね。</p>
<blockquote>
<p>あきらとゆかり。 | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6287" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6287</a></p>
<p>最近、なな子さんが本当に犬に見えてきてね、、<br>そんなエピソードがあるんですけど<br>その話はまた今度話す機会があればしますね。。笑</p>
</blockquote>
<p>これーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！<br>記事の日付が5/15だから、オトメディア発売の約2ヶ月前…2ヶ月前からこんな伏線張ってたとか、藤田さんマジ狡猾……さすが、ジュリオの正体暴くために嘘まで用意しちゃうゆかりさんの中の人だな！！！！！！！！！！！！！！！<br>このエピソードいつ披露されるのかなー次のイベントかなーとか地味に気になっていたんですけど、まさかの雑誌媒体とは……<br>ズルいなあ、こういうとこほんとズルいと思うんだ…とてもいいと思うんだ……( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>てか、改めて観るとこの記事全体的にヤバすぎなのではｗｗｗ<br>だってこれ完全に正しい意味でのコスプレ……<br>ええ私は写真すら直視できないヘタレ勢です、はい。ショコマカ衣装での中の人ツーショット(しかもかなりその気)とか無理過ぎるだろいい加減にしろ！！！！！！！！！！！！ありがとうございますありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<h3 id="中の人もリリイベを楽しんでくれたみたいで良かった"><a href="#中の人もリリイベを楽しんでくれたみたいで良かった" class="headerlink" title="中の人もリリイベを楽しんでくれたみたいで良かった"></a>中の人もリリイベを楽しんでくれたみたいで良かった</h3><p>あと嬉しかったのはこちら。<br>5月のリリイベについて、森さんと藤田さんの感想が聴けたこと！<br>お二人とも「楽しかった」と言ってくれて、イベントに参加して心から楽しませてもらった身としては嬉しい限りです( ◜◡◝ )<br>あと、あきゆかネタに大友が反応しまくりだったことは伝わっていたんですね。そりゃあそこまで露骨に盛り上がっていたら伝わるかｗ<br>そのせいだけではないと思うけど、今度のボーカルアルバムにもあきゆかのデュエット曲が入っちゃうまでになっちゃったわけで……凄いなあ。<br>10月のライブで歌うんだろうなあああああああああああ！！！！！！！！！！！！！！<br>はあ。10月のライブ、楽しみだなあ……参加できるといいなあ…(最大の難関<br>とりあえず、アルバムが発売されたら曲を聞きまくろうと思います( ◜◡◝ )</p>
<p>それでは、また！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;7/30の瑞雲祭り＠富士急ハイランド、チケット無事に当選してました！！！！！&lt;br&gt;これで7月も藤田さんに会えるよーーーーーーやったーーーーーー！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>「映画プリキュアドリームスターズ! Blu-Ray特装版」が届きました( ◜◡◝ )</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/07/21/dream-stars/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/07/21/dream-stars/</id>
    <published>2017-07-20T16:15:46.000Z</published>
    <updated>2017-07-20T16:15:46.932Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>映画プリキュア ドリームスターズ！のBlu-ray特装版届きましたー！！！！！<br>まだまだ先だと思っていたけど、毎週のプリアラ追っかけてると月日の経つのは早いもので…てか、もうドリームスターズの公開から4ヶ月も経つんですね。<br><a id="more"></a><br>早速初日舞台挨拶のダイジェスト映像を観たんですが、開幕から藤田さんのとびっきりの笑顔が眩しすぎてすぐに再生停止したよね……<br>だめだ、可愛すぎる……ただでさえ可愛いのに、本当に本当に嬉しそうに笑ってくれてるから余計に可愛さが溢れちゃってるんだよなあ…あー可愛い。<br>あの笑顔観ているだけでこっちも嬉しいし、本当に良かったなあという気持ちでいっぱいです。<br>良かったなあ良かったなあ( ◜◡◝ )</p>
<p>舞台挨拶は晴れ着衣装が本当に可愛くて最高でしたね( ◜◡◝ )<br>秋の単独映画もきっと舞台挨拶やってくれるだろうし、内容はもちろんそちらも今から楽しみですね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>初日舞台挨拶の感想はこちらで書いてます(映像特典に入ってる回は観ていません)；</p>
<blockquote>
<p> <a href="/sblog/2017/03/19/precure-movie-speech/" title="『映画プリキュアドリームスターズ！』舞台挨拶付き上映会 ユナイテッド・シネマ豊洲、新宿バルト9">『映画プリキュアドリームスターズ！』舞台挨拶付き上映会 ユナイテッド・シネマ豊洲、新宿バルト9</a></p>
</blockquote>
<h3 id="劇場版作画のゆかりさんの可愛さ"><a href="#劇場版作画のゆかりさんの可愛さ" class="headerlink" title="劇場版作画のゆかりさんの可愛さ"></a>劇場版作画のゆかりさんの可愛さ</h3><p>劇場版作画のゆかりさん可愛くて大好きなんですけど、改めて観てもやっぱりめちゃくちゃ可愛い…<br>特に好きなのは：</p>
<ol>
<li>冒頭で「おかいもの」って言うゆかりさん</li>
<li>あきらさんと一緒にノーブル学園に飛ばされて来た時の扉からふわって出て来るゆかりさん</li>
<li>ノーブルに振る舞っていたらいつの間にかあきらさんが消えてて「あれっ？！」ってなってるゆかりさん</li>
</ol>
<p>かな！( ◜◡◝ )<br>序盤に集中してますけど、後半はあんまり出番がないからね、仕方ないね。</p>
<p>まず1.は、プリアラ勢が5人でベンチに座って(あきらさんは立ってるけど)会話してるところがめちゃくちゃ可愛くて好きなんですよね( ◜◡◝ )<br>あそこのゆかりさんとあおちゃんの距離感、近くて良いよね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>最後にペコリンに「暇なのはいちかだけみたいペコ」って言われてみんなで「うんうん」って頷いてる時のゆかりさんも可愛くて好きだなあ。</p>
<p>でもって2.は、プリアラ6話のOPで予告映像が流れた時からお気に入りのシーン( ◜◡◝ )<br>あそこの、ふわって出て来るゆかりさんの可愛さな！！！！！！！！！！！！ふわって！！！！！！ふわって出て来るゆかりさんな！！！！！！！！！！！！！！！(語彙力<br>肘の折り方の可愛さと言い髪のふわっと具合といい表情と言い、そしてスカートからの脚チラ具合と言い……すべてが最高( ◜◡◝ )</p>
<p>最後はまあ、例のアレのシーンですよｗ<br>あそこのジト目ゆかりさんも好きなんですけど、その前にあきらさんが消えて「あれっ？！」ってなってるゆかりさんが可愛くて大好きなんですよねぇ。<br>本編だとあんまり動揺を表に出さないゆかりさんなので、なにげに貴重なシーンなのでは。<br>壁ドンしちゃうあきらさんもだけど、劇場版のあきゆあかは本編とは少し性格が違って面白いですよね。<br>あきらさんの壁ドンシーンはアイディア段階だともって過激だったらしいし(※ドリームナイト！での宮本監督談)…<br>当初のあきらさん一体どんなキャラだったんだ…</p>
<p>あとあのシーンは、壁ドンされたゆいちゃんの「あの…どなた、ですか…？」がド正論過ぎて好きｗｗ<br>ご安心ください！！！！ただの通りすがりのイケメン(彼女持ち)です！！！！！！！！！！！</p>
<h3 id="秋の単独映画にも期待！"><a href="#秋の単独映画にも期待！" class="headerlink" title="秋の単独映画にも期待！"></a>秋の単独映画にも期待！</h3><p>ドリームスターズを久しぶりに観て、やっぱり映画は映画の良さがあるよな～～～～～としみじみしました。<br>秋の単独映画も今から楽しみですね！<br>メインはシエルさん＋いちかっぽいけど、「パリ」という舞台上ゆかりさんの多方面での活躍も期待せざるをえないし( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>前売り券もそろそ買いに行かなきゃな。<br>週末映画館へ行くので、その時に買ってこようかな。</p>
<p>あと、あと！！！！！<br>あきゆかデュエットを含む期待のプリアラボーカルアルバムがもう来週発売だってヤバくないですか！！！！！！！！！！！！！</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">☆おすすめ☆【キラキラ☆プリキュアアラモード】CD♪新曲いっぱい、できあがり！7/26発売のボーカルアルバム「キュアラモード☆アラカルト」好評ご予約受付中！CDに収録される全10曲のうち、なんと8曲が新曲ですよ☆彡 <a href="https://t.co/ugTmIM6tv1" target="_blank" rel="external">https://t.co/ugTmIM6tv1</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/precure?src=hash" target="_blank" rel="external">#precure</a> <a href="https://t.co/4mtEUupHpH" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/4mtEUupHpH</a></p>&mdash; 東映アニメーションオンラインショップ (@toeianime_shop) <a href="https://twitter.com/toeianime_shop/status/881710517651361792" target="_blank" rel="external">2017年7月3日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>やべぇ…7/26、あきゆかの民は一体どうなってしまうんだ……<br>オトメディア対談の森さんの弁によると「あきゆかの掛け合いが多い」とのことですけど、これは台詞有りってことなのかな。<br>デュエット曲で掛け合いが多いとか完全に昭和の歌謡曲が浮かんでしまうんですけど……なんでこうあきゆかって大正だったり昭和だったりを連想してしまうんだろう？※個人の見解です</p>
<p>まあきっと、いつものごとく最初はイントロで「らめぇ！」ってなって停止して、最終的に通して聴けるようになるまで50回ぐらいかかるんでしょうね。<br>それもまた楽しいので良し( ◜◡◝ )</p>
<p>あきゆか以外の楽曲だと、いちシエのデュエットも楽しみだしひまりんのソロ曲も楽しみだし、あと待望のあおちゃんの「Soul Believer ～ワイルド・アジュール・バージョン～」も楽しみですね！<br>10月のライブまでにこのアルバムも聴き込んでおかなきゃなー。</p>
<p>そう言えば、10月のライブの抽選申し込み事前予約について、そろそろ公式から告知がある頃ですね。<br>確か「7/21を目処にメールアドレスに連絡」ってなってたような気が。<br>まだ申し込みすらこれからですけど、藤田さん絡みのイベントが盛りだくさんで今後も楽しみが尽きないですね( ◜◡◝ )<br>7/30日の瑞雲祭りも藤田さんの登壇が公式に発表されたし！</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">富士の裾野で展開中のいわゆる瑞雲ハイランド、そのファイナル【7/30(日)】開催の「瑞雲」スペシャルステージ【山城、大丈夫？「瑞雲」祭り、大トリよ！】には、祭り最終日に遂に出撃！戦艦「扶桑」「山城」、航空母艦「赤城」などの艦娘の声を担当する【藤田咲】さんが参加予定です！<a href="https://twitter.com/hashtag/%E8%89%A6%E3%81%93%E3%82%8C?src=hash" target="_blank" rel="external">#艦これ</a></p>&mdash; 「艦これ」開発/運営 (@KanColle_STAFF) <a href="https://twitter.com/KanColle_STAFF/status/887471437358878721" target="_blank" rel="external">2017年7月19日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>こちらはチケ当落が明日…ってもう今日か。<br>行けるといいなあ…</p>
<p>それでは！また！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;映画プリキュア ドリームスターズ！のBlu-ray特装版届きましたー！！！！！&lt;br&gt;まだまだ先だと思っていたけど、毎週のプリアラ追っかけてると月日の経つのは早いもので…てか、もうドリームスターズの公開から4ヶ月も経つんですね。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第23話 感想：吹っ切れたピカリオからのゆかりさん妄想と新ED！</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/07/19/precure-alamode-23/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/07/19/precure-alamode-23/</id>
    <published>2017-07-18T16:16:16.000Z</published>
    <updated>2017-07-29T11:43:04.905Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ23話、観ました！<br>シエルさん闇堕ちからの満を持してのパルフェさんの登場と、入れ替わりにピカリオが退場したりと、盛りだくさんの回でしたね。<br>ピカリオくんまさかの退場かと心配しましたけど、とりあえず消滅とかではなさそうなのでそこは安心。<br><a id="more"></a></p>
<p>では今回も、感想という名のゆかりさん妄想を( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="ゆかりさんとジュリオのじゃれあい"><a href="#ゆかりさんとジュリオのじゃれあい" class="headerlink" title="ゆかりさんとジュリオのじゃれあい"></a>ゆかりさんとジュリオのじゃれあい</h3><p>あえてジュリオと書いちゃいますけどｗ<br>冒頭のゆかりさんとジュリオのじゃれあい、可愛かったですね( ◜◡◝ )<br>まあ、ラストでピカリオが消えてしまうのであまり笑えないですけど、この二人が軽口叩き合えてるところはなんだか微笑ましく観てしまいました( ◜◡◝ )</p>
<p>少し前の記事で書きましたけど、ジュリオとゆかりさんには「共通の弱さ」があるって言う話を思い出して以降、この二人が一緒のシーンを観るとなんとなくしみじみしてしまって駄目な感じです。<br>今回、一応とは言えジュリオはキラリンへのコンプレックスとか寂しさとか諸々の感情に蹴りを付けられたわけだけど、それを観ているゆかりさんはどんな気持ちだったのかなーとか、そんなことを考えてしまったり。</p>
<p>ああ、でもよく考えたら、ピカリオがキラリンに対する本音を爆発させたのはノワール様に囚われたキラリンの心の中で、キラリンといちかしか聴いてなかったんですよね。<br>そうかー、ピカリオくんいい環境もらったなあｗ<br>これでますますピカリオはいちかに頭が上がらないわけか…とてもいいと思います( ◜◡◝ )</p>
<p>でもってその辺の、「本心をさらけ出していくプロセス」が、ゆかりさんの場合どうなるのかなーと考えると今から楽しみでしょうがないです。<br>今度の25話である程度その辺もやってくれるのかな。</p>
<h3 id="25話に対する期待が膨らみまくり…！"><a href="#25話に対する期待が膨らみまくり…！" class="headerlink" title="25話に対する期待が膨らみまくり…！"></a>25話に対する期待が膨らみまくり…！</h3><p>そう言えば25話の予告バレを観たんですが、25話の展開相当ぶっとんでるみたいですねｗ<br>「電撃結婚」とか言うから突然の許嫁発覚パティーンを予想していたら、<strong>「外国の王子に一目惚れ→からの求婚」</strong>とか、なにそのハーレクイン的なｗｗｗ<br>さすがゆかりさんだな！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>…どうでもいいけど外国の王子からの求婚台詞と言えば、アニマス8話のあずささん回の<strong>「はじめまして、石油王デス」</strong>に勝るものはないんですけど、ゆかりさんに求婚とかしちゃう意識の高い王子様は一体どんな台詞で挑んでくるのか、今から楽しみですね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>(あれは一目惚れじゃなかったけど…)</p>
<p>でもって！！！！！<br>予告バレを観ると恋人に間違われたあきらさんが対決を挑まれちゃうらしいじゃないですか～～～～～～～～～なにそれどこの二次創作～～～～～～～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>この展開の何が楽しみってアレですよ、おそらく最後に「どっちを選ぶの？」と選択を迫られた時のゆかりさんの反応ですよ！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>だってこれって強制的に「好き」を「選ばされる」シチュエーションじゃないですか。<br>「どっちを選ぶの？」ってのは言い換えると「どっちが好きなの？」ってことで、その決断を迫られるゆかりさんとかさ～～～～～～～～もう夢が広がりまくりですよ(個人の妄想です</p>
<p>もちろんどっちを選ぶかなんてのは明白だし、あきらさん＝キラパティ、ってことだと思うんですけど、重要なのはそれをゆかりさんがみんなに言えるかどうかってことで……<br>16話でみんなの前ではさらけ出せなかった素直な気持ちを、今こそ！！！！！！今こそ……っ！！！！！！！！！！！！</p>
<p>なんて、テンションと妄想高まってますけど、放送されてみたら全然違う展開だったりして。<br>まあその時はその時で！！！！！！<br>どんなゆかりさんでもオールOK！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(結局</p>
<h3 id="新EDのマカロンさんのヤバさとあきゆかアイコンタクト-◜◡◝"><a href="#新EDのマカロンさんのヤバさとあきゆかアイコンタクト-◜◡◝" class="headerlink" title="新EDのマカロンさんのヤバさとあきゆかアイコンタクト( ◜◡◝ )"></a>新EDのマカロンさんのヤバさとあきゆかアイコンタクト( ◜◡◝ )</h3><p>そして今回からエンディングが新しくなったわけですが。<br><strong>新EDのマカロンさん、ヤバくないですか…っ？！？？！！</strong><br>いやあ、元のEDでも「今時のCGはやっぱり凄いなあ」とは思っていたんですけど、新EDはマカロンさんに限らずキャラの表情や仕草がより一層そのキャラっぽさを増してるというか…表現が細かくなってるように感じました。</p>
<p>ってか！！！！！！！！！！ってか！！！！！！！！！！！！<br>今観返していて思ったんですけど、<strong>途中のショコマカのアイコンタクトなに！？？？！？？！？？！！</strong><br>なにしてんのあそこ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/uFfsTeExwbQ" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

<p>これ！！！！！！公式様が動画公開してくれてた！！！！！！！！！！<br>こちらの1:14ぐらい！！！！！！！！！！！！！！<br>↓のリンクで1:14から観られますので観てください！！！！！！！！！！！！！！(必死感</p>
<blockquote>
<p>【キラキラ☆プリキュアアラモード】後期エンディング 「シュビドゥビ☆スイーツタイム」 （歌：宮本佳那子）<br><a href="https://youtu.be/uFfsTeExwbQ?t=1m14s" target="_blank" rel="external">https://youtu.be/uFfsTeExwbQ?t=1m14s</a></p>
</blockquote>
<p>ぐあーーーーーーーーーーーーー、可愛い……あきゆかアイコンタクト可愛い…可愛い……<br>この時のマカロンさん…ゆかりさん可愛すぎない？？？？いや、いつも可愛いというのは承知の上で！！！！！<br>なんなんだよ…なんなんだよぉED使ってさあ！！！いちゃついちゃってさあああああああ！！！！！！！！！！！！ありがとうございますありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>しかもその後「あお←ひま」じゃないですか？！？？？！？？！<br>にこにこしてるあおちゃんをひまりんがちら見してませんか？？！？！？？？！！<br>ちょっと恥ずかしそうな感じのひまりんメチャカワじゃないですか？！？？！？！？<br>ひゃあああああああああああああ公式様ありがとう！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>そうか、パルフェさんの加入によって絵面的にも心置きなくあきゆか・あおひま・いちシエで組ませられるわけですね…素晴らしい…最高だ……<br>ありがとう…パルフェさんありがとう……まさらにパルフェ……(言いたいだけ</p>
<h3 id="パルフェさんの存在感。"><a href="#パルフェさんの存在感。" class="headerlink" title="パルフェさんの存在感。"></a>パルフェさんの存在感。</h3><p>そう言えばパルフェさん登場回なのにここまでパルフェさんについてなにも触れてませんでしたけども；<br>前回ピカリオがキラリンではなくいちかに救われて、今回はそのピカリオにキラリンが救われる、と言うのはすごく良かったなあと思いました。<br>あと、ジュリオのロッドがパルフェさんのロッドになる流れ、あそこも良かったよね……<br>ピカリオがジュリオに闇落ちしてまでキラリンに並ぼうとしたことの証ですもんね。それを受け取って自分のちからにしてくれるパルフェさん、素敵だったなあ。</p>
<p>パルフェさんの変身への流れで印象的だったのが、パルフェさんは「みんなからもらったものを自分で組み合わせ、デコレーションしてアニマルスイーツを作り上げた」というところでした。<br>いちかはスイーツ作りもデコレーションも自分でやったけど、いちか以外の4人はスイーツ部分は自分で作ったりみんなで作ったりしつつも、最後のデコレーションは共有していちかの「キラッとひらいめた！」でしたもんね。<br>そこを自分でデコレーションして完成させちゃうところに、やっぱりシエルさんもいちかと並ぶダブル主人公的な立ち位置なんだろうなあと感じました。<br>今後街にはフランス語を操る女児があふれかえるのだろうか……</p>
<p>キャラソンもさすがの安定感でしたね。<br>早くフルサイズ聴いてみたいなあ。<br>アニサマのプリアラチームにも水瀬さんの参加決定したみたいで、今から楽しみです。</p>
<p>あと今回は、作画のテンションが物凄かったですね！<br>全体的に作画カロリー高めで、特にパルフェさんの変身バンクと必殺技バンクは、ぜひ劇場の大きなスクリーンで観てみたいなあと思いました。<br>秋の映画では多分パルフェさんクローズアップされるだろうし、きっとやってくれるだろうなと期待。<br>春の映画でホイップの変身バンクをスクリーンで観て、「ああ実はこうなっていたのか」と気づくことが結構多かったので。<br>特にパルフェさん変身中に雲の上を滑走したりするし…ああいうのはやっぱり大きな画面で観たいよね。</p>
<p>……贅沢言わないのでマカロンさんの変身バンクもぜひフルサイズで劇場のスクリーンでやってくださいお願いしますお願いします！！！！！！！！！！！！！！！！(贅沢</p>
<h3 id="次回から…制服が夏服に？！"><a href="#次回から…制服が夏服に？！" class="headerlink" title="次回から…制服が夏服に？！"></a>次回から…制服が夏服に？！</h3><p>次回予告で！！！！！！！！！！！！！！中学生組の制服が夏服になっていましたね！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ということはということは、高校生組も夏服を期待しちゃって良いんですよね？！？？！？？！！！<br>夏服…半袖…半袖のゆかりさん…！！！！！！！！！！！！！！！<br>中学生組はセーラーだから袖が短くなるぐらいだけど、高校生組はブレザーだから夏服どうなるんだろうな～～～～～～<br>ブレザーなしで半袖シャツ＋リボンとかかな？<br>本編で観られたらいいな～～～～～楽しみだな～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ23話、観ました！&lt;br&gt;シエルさん闇堕ちからの満を持してのパルフェさんの登場と、入れ替わりにピカリオが退場したりと、盛りだくさんの回でしたね。&lt;br&gt;ピカリオくんまさかの退場かと心配しましたけど、とりあえず消滅とかではなさそうなのでそこは安心。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>オトメディア8月号とスタッフインタビューから広がる16話のゆかりさん妄想</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/07/16/otomedia-2017-08/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/07/16/otomedia-2017-08/</id>
    <published>2017-07-15T17:35:24.000Z</published>
    <updated>2017-07-15T17:35:24.739Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>オトメディア8月号、届きましたそして読みました！！！！！！！！！！！！！！！！<br>事前の期待を裏切らない素晴らしく濃いあきゆか対談でしたね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あとアニメイトタイムズさんのスタッフインタビューも読みました！<br>こちらもこちらで、舞台裏のお話がたくさん聴けてすごくすごく良かったです。<br><a id="more"></a><br>で。<br>今日はそれぞれの感想を書こうと思ったんですけど、いつの間にか16話のゆかりさん妄想になっていたのでそんな感じで。<br>ええいつものことですね、はい。<br>うっかり長くなりすぎたので、今回はゆかりさん単独のお話＋25話妄想に絞っています。続きはまた次回……</p>
<h3 id="16話のゆかりさんについての藤田さんのお話。からの琴爪ゆかりさん妄想。"><a href="#16話のゆかりさんについての藤田さんのお話。からの琴爪ゆかりさん妄想。" class="headerlink" title="16話のゆかりさんについての藤田さんのお話。からの琴爪ゆかりさん妄想。"></a>16話のゆかりさんについての藤田さんのお話。からの琴爪ゆかりさん妄想。</h3><p>個人的に、オトメディアのインタビューで一番嬉しかったのが、16話のゆかりさんについて藤田さんからのコメントが読めたこと。<br>あの凄まじいお芝居はどうやって生まれたものなのか、16話のゆかりさんについて藤田さんがどう感じていたのか、そういうのが知れてものすごく興味深かったです。</p>
<p>てか、16話のゆかりさんの本心を紐解くにあたって大事なことがさらっと話されていましたね…</p>
<p>引用：オトメディア2017年8月号</p>
<blockquote>
<p>藤田さん  (中略)<br>あのお話(16話)では、ゆかりがリオに偽の生い立ちを語って、それを糸口にジュリオの正体を暴いたわけですが、あの時の嘘はあらかじめつこうと思ったものではなく、会話の流れで口をついてしまったものなんですね。<br>これは、ゆかりの弱さが露呈した瞬間でもあると思うんです。</p>
</blockquote>
<p>ええ…これってなにげにめちゃくちゃ重要な話なのでは…………<br>お茶会に誘ったのは意図的だったのに、あそこで罠を張るのは意図したものではなかったってことなのか…と言うか、「罠を張る」ことは予想してたのかもしれないけど、どういう内容にするかまでは決めていなかった、ってことなのかな。<br>で、そこで気になるのが「つい口をついてしまった」ことがなんで「弱さ」に繋がるのか、ってことで…<br>もしかして、「姉」に関しては嘘だけど、今の環境においてゆかりさんが感じてる「気持ち」の部分は嘘ではなかった、ってことなのかな。<br>…うっ、また掘り下げたらヤバイものが見えてきそうな予感…！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>16話の感想でも書いた気がするんですけど、16話のテーマって<strong>「ゆかりさんの何が嘘で何が真実なのか」</strong>ってことだと勝手に思ってるんですよね。<br>リオくんに語ったことのすべてが嘘ではないとは思っていたけど、もしかしてあそこの台詞には思った以上にゆかりさんの「真実」が詰まっていたのでは…？<br>特に気になるのが、会話の切り出しである「あなたにはわかるのね」って台詞。<br>あの台詞、あれはリオくんを罠にかけるためにあらかじめ用意したものだと思っていて、罠のためにそんな台詞を用意しちゃうゆかりさんマジ狡猾とか思っていたんですけど。<br>実はあの台詞があらかじめ用意されたものではなく、「つい口をついてしまった」台詞なんだとしたら…！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>ここで16話で振り返ってみたいのが、ゆかりさんの台詞ではなく、「ゆかりさんについ口をつかせてしまった」リオくんの台詞。</p>
<p>引用元：キラキラ プリキュアアラモード 第16話</p>
<blockquote>
<p>「ゆかりさんの気持ち、俺分かるよ。なんでも出来る、でもこれと言った特技はない。だって、自分から本当になにかをしたいと思う気持ちがないから、好きにしろと言われても困ってしまう。その苦しさを紛らわすために、つい人の心を試してしまう。どう？」</p>
</blockquote>
<p>…</p>
<p>………</p>
<p>…………………</p>
<p>これは……<strong>我々はパンドラの箱を開けてしまったのでは……？(大げさ</strong></p>
<p>ええ……この台詞によってゆかりさんが「弱さを露呈してしまった」のだとしたら……それって「当たり」ってことですやん…………<br>しかもさ～～～～～～～～～16話観返してみたら↑の台詞言われてる時のゆかりさんの表情を映さないこの演出の狡猾さ～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！！<br>どんな顔で聴いてたんだゆかりさん…！！！！！！！！！！！！！！！<br>ちっくしょうリオくんめ！！！！！！！！！！！！！！！！！(八つ当たり</p>
<p>しかもさ～～～～～～～～～～～～～↑の台詞にぐらつきかけたのに、とっさに嘘を織り交ぜて結果的にジュリオを欺いてみせたってことでしょ？？？？？？？<br>しかもそれをあんな吹っ切れた笑顔で「あれは嘘」とか言っちゃうんでしょ？？？？？？？？<br>自分の心ズタズタなのに？？！！？？！？！？？！？！？！！<br>ジュリオの正体を暴く＝仲間を守るために？？！？？！？！</p>
<p>しかもそこからあの名台詞、「私の性格は、私が選んでこうなったの」に繋がっちゃうわけでしょ？！？？？！！！！？？？！<br>でもって最終的に「大切なのは心」とか言っちゃうんでしょ？？？！？！？？！？？！？？！？！<br>自分の心ズタズタなのに？？！？？？！？！？！<br>でもってジュリオを倒したあと、人知れず複雑な表情しちゃんでしょ？！？？？！？？！！！そしてそれを仲間の誰にも見せないんでしょ？！？？！？？？！？？？！<br>なんなんだよ…なんなんだよもうこの琴爪ゆかりさんって人は……っ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>ああ…これは傷のえぐり合いですわ…そら藤田さんも「血みどろの争い」って表現しますわ……<br>ジュリオも、まさか自分の一言が実はここまでゆかりさんに深く刺さってるなんて思ってもみないんだろうな。<br>これ、ピカリオが妖精として仲間になったあと、ゆかりさんとピカリオくんちょっと気まずくなりそうな気がｗ<br>でも、しばらく経ってからピカリオがわざわざリオくんの姿になってゆかりさんと和解しに来たらそれはそれで素敵だと思う。<br>ゆかりさんも弱みを見せてる分負い目がありそうだし、微妙な雰囲気で握手でもしていちかさんに不思議がられるといいと思うｗ</p>
<p>…ああ、いつもながら妄想が肥大化しまくりましたけども。<br>まさか藤田さんの一言でここまでかき乱されるとは…中の人、恐ろしい……<br>もちろんこれは藤田さんの解釈であってこれが「正解」ってわけではないですけど、中の人は「そう思いながら演じてた」ってことですもんね。<br>これで16話を見直したら、また色んな発見がありそうだなあ……</p>
<h3 id="16話のゆかりさんについての坪田さんのお話。"><a href="#16話のゆかりさんについての坪田さんのお話。" class="headerlink" title="16話のゆかりさんについての坪田さんのお話。"></a>16話のゆかりさんについての坪田さんのお話。</h3><p>ゆかりさんについてのお話で言えば、アニメイトタイムズさんのスタッフインタビューでの坪田さんのエピソードも、↑の藤田さんの言葉と重なる感じでものすごく興味深かったですね。</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【ニュース】キュアパルフェお披露目直前！　暮田公平SD、貝澤幸男SD、神木プロデューサーに聞く、『キラキラ☆プリキュアアラモード』が６人チームとなったその理由とは!? <a href="https://t.co/FbZbbNviUz" target="_blank" rel="external">https://t.co/FbZbbNviUz</a> <a href="https://t.co/iYt22oJLC0" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/iYt22oJLC0</a></p>&mdash; アニメイトタイムズ公式 (@animatetimes) <a href="https://twitter.com/animatetimes/status/885767179815100416" target="_blank" rel="external">2017年7月14日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>引用元：<a href="http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1499997366" target="_blank" rel="external">http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1499997366</a></p>
<blockquote>
<p>貝澤：各話のシナリオライターさんも、そうでしょうね。</p>
<p>たとえば坪田（文）さんだったら、ゆかりのネコっぽい気まぐれさの裏に何があるのかな……とか、かなり考えてくれています。</p>
<p>僕らはただ、いろいろできるお姉さんかなぁと思っていたんですけれど、坪田さんは「そうじゃなくて、本当はすごく心が弱いんですよ」と。だから嘘をついてしまったりもする。その心の弱さを描いていけば、ゆかりの素敵なところがもっともっと見えてくるんじゃないか、という。けっこう楽しめるキャラクターだと思いますね。</p>
</blockquote>
<p>これなーーーーーーーーーーーーーーー…<br>坪田さんのゆかりさんへの情熱に関しては、3月の「プリキュア ドリームナイト！」でのスタッフトークの時にもすごく強く感じていたんですよね。<br>それがまさかここまでだったとは……</p>
<p>ドリームナイトの感想はこちら：</p>
<blockquote>
<p> <a href="/sblog/2017/03/26/precure-dream-night/" title="「プリキュアドリームナイト！」感想">「プリキュアドリームナイト！」感想</a></p>
</blockquote>
<p>神木Pの</p>
<p>引用元：<a href="http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1499997366" target="_blank" rel="external">http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1499997366</a></p>
<blockquote>
<p>神木：坪田さんはもう、ゆかりなんじゃないかと思います（笑）。</p>
</blockquote>
<p>って台詞がｗ<br>それだけ普段から考え抜いてるってことなだろうなあ…凄いなあ。</p>
<blockquote>
<p>貝澤：坪田さんは、ゆかりのセリフを考えるプロセスも面白いです。</p>
<p>ゆかりのお話上からセリフを導くというより、「ゆかりという女性が現実にいたら何を言うのか」という発想なんですよね。</p>
</blockquote>
<p>これは「プリキュアドリームナイト！」の時に御本人も仰ってましたね。<br>「自分の中のリトルプリキュアに問いかけながら脚本を書いてる」って。<br>これはゆかりさんに限らないそうですが。<br>何が凄いって、その時点でキャラクターを一人格として扱っているというか、「実在する人」として扱ってるってことですもんね。</p>
<p>で、そんな坪田さんにして「行間を読み取っている」と言わしめてしまう藤田さんも、やっぱり凄いんだなあと思ってしまうわけで。はい、オタクの欲目ですすみません。</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">今回、ゆかりさんの細かい表情の変化が絵で見えて本当に良かった。ノイズがある表情って言うのでしょうか。あと、藤田咲さんのお芝居が本当にすごい！先の事までしっかり考えておられるし、行間まで読み取ってくださってるのだなと、とても感謝。。</p>&mdash; 坪田文 (@tsubofumi) <a href="https://twitter.com/tsubofumi/status/866083264477282305" target="_blank" rel="external">2017年5月21日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>うーん、今このツイートを観るととても感慨深い……本当に、色んな人の想いがあって琴爪ゆかりさんというキャラクターが出来ているんだなあ。凄いなあ。<br>ゆかりさんの当番回があと何回あるか分からないけでど、今後のゆかりさんがどんなゆかりさんになっていくのか、楽しみでしょうがないです、はい。</p>
<h3 id="嵐を呼ぶ10話、奇跡を呼びそうな25話…？"><a href="#嵐を呼ぶ10話、奇跡を呼びそうな25話…？" class="headerlink" title="嵐を呼ぶ10話、奇跡を呼びそうな25話…？"></a>嵐を呼ぶ10話、奇跡を呼びそうな25話…？</h3><p>あとスタッフインタビューで見逃せないのはやっぱりこちらｗ<br>25話……25話はどんなお話になるんだ一体！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>引用元：<a href="http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1499997366" target="_blank" rel="external">http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1499997366</a></p>
<blockquote>
<p>暮田 (中略)<br>この先の第25話（7/30放送予定「電撃結婚！プリンセスゆかり！」）でも結構遊んでもらいましたので、さらに楽しんでもらえるんじゃないかと思います。</p>
</blockquote>
<p>遊んでもらったって…あきゆか遊ばれちゃったの？！？！？？！？！(違う<br>これ、サブタイにはゆかりさんの名前しかないですけど、ゆかりさん当番回と言うよりは10話みたいなあきゆか二人のお話なんでしょうね。<br>アニメージュ7月号でも示唆されていた、ゆかりさんがあきらさんにほだされてしまうエピソードが観られるのかと思うと…胸熱…！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>何が楽しみってアレなんですよ、あきらさんの「自分を差し置いても他人を優先しちゃう優しさ」を、ゆかりさんが自分に向けられた時にどんな反応を示すのかってことなんですよ！！！！！！！！！！！！！！！！<br>10話ではそれは指輪を失くしたおばあさんに向けられたものだったし、15話ではみくちゃんに向けられたもので、ゆかりさんも「この人はそういう人なんだ」ってそこは受け入れてると思うんですよね。<br>でも、なんとなく、ゆかりさんてその優しさが自分に向けられることはあまり想像してないような気がしていまして。<br>「あきらはそういう人なんだ」とは理解しつつも、「自分もそう思われている」とは思っていないような……<br>いや、勝手な想像ですけども。<br>だからこそ、ゆかりさんが、あきらさんのそういう優しさを正面からぶつけられてしまった時にどんな反応を見せるかがめっちゃくちゃ気になるわけでして…！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>うひー！！！！楽しみすぎる！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>7/30、あきゆかはさらなる高みへ…！！！！！！！！！！！</p>
<p>ってか！！！！！！！！！！！！！<br>今気づいたけど25話の放送日7/30かよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>艦これの瑞雲祭り＠富士急ハイランドの藤田さんゲスト回(多分)の日やん！！！！！！！！！！！！！！！！<br>まだチケ取れてないけど、もし取れたら16話に続きまたしても私はゆかりさんの大事な回にリアタイできないのか！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>マジか…そうなのか…っ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>うう、私はゆかりさんのビッグウェーブには乗れない運命なのか……</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">鎮守府【瑞雲】祭り in 富士急ハイランド泊地、いわゆる瑞雲ハイランドの展開最終日となる【7/30(日)】には、「瑞雲」スペシャルステージ【山城、大丈夫？「瑞雲」祭り、大トリよ！】を開催予定です！同ステージチケットは来週【7/19(水)】より先行抽選受付を開始予定です！<a href="https://twitter.com/hashtag/%E8%89%A6%E3%81%93%E3%82%8C?src=hash" target="_blank" rel="external">#艦これ</a></p>&mdash; 「艦これ」開発/運営 (@KanColle_STAFF) <a href="https://twitter.com/KanColle_STAFF/status/886039133625253888" target="_blank" rel="external">2017年7月15日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>↑の通りまだはっきり藤田さんゲストと名言されたわけではないですけど、これまでの流れから考えても、これはまあ……ねぇ？<br>逆にこの煽りで藤田さんじゃなかったらそれはそれで問題な気がｗ<br>まあ、前述の通りまだチケは取れてないんですけども。瑞雲祭り絶対行きたい所存なんですけども。</p>
<p>どうしてこうゆかりさんの大事な時()に立ち会えないのかなあ…辛い……</p>
<h3 id="…次回に続く！！！！！-時間切れ"><a href="#…次回に続く！！！！！-時間切れ" class="headerlink" title="…次回に続く！！！！！(時間切れ)"></a>…次回に続く！！！！！(時間切れ)</h3><p>ということで。<br>まとまりきらないので残りはまた別記事で書きたいなと思います。<br>本当は、最初はオトメディアの感想だけで主にあきゆかの記事書こうと思っていたんですけど、前述の通り藤田さんのコメントからゆかりさん妄想が爆発しちゃって、さらにそこに来てスタッフインタビューという爆弾が投下されてさらに誘爆を引き起こして収集がつかなくなってしまったという……誘爆を防いで！（赤城さんボイス</p>
<p>ゆかりさんは本当に罪深いお人ですよ……そりゃ坪田さんも「ゆかりさんのことしか考えてない」とか言われるわ……</p>
<p>あ、最後に、オトメディアの記事で一番好きなマカロンさん画像貼っておきますね( ◜◡◝ )</p>
<p><img src="/sblog/img/20170716_otomedia.jpg" width="400px" alt=""></p>
<p>このマカロンさん美人すぎて…………………本編でもこんなマカロンさん観たいなあ( ◜◡◝ )</p>
<p>それでは、また！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;オトメディア8月号、届きましたそして読みました！！！！！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;事前の期待を裏切らない素晴らしく濃いあきゆか対談でしたね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )&lt;br&gt;あとアニメイトタイムズさんのスタッフインタビューも読みました！&lt;br&gt;こちらもこちらで、舞台裏のお話がたくさん聴けてすごくすごく良かったです。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第22話 感想：ジュリオの「弱さ」とゆかりさんの「弱さ」</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/07/11/precure-alamode-22/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/07/11/precure-alamode-22/</id>
    <published>2017-07-10T16:27:45.000Z</published>
    <updated>2017-07-13T14:04:32.013Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。プリアラ22話、観ました！<br>いやあ、壮大なお話でしたね。壮大な…本当に壮大な…<strong>姉弟喧嘩のお話で………！</strong><br>いや、大丈夫。よくあることです。<br>世界を揺るがす大事件の発端が姉弟喧嘩とか親子喧嘩とか痴話喧嘩とか、2次元にはよくあることです。<br><a id="more"></a></p>
<h3 id="無慈悲な「無関心」がピカリオを襲う！"><a href="#無慈悲な「無関心」がピカリオを襲う！" class="headerlink" title="無慈悲な「無関心」がピカリオを襲う！"></a>無慈悲な「無関心」がピカリオを襲う！</h3><p>いやあ、感想書くにあたって改めて22話を観返していたんですけど、過去回想のピカリオとキラリンさんとのやり取りを観て、正直「これはピカリオさんグレますわ…」と思ってしまいました。<br>いや、今回の過去回想はあくまでピカリオさんの記憶だし、もしかしたら多少脚色されてるところもあるかもですけど。<br>それこそ、ノワール様とやらに記憶改ざんされてる可能性もあるかもだしね。</p>
<p>いやでも、今回絶対に改ざんだと言いきれない絶望的な台詞が外でもないキラリンさんの口から出てしまったわけで…<br>何かって言うと、ピカリオがパリでの辛かった気持ちを吐露した直後のキラリンさんの<strong>「全然気づかなかった」</strong>って台詞ですよ……！！！！！！！！！！！！！！<br>痛い、これは痛い…痛すぎる……！！！！！！！！！！！！！！！！<br>テレビ観ながら思わず「それ言っちゃうのかよ！！！！！！！！！！！！」と顔を覆いました。<br>キラリンさん…無慈悲過ぎる…！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>今回の話を観る限り、ピカリオは良くも悪くも「スイーツ＜＜(越えられない壁)＜＜＜キラリン」で、恐らくパティシエとして有名にはなれなくてもキラリンさえ「美味しい」って言ってくれたら幸せだったろうに、そのキラリンに関心すら持ってもらえてなかったというあまりにもな現実……うう…<br>キラリンさんのこの「全然気づかなかった」ってどういう意味だったのかなー。<br>自分の態度にピカリオが傷ついていたことに気づかなかったのか、ピカリオが自分のことをそんなに大事に思ってたことに気づかなかったのか……まあどっちでもエグいな。うん。<br>それでも心の奥底ででキラリンさんのこと求めてるピカリオくんいじらし過ぎでしょ……<br>しかもその気持ちをホイップさんに覗かれちゃうとか、もう思春期の少年には酷すぎる仕打ち…なんという公開処刑……やめたげてよぉ！！！！！！！！！</p>
<p>でも、最終的にそんなピカリオの気持ちに気づいて救ったのが、ピカリオが求めたキラリンじゃなくて部外者であるいちかって言う構図が、初見ではそれすら無慈悲だなあと感じたんですけども、観返してみたら「それで良かったのかも…」と思えるようになりました。<br>だって、あそこでキラリンに救われていたら、ピカリオ＝ジュリオはもう一生キラリンの呪縛から逃れられないんじゃないかなあと。<br>余計にキラリンへの依存度が増しちゃって、キラリンが自分を観てくれてるうちはいいけど、キラリンが他に興味を向け出したらまたすぐに病んでしまいそうだなーと……</p>
<p>…難儀な妖精だなあ、ピカリオ……</p>
<p>でも、キラリンじゃなくていちかに救われたことで次回はちょっと吹っ切れてそうなピカリオくんが観られそうなのでそれはそれで楽しみです。<br>まあその代わりに今度はキラリンさんが闇落ちしちゃうみたいですけど……この姉弟ほんとに…ほんとに……</p>
<p>キラリンさんの闇落ちからどうプリキュア変身につなげていくのか、来週はその辺が楽しみですね。<br>あと、そろそろキラリンさん、と言うかシエルさんといちか以外のメンバーとのやり取りも観てみたいところ。<br>今のところシエルさんっていちかにしか興味ないみたいだし、プリキュアとして仲間になって、他のメンバーとはどういう感じで仲を深めていくのかがすごく気になります。<br>なかよしではあきゆかのこと普通にカップルだと誤解してたみたいだけど。<br>あ、違う誤解じゃないや事実だ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>次回も楽しみだなあ。</p>
<h3 id="ジュリオとゆかりさんの「似た弱さ」って？？？？？"><a href="#ジュリオとゆかりさんの「似た弱さ」って？？？？？" class="headerlink" title="ジュリオとゆかりさんの「似た弱さ」って？？？？？"></a>ジュリオとゆかりさんの「似た弱さ」って？？？？？</h3><p>で。<br>21話と22話で、ジュリオが抱えてる「闇」の内容が明らかになってきたわけですけども、ここで気になるのが以前キャストインタビューで藤田さんが答えていた「ジュリオとゆかりさんの傷のえぐりあい」発言ですよ！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>引用元：<a href="http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1495183556" target="_blank" rel="external">http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1495183556</a></p>
<blockquote>
<p>村中：ゆかりさんとジュリオは、ちょっと似た弱さを持ってるんだよね。お互いの弱点がわかるから、抉り抉られみたいになってる。</p>
<p>藤田：お互いの傷をえぐりあうんだけど、自分の言葉が全部自分に返ってくるっていう。なんていうんだろう……血みどろの争いをしているニチアサですよ（笑）。</p>
</blockquote>
<p>これーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>前にも感想書いた気がするけど、「血みどろ」ってなんという不穏な…<br>これ、これさあ、この当時はまだ「そうなんだー楽しみだなー」ぐらいの感覚で見てましたけど、16話を観た今となってはもう意味深すぎて怖すぎるんですけど…<br>もう今から次のゆかりさん回が怖くて楽しみで怖くて楽しみにでしょうがない！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>ピカリオ＝ジュリオの「傷」が今回明らかになった「キラリンさんに置いて行かれたこと」だとするなら、じゃあこれに「似てる」って言うゆかりさんの「傷」ってなんなんだって言う……<br>やっぱりあれかなあ、「気づいて欲しい」って言う、承認欲求的なアレかなあ……<br>しかも恐らくだけど、ジュリオもゆかりさんも自分が興味のないその他大勢は割りとどうでも良くて、自分が「好き」って「選んだ」人に気づいて欲しいって言う感じするじゃん……<br>なんだよそれ…「気づいて欲しい」って「好きな人に気づいて欲しい」ってことかよ…！！！！！！！！！<br>ああ、駄目だ、こんな文章打ち込んでるだけで胸が痛すぎる…；；；；；；；</p>
<p>もうちょっとだけ掘り下げると、ゆかりさんの「好き」を「選べない」理由って、自分が「好き」を選んだ相手に自分が選ばれなかったらとかそういう恐怖があるのかなとか考えちゃったり…だってジュリオくん闇落ちの理由って完全にそれだったし……<br>なんだよそれ…「誰に愛されてもあなたに愛されなきゃ意味がない」とかそういうのなの？？？どうなの？？？？？？？？薄い本が厚くなる展開なの？？？？？？？？？？</p>
<p>うっ、駄目だ、この点をこれ以上掘り下げるのはヤバイ気がする。はい、もうこの話やめ！！！やめやめ！！！！！(ﾊﾟﾝﾊﾟﾝ<br>駄目ですね、出番が多ければ多いだけ妄想材料は増えるし、少なければ少ないで場外での妄想が広がりすぎて逆にやばいって言う…ゆかりさん罪な人……！！！！！</p>
<p>あ、でも、↑の記事で一番好きなのは：</p>
<p>引用元：<a href="http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1495183556" target="_blank" rel="external">http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1495183556</a></p>
<blockquote>
<p>藤田：まぁでも、ジュリオはかわいいもんですよ。</p>
<p>森：あっ、ゆかり様だ！（笑）</p>
</blockquote>
<p>このオチだったりｗｗｗ<br>年長者二人なにしてんの( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="オトメディア8月号"><a href="#オトメディア8月号" class="headerlink" title="オトメディア8月号"></a>オトメディア8月号</h3><p>年長者二人と言えば、オトメディア8月号に高校生組の対談記事が載るということで！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">『キラキラ☆プリキュアアラモード』はゆかり役の藤田咲さんとあきら役の森なな子さんの対談です。オトメディア8月号は7月10日（月）発売。 <a href="https://t.co/P1m7re3VhR" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/P1m7re3VhR</a></p>&mdash; オトメディア編集部 (@gakken_otomedia) <a href="https://twitter.com/gakken_otomedia/status/882879233143390209" target="_blank" rel="external">2017年7月6日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>これーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>スイート対談て…スイート対談て！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>なにげに高校生組「だけ」の対談って初めてなのかな？？？？<br>いつもなら村中さんが呆れ口調でツッコミを入れてくれるのに、ツッコミ不在で一体どんなことになってしまうのやら！！！！！！！！！！！<br>もちろん注文済みで明日届くみたいなので、届いたらじっくり読んでまた感想書きたいと思います。<br>感想にならないかも知れないけどｗ</p>
<p>それでは！！！！！！！！！！！また！！！！！！！！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。プリアラ22話、観ました！&lt;br&gt;いやあ、壮大なお話でしたね。壮大な…本当に壮大な…&lt;strong&gt;姉弟喧嘩のお話で………！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;いや、大丈夫。よくあることです。&lt;br&gt;世界を揺るがす大事件の発端が姉弟喧嘩とか親子喧嘩とか痴話喧嘩とか、2次元にはよくあることです。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【延長戦#64】かな＆あいりの文化放送ホームランラジオ！ パっとUP [ゲスト：藤田咲さん]</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/07/06/extra-game-pa-64/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/07/06/extra-game-pa-64/</id>
    <published>2017-07-05T16:02:29.000Z</published>
    <updated>2017-07-05T16:02:29.701Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>パっとUPの延長戦64回観ました！！！！！<br>本編の3人も楽しそうだったけど、延長戦は延長戦ならではの空気があって盛り上がっていてよかったですね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a></p>
<blockquote>
<p><a target="_blank" href="http://www.nicovideo.jp/watch/1499085360">【ニコニコ動画】【延長戦#64】かな＆あいりの文化放送ホームランラジオ！ パっとUP [ゲスト：藤田咲]</a></p>
</blockquote>
<p>延長戦も輝く笑顔が素敵だったなあ……<br>冒頭でかなCも言ってましたけど、やっぱり藤田さんの元気って周りに伝染するんですよね。<br>すごいなーすごいなーーーー可愛いなあーーーーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>私は藤田さんの目がなくなっちゃうくらいの笑顔がとてもとてもとても好きでして、本当に好きでして、ホムラジはそういう藤田さんをたくさん観られるので本当にありがたいです。</p>
<p>だからホムラジの感想書く時はどうしても時間がかかってしまうんですよね～～～～～～そしてその割に中身は薄いんですよね～～～～～～～～なんでかと言うと、感想書こうと思って動画観てると「可愛いなあ( ◜◡◝ )」ってによによしてるうちにあっという間に時間が過ぎてるからですね！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>でもって、時間かけて動画観てた割に出てくる感想は「可愛い」以外に浮かばないって言うね！！！！！！！！！！！！！<br>多分ホムラジの藤田さん観てる時は知能指数が半分以下になってるような気がする。</p>
<p>推しの笑顔は時間泥棒……( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="ハリーくんありがとう。"><a href="#ハリーくんありがとう。" class="headerlink" title="ハリーくんありがとう。"></a>ハリーくんありがとう。</h3><p>あとホムラジで好きなのが、ハリーくんにぎにぎして遊んでる藤田さんが観られるとこ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p><img src="/sblog/img/20170703_pattoup-05.jpg" alt="ハリーくんありがとう！！！！！！！！！！！！"></p>
<p>野球関連の時はだいたいハリーくん持ち込んでるけど、これ私物なのかなー。<br>あ、でもWBCニコ生の時はマカロンさんのぬいぐるみも持ってくれてたけど( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>可愛いなあ。<br>あと笑いすぎてハリーくんで顔隠すとことかもう可愛くてすごく好き( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p><img src="/sblog/img/20170703_pattoup-06.jpg" alt="やっぱり指に目が行ってしまう"></p>
<p>これなーーーーーーーーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>この絵面どこかで観たことあるなーと思ったら、過去のホムラジでも同じことやってたｗ</p>
<p><img src="/sblog/img/20150713_homuraji14_05.jpg" alt="oh…………"></p>
<p>…えーと。<br>これあれだ、確かいつだかの交流戦直後のゲスト出演で交流戦のセとパをネタに阪神さんを煽りまくってた時だ…………<br>うん。<br>……野球って、凄いな！！！！！！！！！！！！！！！！(色んな意味で</p>
<p>あとは「パっとご意見番」のコーナーで、サヨナラホームランに沈められて「喝！」なかなCを尻目に「あっぱれ」のボードチラ見せしてかなCに「(ボード出すの)早いぃいい！！！」って怒られるとこ好き( ◜◡◝ )<br>ハリーくんぐるぐるしてるとことか( ◜◡◝ )<br>あそこのちょっと悪い笑顔ほんと好き( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>あと、あの辺のやり取りを観ていて、かなCってやっぱりトークのつなぎ方が上手いなあと思いました。<br>自球団の話もしつつゲストに話も振りつつ進行もしつつネタにも走りつつｗ<br>かなCのトークの安定感はありがたいなあ。</p>
<p>ラストでもゲストである藤田さんに対して「こんな(ラジオにゲストに来ていただいて)」って言いかけて大爆笑させてくれてとても良かった( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>↑のハリーくんで顔隠してるやつはその時のものです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>ホムラジゲストの時の藤田さんはほんとに観てて幸せになれるので、ぜひまた藤田さんゲストに来てくれたら嬉しいなあ( ◜◡◝ )<br>ありがとうパっとUP！今後共藤田さんをよろしくお願いしますパっとUP！！！！！！！！！！！！</p>
<p>それでは、また( ◜◡◝ )</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;パっとUPの延長戦64回観ました！！！！！&lt;br&gt;本編の3人も楽しそうだったけど、延長戦は延長戦ならではの空気があって盛り上がっていてよかったですね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="ラジオ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%83%A9%E3%82%B8%E3%82%AA/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="ホムラジ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%9B%E3%83%A0%E3%83%A9%E3%82%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【第91回】かな＆あいりの文化放送ホームランラジオ！ パっとUP [ゲスト：藤田咲さん]</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/07/05/homuraji-pa-91/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/07/05/homuraji-pa-91/</id>
    <published>2017-07-04T16:31:56.000Z</published>
    <updated>2017-07-05T12:13:39.872Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>藤田さんがゲスト出演されたホムラジパっとUP第91回、観ました！！！！！！！！！！！！！！！<br>藤田さんめっちゃ可愛かったーーーーーーーーーーーーやったーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！<br><a id="more"></a></p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【収録後のひとコマ】三強鼎談。その賑やかな様子は、ぜひタイムシフト視聴でご確認くださいませ。 <a href="https://twitter.com/hashtag/HRr?src=hash" target="_blank" rel="external">#HRr</a><a href="https://t.co/CKFydz7iW3" target="_blank" rel="external">https://t.co/CKFydz7iW3</a> <a href="https://t.co/Ravv7CPt0F" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/Ravv7CPt0F</a></p>&mdash; かな＆あいりの文化放送パっとUP (@Pa_to_up) <a href="https://twitter.com/Pa_to_up/status/881997297160077312" target="_blank" rel="external">2017年7月3日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>あああああああああああああああああああああ可愛い！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>藤田さんめっちゃ笑顔で可愛い！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>相変わらず手が綺麗で可愛い！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>なんでハリーくん頭に乗ってるの可愛い！！！！！！！！！！！！！！！！<br>世界の咲ブラック美しすぎでしょ可愛い！！！！！！！！！<br>可愛い！！！！！！！！！！！！可愛い！！！！！！！！！！！！！可愛い！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>うっ、可愛い……可愛いよう…(泣く</p>
<p>可愛かったな～～～～～～～～いや～～～～～～～～ほんとに可愛かった( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>超個人的にパっとUPの藤田さんゲストは思い入れがありまして。<br>何かって言うと、藤田さんにハマり出してこのブログを立ち上げた頃にたまたまパっとUPゲストが決まって、たまたま藤田さんがブログに書いていたからたまたま観てみたらめちゃくちゃ可愛い人がいた、って言う……<br>だからまたパっとUPで藤田さんを観られてすごく嬉しいです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>というわけで、今回は本放送の感想を！(DC版を含む)</p>
<h4 id="【第91回】かな＆あいりの文化放送ホームランラジオ！-パっとUP-ゲスト：藤田咲"><a href="#【第91回】かな＆あいりの文化放送ホームランラジオ！-パっとUP-ゲスト：藤田咲" class="headerlink" title="【第91回】かな＆あいりの文化放送ホームランラジオ！ パっとUP [ゲスト：藤田咲]"></a>【第91回】かな＆あいりの文化放送ホームランラジオ！ パっとUP [ゲスト：藤田咲]</h4><iframe width="312" height="176" src="http://ext.nicovideo.jp/thumb/1499085456" scrolling="no" style="border:solid 1px #CCC;" frameborder="0"><a href="http://www.nicovideo.jp/watch/1499085456" target="_blank" rel="external">【ニコニコ動画】【第91回】かな＆あいりの文化放送ホームランラジオ！ パっとUP [ゲスト：藤田咲]</a></iframe>

<h3 id="推しが可愛すぎてつら…幸せ！！！！！！！！！！！！！"><a href="#推しが可愛すぎてつら…幸せ！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="推しが可愛すぎてつら…幸せ！！！！！！！！！！！！！"></a>推しが可愛すぎてつら…幸せ！！！！！！！！！！！！！</h3><p><img src="/sblog/img/20170703_pattoup-01.jpg" alt="開幕からころしに来るこの可愛さ。"></p>
<p>いやー………可愛いなあ。<br>パっとUPと言いホムラジの藤田さんなんで好きかって言うと多分アレなんですよね、自分の好きなことについて語る藤田さんが本当に楽しそうなのが観てて嬉しいし幸せなんですよねぇ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>今回も、今年の試合ぶりや選手のみなさんについて熱く語る藤田さんの姿をずっとによによしながら眺めておりました( ◜◡◝ )</p>
<p>ソフバンの皆さんありがとうありがとう、藤田さんを幸せにしてくれてありがとうありがとう、是非今後ともよろしくお願いいたします(土下座<br>(藤田さんが幸せなら嬉しいオタクなのでソフバンさんを応援していますが個人的な推し球団は特にありません…)</p>
<p>あと今回もさーーーーー手がすっごい綺麗だったなって！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p><img src="/sblog/img/20170703_pattoup-02.jpg" alt="眼福だ～～～～～"></p>
<p>このシーンは転換明けでテンションおかしくなってるかなCに爆笑しちゃったシーンですけども( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>やっぱり手と言うか指が綺麗なんだよな～～～～～～～～～～！<br>なんか動画の感想のたびに手のことばっかり言及してる気もしますけど、好きなものは好きだからしょうがない。</p>
<p>あと本編で好きなのはこちら。</p>
<p><img src="/sblog/img/20170703_pattoup-03.jpg" alt="くそかわ…"></p>
<p>ええ…ちょっともうなにこれ……藤田咲さん可愛すぎなのでは…………<br>でもこれ、この素敵笑顔がソフバンさんとの直接対決に怯えるあいちゃんに向けられた笑顔だと思うとｗｗｗ<br>可愛いと畜生の狭間……あー可愛い(結局</p>
<p>やばい今日いつにも増して「可愛い」しか言ってないけどホムラジの感想はいつもだいたいこんな感じな気がする。<br>やっぱり推しが好きなことを熱く語る姿って素敵なんだなあ…<br>ホムラジはそういう藤田さんが観られるってだけで本当にありがたいです。</p>
<p>延長戦の感想は別途書きたいと思います。<br>感想って言うかそっちもどうせスクショ貼って「可愛い」の乱舞になるんだろうけど…可愛いものは可愛いんだから仕方ない！！！！！<br>この世界に野球があって良かった！</p>
<p>それでは、また！( ◜◡◝ )</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;藤田さんがゲスト出演されたホムラジパっとUP第91回、観ました！！！！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;藤田さんめっちゃ可愛かったーーーーーーーーーーーーやったーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="ラジオ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%83%A9%E3%82%B8%E3%82%AA/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="ホムラジ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%9B%E3%83%A0%E3%83%A9%E3%82%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第21話 感想：妖精界にもその名を轟かせる(かもしれない)ゆかりさん</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/07/04/precure-alamode-21/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/07/04/precure-alamode-21/</id>
    <published>2017-07-03T16:32:53.000Z</published>
    <updated>2017-07-03T16:32:53.616Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ21話、観ました！<br>ついにシエルさんの正体と、さらにはプリキュアの正体もバレてしまうと言う痛み分け(?)の回でしたね。<br>いちかがプリキュアだって知った時のシエルさん…キラリンさんの反応可愛かったなあｗ<br><a id="more"></a></p>
<h3 id="行列の出来る琴爪ゆかりさんw"><a href="#行列の出来る琴爪ゆかりさんw" class="headerlink" title="行列の出来る琴爪ゆかりさんｗ"></a>行列の出来る琴爪ゆかりさんｗ</h3><p>先週の予告であった通り、ゆかりさん妖精たちに大人気でしたねｗ<br>ずらっと並んだ妖精たちの期待に笑顔で応えてあげるゆかりさん、素敵だ…<br>ビブリーとの戦いが終わった後も律儀に撫で続けてくれるゆかりさんのアガペーを感じました。</p>
<p>あと予告であきらさんが「ゆかり、まだ妖精を撫で続けてる」って言ってくれてたのがすごくすごく好きでして、だって「まだ」って気がつくってことはもうずっとずっとゆかりさんのこと観てるってことで、あきらさんのそういう過保護なとこほんと…ほんと母性の塊……( ◜◡◝ )</p>
<p>てか、不思議なんですけど、妖精たちはなんでゆかりさんが「なんとなくポイントが分かる人」だって分かったんですかね…？<br>5話の三ツ星にゃんことかは、たまたまゆかりさんに近づいたら撫でていただけてそこでゆかりさんのゴッドフィンガー()を知ったのかなぐらいに思っていたんですけど。<br>…妖精たちはどこでゆかりさんの才能に気がついたんだ…？？？<br>もしかすると、妖精含めた獣界には「人間界には琴爪ゆかりさんとかいうヤベェ人がいる」とかいう噂がまことしやかに流れている可能性が…？(ありません<br>人間界で言う「街で噂の美人特集」(※5話)みたいな、妖精界のそういうのにゆかりさんが特集されちゃってる可能性が…？！</p>
<p>やばいな、そのうち世界中の猫や妖精たちがゆかりさんの前に行列を作ってしまうのでは…？<br>ひと撫でいくらでお金取ればゆかりさんもう働かなくていいのでは…？(駄目な大人の発想</p>
<h3 id="「伝説のパティシエ」の理由が気になる"><a href="#「伝説のパティシエ」の理由が気になる" class="headerlink" title="「伝説のパティシエ」の理由が気になる"></a>「伝説のパティシエ」の理由が気になる</h3><p>今回、いちかがプリキュアであることに対してキラリンさんが</p>
<blockquote>
<p>「そうか、だから作ったスイーツからたくさんのキラキラルが…！」</p>
</blockquote>
<p>と納得していましたけども、そこで気になるのは「いちか以外がプリキュアになった理由は…？」ってことでして。<br>シエルさんみたいな「スイーツ作りに取り組む人」の憧れとしてプリキュアが在るなら、やっぱりプリキュアは「スイーツを作る側」の人なんですよねぇ。多分。<br>そうなると、いちか以外がどうしてプリキュアに選ばれたんだろうって、どうしてもそこが気になってしまうわけで。<br>強いて言うならひまりんは作る方の知識も豊富だから可能性はあるけど、他の3人はなあ…</p>
<p>ただ、「スイーツでみんなを幸せにする」の「スイーツ」を「キラキラル」に置き換えると、まだ範囲は広がるのかな。<br>あおちゃんの「キラキラル」は「歌」だろうし、ひまりんは「知識」だろうし、あきらさんは「家族愛」とかなのかな…だとするとゆかりさんは？？？？？ゆかりさんはなんだ？？？？？？？？？？？？<br>あっ、もしかしてそれが今後ゆかりさんの「好き」に繋がる…のかな？？？？？？？<br>16話でのゆかりさんの「キラキラル」＝「好き」は「茶道」で、確かにそれでファンクラブのみんなとかお客さんを幸せにしてましたもんね。<br>かなり無理矢理な気もするけど、そう考えると辻褄も合うような…合わないような。</p>
<p>とりあえず、いちかさん以外が「なぜプリキュアとして選ばれたのか」については、今後の個人回とかでそういうエピソードも盛り込んでくれるといいなあと期待しております。</p>
<h3 id="キラリンと…………ピカリオ？"><a href="#キラリンと…………ピカリオ？" class="headerlink" title="キラリンと…………ピカリオ？"></a>キラリンと…………ピカリオ？</h3><p>今回、キラリンさんの双子の妖精「ピカリオ」の存在が明らかになったわけですけども……えっ、ピカリオ…？<br>いや、もう正体明らかだと思うんですけどもｗ<br>以前の感想で書いた気がするんですけど、当初OPに出てくる妖精がジュリオくんだと思ってたんですよね……<br>理由は17話で仮面を割られたジュリオの素顔(と言うか瞳)が妖精と同じだったから…<br>でもシエルさんが妖精だって分かって、「あ、予想はずれたなー」なんて思ってたんですけど…ですけど……</p>
<p>…</p>
<p><strong>…いつから追加妖精が一人だと錯覚していた……？</strong></p>
<p>なーーーーーーーんだーーーーー、やっぱりそうだったのかーーーーーーーーー( ◜◡◝ )</p>
<p>ジュリオが人間になれたのもパリのおかげなんですかね。<br>てか。<br>そう、これ視聴中思わず突っ込まずにいられなかったんですけど、キラリンが人間になれるようになった理由が「パリで修行したから」って……<br>パリ、すげぇな！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>これは…パリに過度な期待を寄せた妖精たちが今後パリに殺到する予感…！！！！！</p>
<p>あ、もしかしてその辺のエピソードを秋の単独映画でやるのかな？</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">今日はお知らせがいっぱい☆<br>映画のタイトル・公開日が決定！<br>『映画キラキラ☆プリキュアアラモード　パリッと!想い出のミルフィーユ！』は10月28日（土）公開！<br>映画のポスターも到着！キラパティのみんなの絆が伝わるポスターができあがりました！後ろにいるのは誰…？　<a href="https://twitter.com/hashtag/%E6%98%A0%E7%94%BB%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9?src=hash" target="_blank" rel="external">#映画プリアラ</a> <a href="https://t.co/ensJtpNoiN" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/ensJtpNoiN</a></p>&mdash; 映画キラキラ☆プリキュアアラモード (@precure_movie) <a href="https://twitter.com/precure_movie/status/880955471317696512" target="_blank" rel="external">2017年7月1日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>「天才パティシエ誕生のヒミツを大公開」ってあるから、やっぱりそんな感じっぽいですね。<br>秋の映画もきっと舞台挨拶やってくれるだろうし、今から楽しみだなー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="「キュアラモード☆アラカルト」情報解禁！！！！！"><a href="#「キュアラモード☆アラカルト」情報解禁！！！！！" class="headerlink" title="「キュアラモード☆アラカルト」情報解禁！！！！！"></a>「キュアラモード☆アラカルト」情報解禁！！！！！</h3><p>そうそう、秋と言えばプリアラライブイベントで歌うと思われる楽曲のアルバム、「キュアラモード☆アラカルト」の情報がついに解禁されましたねーーーーーーーーーーーーーーーーー大方の予想通りやっぱりあきゆかのデュエットありましたねーーーーーーーーーーーーーーーーやったーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">☆おすすめ☆【キラキラ☆プリキュアアラモード】CD♪新曲いっぱい、できあがり！7/26発売のボーカルアルバム「キュアラモード☆アラカルト」好評ご予約受付中！CDに収録される全10曲のうち、なんと8曲が新曲ですよ☆彡 <a href="https://t.co/ugTmIM6tv1" target="_blank" rel="external">https://t.co/ugTmIM6tv1</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/precure?src=hash" target="_blank" rel="external">#precure</a> <a href="https://t.co/4mtEUupHpH" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/4mtEUupHpH</a></p>&mdash; 東映アニメーションオンラインショップ (@toeianime_shop) <a href="https://twitter.com/toeianime_shop/status/881710517651361792" target="_blank" rel="external">2017年7月3日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>ていうか、ていうか。<br>あきゆかの曲紹介、控えめに言ってあたまおかしくない…？</p>
<blockquote>
<ol>
<li>愛とときめきのマカロナージュ<br>作詞・作曲・編曲：Nostalgic Orchestra　歌：琴爪ゆかり（CV：藤田咲）＆剣城あきら（CV：森なな子）<br>この夏をもっともっとアツくさせてくれる、吐息まで聴き逃せない禁断と宿命のラテン・ナンバー。情熱のラブ・ゲームを制するのはゆかりなのか、あきらなのか…。</li>
</ol>
</blockquote>
<p><strong>＿人人人人人人人人人＿</strong><br><strong>＞　あたまおかしい　＜</strong><br><strong>￣Y^Y^Y^Y^Y^Y^Y^Y￣</strong></p>
<p>なんだこれ…なんだこれ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>…え、これ本当にプリキュアのキャラソンなんです…？？？？？？？<br>てか、いいの？？？？これ公式がOK出しちゃっていいやつなの？？？？？？？？？？？</p>
<p>およそ女児アニメでは見ないような、むしろ見てはいけないような単語が羅列されてるんですけども……<br>そもそもなんであきゆかはお互いに戦ってるの…？<br>ラブ・ゲームってなんなの？？？？主導権争いなの？？？？？恋の主導権でも握りたいの？？？？？？そうなの？？？？？？？？？？今夜どっちが上か下かとかそういう(強制終了</p>
<p>…ただいま不適切な発言があったことをお詫びいたします。<br>いや、でも↑の紹介文じゃあ…ねえ？</p>
<p>藤田さんのブログでも「なんか…凄かったです」とか言及されてたし…</p>
<blockquote>
<p>７月になりました ！ 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6340" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6340</a></p>
</blockquote>
<p>引用元：<a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6340" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6340</a></p>
<blockquote>
<p>完成聴いたんですけど、、</p>
<p>なんか、</p>
<p>凄かったです(笑)</p>
</blockquote>
<p>ぐっ、中の人にここまで言わせるとは一体どんな曲なんだ…気になりすぎる…！！！！！！！！！！！！<br>てか「ラテン・ナンバー」って……やっぱりサクラ大戦じゃねーか！！！！！！！！！<br>あちゃー、やっぱり歌謡ショウかー、そっち系来ちゃうかーーーーーこれは楽しみにするしかないな！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>…でも正直、アルバムが届いても恥ずかしくて聴ける気がしません(真顔<br>だって普段藤田さんのソロ曲でさえまともに聴けるようになるまで20回以上かかるのに…あきゆかデュエットなんてもう100回は聴かないとイントロも無理なのでは……<br>ちなみに先日発売されたGF(仮)の藤田さんのキャラソンも発売日に買ったはいいけどいまだにまともに聴けていません…何度かチャレンジはしているんですけども……いや、聴きたいんです、そら聴きたいですよ推しの声だもの。<br>でも無理なものは無理って言うか…可愛いものは可愛いって言うか……</p>
<p>うん。頑張って聴きます。<br>はあ…可愛いは罪……(いつもの</p>
<p>とりあえず、アルバムの発売が楽しみでしょうがないです。<br>ひまりんのソロ曲も可愛いっぽいし、いちかさんとシエルさんの曲も面白そうだし、あおちゃんの曲もようやく収録だしで、今からとにかく楽しみです。<br>熱い夏になりそうだぜ…！！！！！！！</p>
<p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ21話、観ました！&lt;br&gt;ついにシエルさんの正体と、さらにはプリキュアの正体もバレてしまうと言う痛み分け(?)の回でしたね。&lt;br&gt;いちかがプリキュアだって知った時のシエルさん…キラリンさんの反応可愛かったなあｗ&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～（12）[ゲスト：藤田咲さん]</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/07/02/fukusute-12/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/07/02/fukusute-12/</id>
    <published>2017-07-02T09:17:21.000Z</published>
    <updated>2017-07-02T09:17:21.549Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>フクステの藤田さんゲスト回第二回、聴きました！<br>配信日からすでに一週間以上経っていますけども、配信以降毎朝通勤時に聴いては藤田さんと福原さんのトークに元気をもらっています( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a></p>
<h3 id="フクステラインナップ"><a href="#フクステラインナップ" class="headerlink" title="フクステラインナップ"></a>フクステラインナップ</h3><h5 id="福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～（12）-ゲスト：藤田咲さん"><a href="#福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～（12）-ゲスト：藤田咲さん" class="headerlink" title="福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～（12）[ゲスト：藤田咲さん]"></a>福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～（12）[ゲスト：藤田咲さん]</h5><iframe width="312" height="176" src="http://ext.nicovideo.jp/thumb/1498027952" scrolling="no" style="border:solid 1px #CCC;" frameborder="0"><a href="http://www.nicovideo.jp/watch/1498027952" target="_blank" rel="external">【ニコニコ動画】福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～（12）</a></iframe>

<p>プライベートにおいて意外と共通点の多い藤田さんにテンション上がり気味の福原さん可愛かったです( ◜◡◝ )</p>
<h5 id="【会員限定】福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～-反省会（12）-ゲスト：藤田咲さん"><a href="#【会員限定】福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～-反省会（12）-ゲスト：藤田咲さん" class="headerlink" title="【会員限定】福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～ 反省会（12）[ゲスト：藤田咲さん]"></a>【会員限定】福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～ 反省会（12）[ゲスト：藤田咲さん]</h5><blockquote>
<p><a target="_blank" href="http://www.nicovideo.jp/watch/1498027987">【ニコニコ動画】【会員限定】福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～ 反省会（12）</a></p>
</blockquote>
<p>もちろん反省会も聴いたよー！ﾊﾊｯ!!!</p>
<h5 id="「福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～」放送後記（12）"><a href="#「福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～」放送後記（12）" class="headerlink" title="「福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～」放送後記（12）"></a>「福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～」放送後記（12）</h5><blockquote>
<p>「福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～」放送後記（12）<br><a href="http://ch.nicovideo.jp/fuku-sta/blomaga/ar1286897" target="_blank" rel="external">http://ch.nicovideo.jp/fuku-sta/blomaga/ar1286897</a></p>
</blockquote>
<p>ﾊﾊｯ！！！！！ｗ<br>藤田さんのわんこイラストの可愛さ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="藤田さんの元気な笑い方ほんと好き-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝"><a href="#藤田さんの元気な笑い方ほんと好き-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝" class="headerlink" title="藤田さんの元気な笑い方ほんと好き( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )"></a>藤田さんの元気な笑い方ほんと好き( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</h3><p>先述の通り配信以来毎日出勤時のおともに聴いてるんですけど、もう開幕の藤田さんの笑い方が本当に好きで好きで大好きでして( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>梅雨時でじめっとした朝もこれさけ聴けば元気に出勤できるから本当にありがたいです。<br>毎日を支えられています( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>以前はおからじ343回だったし、さらにその前はりりくるドラマCDのキャストトークだったし、ほんと、私の社会人ライフは藤田さんに支えられています…ありがたいことです。</p>
<p>特に好きなのは開幕登場直後の「さっきぶり！」ですかねｗｗ<br>ここからの流れもう本当に大好きで…藤田さんの笑い方ほんと好き( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>聴いているだけで元気をもらえちゃう、最高に素敵な笑い方ですよねぇ…ああ、可愛いなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>藤田さんのすごいとこは、藤田さんの元気が周りに伝染しちゃうとこだと思うんですよね。<br>フクステでも、福原さんが釣られて笑っちゃったりテンション上がっちゃったり、そういうとこほんとに素敵だなーと思います。<br>そりゃ福原さんも「ずっと隣にいたい」って言うわｗ</p>
<h3 id="プライベート話たくさん聴けて嬉しかったです-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝"><a href="#プライベート話たくさん聴けて嬉しかったです-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝" class="headerlink" title="プライベート話たくさん聴けて嬉しかったです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )"></a>プライベート話たくさん聴けて嬉しかったです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</h3><p>メインコーナーである「フクステアンケート」は、前回は仕事がテーマで今回はプライベートがテーマってことで。<br>普段あんまり聴けないようなプライベートのお話たくさん聴けてすごくすごく嬉しかったです。<br>福原さん本当にありがとうございます(五体投地</p>
<p>福原さんと趣味の共通点が多くて二人で大盛り上がりしてるとこ可愛かったなあ( ◜◡◝ )</p>
<h4 id="リアル脱出ゲームのお話。"><a href="#リアル脱出ゲームのお話。" class="headerlink" title="リアル脱出ゲームのお話。"></a>リアル脱出ゲームのお話。</h4><p>プライベートの話で真っ先に出たのがリアル脱出ゲームの話で、つい先日イベントに参加した身としては思わずにやりとしてしまいました( ◜◡◝ )<br>福原さんもリアル脱出ゲーム好きなんですね！<br>藤田さんが美山さん＋村中さん誘って行った話聴いてちょっと拗ね気味の福原さん可愛かったなあ。<br>そこからの藤田さんとのやり取りが可愛くてお気に入りです( ◜◡◝ )</p>
<blockquote>
<p>(28:56あたり)<br>福原さん「(私も)プリキュアのメンバーなのに…」<br>藤田さん「次から誘うよ、でも断られると悲しいじゃんｗ」<br>福原さん「そうですよねーｗ」</p>
</blockquote>
<p>このやり取り可愛かったなー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>でもあれだけ頻繁に遊んでいて今までクリアできたのが2回とか、やっぱり基本的に難しいゲームなんだなあ。<br>先日のイベントの「1万人リアル脱出ゲーム」に参加してみて、それは痛感しましたけども…<br>謎解きの難しさもあるけど、何より時間制限があることがより難易度を上げているんだろうなあと感じました。<br>でも逆に、時間制限がないといつまでもダラダラ考え続けちゃうし、時間制限があるからこそ集中してゲームを楽しめるってことなんだろうな。</p>
<p>人狼ゲームと言い、藤田さんてそういう適度な緊張感のあるゲームが好きなのかなー。<br>パズルゲーもそうですもんね。リアルタイムの判断を求められるというか…<br>自分はそういう「さあ今判断しろ！！！」って状況になると焦ってしまうためどちらかと言うと苦手なので、そういうのを楽しめる人は単純に凄いなあと思います。<br>だから頭の回転速いんだろうな。裏山。</p>
<p>でも謎解きに夢中になりすぎてゾンビに「ちょっと黙ってて」とか言っちゃう藤田さんたちわろたｗ<br>BIOHAZARDコラボでゾンビに「黙ってて」ってそれ企画全否定ではｗｗｗ<br>その時のゾンビさんの反応が気になる……「ｱｯﾊｲ」って感じなのかなｗｗ<br>どうやら藤田さん的にはシチュエーションよりも「謎解き」がメインっぽいですね。</p>
<p>もしかして：負けず嫌い。</p>
<p>負けず嫌いもあるかもだし、「試練を乗り越える」ことを大事にされている印象なので、リアル脱出ゲームの「謎解き」にもそういうところを求めているのかなあとも思ったり。<br>仕事でも遊びでも全力でパワフルなお人だなあ。</p>
<h4 id="休日の過ごし方のお話。"><a href="#休日の過ごし方のお話。" class="headerlink" title="休日の過ごし方のお話。"></a>休日の過ごし方のお話。</h4><p>藤田さんの休日の過ごし方としては「予定に縛られたくない」そうで、ネイルとかの予約が必須な予定以外は割りとその日の気分で行動するとのことで。<br>そうなんだな～～～～～～～～～～<br>人といる時は率先してきびきび動いていそうだから、そうじゃない時はリラックスしていたい、って感じなのかな。</p>
<p>あと「福原さんとならどんな休日を過ごしたいか」って質問での藤田さんの疑似彼氏っぷりがすごく好きですｗｗ</p>
<blockquote>
<p>(23:40 あたり)<br>藤田さん「私が(福原さんの)彼氏だったらもうどこにでも連れ回すけどね」<br>福原さん「(笑)」<br>藤田さん「『祝日？！えっえっじゃあここ行こう！』みたいな。で、『行きたくない』って言われたら『うん行かない！』ってｗ」<br>福原さん「自由人だからね(笑)」<br>藤田さん「『遙の好きなことやろう！』って。『でも隣にいて良いかな！』ってｗ」<br>福原さん「嬉しいー、やったー(笑)」</p>
</blockquote>
<p>ここのやり取りほんと好き( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>最後の福原さんの小声の「やったー」と、その後の「ありがとござぃますぅ」がめちゃくちゃ可愛い( ◜◡◝ )<br>…ってか、藤田さん意外とわんこ彼氏なんですね…ええ、いいと思いますよ…とてもとてもいいと思いますよ……(アルカイックスマイル)</p>
<p>フクステは本当に藤田さんの福原さん甘やかしぶりと言うか、デレデレっぷりが凄まじくて聴いていてこちらがによによしてしまうくらいでした( ◜◡◝ )<br>なんかもうほんとに「可愛くて仕方ない」って感じで( ◜◡◝ )<br>福原さんほんとに愛されキャラなんだなあ。甘やかされまくる末っ子とでれでれ長女とか最高オブ最高なんですけどこれもうどうしたら…藤田さんまたフクステゲスト出てくれないかな。</p>
<h4 id="納豆のお話。"><a href="#納豆のお話。" class="headerlink" title="納豆のお話。"></a>納豆のお話。</h4><p>今回福原さんが一番テンション上がっていたのがこの話題かも知れないｗ<br>「これだけあればいい、と言う好物は？」と言う質問での、「食べ物なら納豆」という藤田さんの回答からの流れ。<br>この時の、藤田さんの回答に段々とテンション上がっていって最後には「いぇーい！」とハイタッチしちゃう福原さん可愛いなあｗｗ<br>あと、個人的にこの時のやり取りで好きなのは：</p>
<blockquote>
<p>(24:30 あたり)<br>福原さん「なんで私の好きなものばっかりあるんですか？」<br>藤田さん「ほぇ？」</p>
</blockquote>
<p>この藤田さんの「ほえ？」だか「ふぇ？」だかみたいな反応が可愛すぎてめちゃくちゃ好きです…この素の反応最高すぎる…！！！！！！！！！！！！！<br>可愛い…ここの藤田さんもうほんと可愛い…！！！！！！！！！！！(転げ回る</p>
<p>確かに、この放送内だけでも藤田さんと福原さんの好きなもの共通点多すぎて凄かったですね。</p>
<ul>
<li>リアル脱出ゲーム</li>
<li>神社巡り</li>
<li>納豆</li>
</ul>
<p>ここまで一致するってある意味すごい…<br>福原さんプッシュのアスレチックには「絶対行かない」そうですけどｗｗｗ<br>今は福原さんがお忙しいみたいだけど、そのうち本当に一緒に遊びに行ったらすごくすごく気が合いそうだなあ。<br>そんなお二人のご報告もブログで観てみたいものです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="藤田咲さんはかいけつゾロリだった…？"><a href="#藤田咲さんはかいけつゾロリだった…？" class="headerlink" title="藤田咲さんはかいけつゾロリだった…？"></a>藤田咲さんはかいけつゾロリだった…？</h3><p>一応真面目な感想も。<br>藤田さん御本人は笑い話にしていましたけど、自分のことを「まじめにふまじめ」と評していたのが印象に残っています。<br>浅いファン歴ながらも「真面目な人なんだろうなあ」と印象は強くあって、「まじめにふまじめ」もきっと文字通りそうなんだろうなあと。<br>「不真面目」になることさえも「真面目」になってしまうんだろうなあと言うか…感情よりも論理が先行しちゃうタイプなのかな。<br>そう言えば前回の配信で福原さんの天然ぶりを「羨ましい」と評していたのも印象的だったんですよね。<br>割りと理詰めで考えがちだから、ともすれば論理的じゃない行動をしてしまえるのが羨ましいってことなのかなー。</p>
<p>あとは「他人の意見をあまり気にしない、むしろ覚えていない」ってエピソードが印象的でしたね。</p>
<blockquote>
<p>(21:50 あたり)<br>藤田さん「その人の言葉に特別意味を見出したりしない限り覚えておかない」<br>藤田さん「その瞬間の私に対してもらった言葉だから、それをずっと持っとくのってちょっとやっぱり違うなって思う」</p>
</blockquote>
<p>これなー。<br>自分を評価するのはあくまで自分であって、他人からの評価は「その時もらった感想」でしかないってことなのかな。<br>ええ…なにそれ琴爪ゆかりさんみたいじゃないですか……！！！！！！！！<br>あまりキャラクターと中の人を同一視するのは好きじゃないんですけど、↑の藤田さんの発言は「ゆかりさんっぽいなあ」と思ってしまいました。</p>
<p>ほんとに、どこまでもストイックな人なんだなあ。<br>いや、もちろん勝手な想像ですけども。<br>「まじめにふまじめ」、すごくしっくり来ました。なるほどなあ。<br>こういうお話はなかなか聴いたことがなかったので、すごく興味深かったです。<br>推しの人となりに触れられるとちょっと嬉しくなりますね( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="まとめ：フクステありがとう-3週間ぶり2度目"><a href="#まとめ：フクステありがとう-3週間ぶり2度目" class="headerlink" title="まとめ：フクステありがとう(3週間ぶり2度目)"></a>まとめ：フクステありがとう(3週間ぶり2度目)</h3><p>はい。というわけで、やっぱり結論としては「フクステありがとう」ということで。<br>前回のお仕事編に続き、普段は聴けないようなお話をたくさん聴けてほんとにありがたかったです。<br>福原さんと藤田さんの共通点も多く見つかって、お話してるお二人もすごく楽しそうだったので、今後もプリアラのイベントとかで仲よさげなお二人を観られることを楽しみにしたいと思います( ◜◡◝ )<br>藤田さんと福原さんてイベントで隣になること多いしね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>福原さん、藤田さんの色んな話を引き出していただきありがとうございました！！！！！！！！！<br>また是非ゲストに藤田さん呼んでください！！！！！！！！！</p>
<p>それでは、また！！！！！！！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;フクステの藤田さんゲスト回第二回、聴きました！&lt;br&gt;配信日からすでに一週間以上経っていますけども、配信以降毎朝通勤時に聴いては藤田さんと福原さんのトークに元気をもらっています( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="ラジオ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%83%A9%E3%82%B8%E3%82%AA/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第20話 感想：出番が少ないからこそ膨らむ妄想( ◜◡◝ )</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/29/precure-alamode-20/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/29/precure-alamode-20/</id>
    <published>2017-06-28T15:58:55.000Z</published>
    <updated>2017-06-28T15:58:55.167Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ20話、観ました！<br>前回に続いて、シエルさんといちかのやり取りを中心に、最後にシエルさんがちょっといちかに興味を持ち始める…という回でしたね。<br><a id="more"></a></p>
<h3 id="「伝説のパティシエ」とは。"><a href="#「伝説のパティシエ」とは。" class="headerlink" title="「伝説のパティシエ」とは。"></a>「伝説のパティシエ」とは。</h3><p>シエルさんといちかの関係に加えて、シエルさんが「伝説の戦士プリキュア」に憧れを持ってる、って設定が出たことで、ここにきてようやくプリアラにおいてのプリキュアの立ち位置が分かり始めてきた感じですね。</p>
<p>あこがれのプリキュアを前にして思わず素が出ちゃうシエルさん可愛かったなあ( ◜◡◝ )<br>すでに天才パティシエであるシエルさんがさらに憧れを持つ、ってことは、やっぱりプリキュアの「伝説のパティシエ」って称号は、単なるパティシエとしての腕だけの話じゃなくて、他にもなにか力を持っている存在ってことなのかな。<br>その辺がはっきりすると、今の5人が「なんでプリキュアになったのか」にも繋がるような気がするので、その辺も今後楽しみです( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="妄想が膨らむいちご山養蜂場への道中-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝"><a href="#妄想が膨らむいちご山養蜂場への道中-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝" class="headerlink" title="妄想が膨らむいちご山養蜂場への道中( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )"></a>妄想が膨らむいちご山養蜂場への道中( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</h3><p>ゆかりさんと言うかあきゆかの出番は前回に続き控えめでしたけど、控えめだからこそ逆に妄想が膨らむって言うね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>特に、いちかが苦労してたどり着いたいちご山養蜂場にいつの間にか一緒に来ていたあきゆかな！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>それに関してはあおひまも同じですけど( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ひまりちゃんが「場所を調べて先に来ちゃいました」って言っていたから、検索すれば出てくるぐらいには有名な場所なんですね。<br>で、「調べて」ってことは多分スマホかなんかですよね。<br>なんとなく役割分担としては、ひまりちゃんスマホで調べることを思いついて、出てきた地図を一緒に見ながらあおちゃんが「こっちこっち」とか道案内してくれそうなイメージ。<br>地図を見ながらとは言え結構距離がありそうな感じだったし、道中のあおひまがどんな話をしていたのか気になるなー( ◜◡◝ )<br>なんとなく、共通の話題はまだまだいちかさんのことが多そうだけど、その端々になんとなくお互いの個人的な話が混ざって、だんだんと、ちょっとずつお互いのこと知っていってる感じだといいなあと妄想( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>あきゆかに関してはどんな道中だったのかなー。<br>こっちはもう完全にあきらさんが全部エスコートしてくれそうなイメージだけど。<br>でもペコリンが一緒だったっぽいから、いちご山のことならペコリンが道案内してくれそうな感じも。<br>道中のあきゆかは一体どんな話をしてたのかな～～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>こっちはこっちで、お互いの人となりが見えてきて、「どんな人なのかもっと知りたい」って気持ちがわき始めてるぐらいの感じだったら可愛いなあと思ってます( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>15話のみくちゃん回で、みくちゃんのことを考えるあきやさんを見守るゆかりさんの表情がとてもとても優しくて穏やかだったのがすごく印象的だったので、ゆかりさんがみくちゃんの話とか振ってくれてたりしたら可愛いなあ( ◜◡◝ )<br>あきゆかって、5人でいる時と二人でいる時とで口調とか距離感とか違いそうだから、いちご山への道中は、そんな二人の時間を楽しんでくれてたらいいなあと思います( ◜◡◝ )<br>まあペコリンが一緒だけどね。ペコリンはあきゆかの子供枠だからね、なんの問題もないよね( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="撫でてもらいたい妖精の-行列のできる琴爪ゆかりさんw"><a href="#撫でてもらいたい妖精の-行列のできる琴爪ゆかりさんw" class="headerlink" title="(撫でてもらいたい妖精の)行列のできる琴爪ゆかりさんｗ"></a>(撫でてもらいたい妖精の)行列のできる琴爪ゆかりさんｗ</h3><p>今回一番面白かったのはこの次回予告かも知れないｗｗｗ<br>何が好きって！！！！！！！！<br>あきらさんに「ゆかり、まだ妖精を撫で続けてる」と言われちゃうくらいに妖精の期待に応えまくってくれる琴爪ゆかりさんの優しさですよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>これ、5話を見た時にも感じたんですけど、ゆかりさんてやっぱり基本的に「他者の期待には応えてくれる」人なんですよね。<br>5話でたびたび襲来する三ツ星にゃんこの期待にもちゃんと応えてくれて、ペコリンの期待にも応えてくれて、でもって次回は行列が出来るほどの妖精の期待にも応えていつまでも撫で撫でしてくれるなんて…</p>
<p>琴爪ゆかりさん、女神では……？</p>
<p>これは勝手な妄想ですけど、ゆかりさんが「他者の期待に応えたい」って思っているとして、その気持ちの出処が「期待してくれる」＝「選んでくれる」＝「好き」、に応えたい、って気持ちだと捉えるとゆかりさんめちゃくちゃ可愛いと思うんですけどどうですかそう思いませんか…！！！！！<br>自分がまだまだ「好き」を選べない分、自分に対して選んでくれた「好き」に応えたいゆかりさんとか妄想するとめっちゃ可愛くない…？？？？？？<br>でもってそれがいつの日か自分を選んでくれたあきらさんに対して炸裂するのかと思うともう琴爪ゆかりさんヤバくない…？！？？？！？！？！？<br>※個人の妄想です</p>
<p>あーやばい。<br>出番があればあるだけ妄想するし、なければないでこれだけ妄想が膨らんでしまうあきゆか、ほんと罪深い………決して私が妄想力豊かなのではなく、妄想させてしまうあきゆかが罪深いんですよ(責任転嫁</p>
<p>あーゆかりさん可愛い、ほんと可愛い…………</p>
<h3 id="プリアラLINEスタンプ発売おめでとうございます！！！！！！！！！！！！！"><a href="#プリアラLINEスタンプ発売おめでとうございます！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="プリアラLINEスタンプ発売おめでとうございます！！！！！！！！！！！！！"></a>プリアラLINEスタンプ発売おめでとうございます！！！！！！！！！！！！！</h3><p>話は変わって、プリアラの公式LINEスタンプ発売おめでとうございます！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>なんとこちら、藤田さんの発案だったんですね。</p>
<blockquote>
<p>LINEスタンプ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6334" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6334</a></p>
</blockquote>
<p>引用元：<a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6334" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6334</a></p>
<blockquote>
<p>プリアラの<br>LINEスタンプがほしくて、<br>ほしくて！</p>
<p>落書きレベルの私のイラストを手に、<br>こんな感じのスタンプ作りましょうよ～から<br>始まったこの企画！</p>
</blockquote>
<p>イラストまで持ち込んでるとか本気過ぎる…凄い、凄すぎる…<br>フクステでの発言と言い先日のリアル脱出ゲームイベントで提案を実現させちゃうところと言い、本当に藤田さんの行動力と実行力には驚かされます。<br>もちろん、それだけプリキュアに思い入れがある、ってことなんでしょうけども。</p>
<p>「思いつく」ことは誰にでも出来ても、「提案する」さらには「実現する」ことのなんと難しいことか…<br>凄いなあ。<br>こういう提案に耳を傾けてくれる人が周りに多いのも、普段の藤田さんのお仕事ぶりからの信頼なんでしょうね。<br>凄いなあ。なんかもうほんと小並感ですけど、本気で凄い。<br>なんかもう藤田さんを見ていると、自分も日々を正しく生きねばと強く思わされます。</p>
<p>でもって、その藤田さんの熱い想いの結晶があきゆかスタンプってあたりも大好きですｗ<br>あきゆかスタンプへの藤田さんのこだわりｗｗｗｗｗ</p>
<p>引用元：<a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6334" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6334</a></p>
<blockquote>
<p>ゆかり「どこにいるのかしら」<br>あきら「すぐ行く！！」<br>ゆかりあきら「おまたせ！」の<br>一連になるっていうね！<br>いいでしょう？！(笑)</p>
</blockquote>
<p>いいなあ、こういうとこもうほんとに大好き( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>↑の文章からも、藤田さんが楽しそうなようすが伝わってきて微笑ましくてによによしてしまいます( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>いいなあいいなあ、可愛いなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>推しの熱い仕事のおかげで、私は日々を楽しめているんだなあ。ありがたいことです…<br>もちろん出たその日に買いましたよ！<br>さらに、自分で使うだけじゃなくてどうしても自分にスタンプを送ってほしくて、友人に無理やりプレゼントして強制的に使ってもらうという…快諾してくれた友人に圧倒的感謝(五体投地)</p>
<p>これでまた一つ日常がプリアラ色に( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>私もどんどん友人に送りつけていく所存です。</p>
<p>それでは、また！！！！！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ20話、観ました！&lt;br&gt;前回に続いて、シエルさんといちかのやり取りを中心に、最後にシエルさんがちょっといちかに興味を持ち始める…という回でしたね。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>リアル脱出ゲーム大パーティーに参加して来ました！</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/26/reald-bigparty/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/26/reald-bigparty/</id>
    <published>2017-06-25T17:28:50.000Z</published>
    <updated>2017-06-25T17:28:50.745Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>メットライフドームで行われたリアル脱出ゲーム大パーティー、参加して来ました！<br>梅雨の時期だし天気が心配でしたけど、雨どころかめっちゃくちゃいい天気で、イベントも楽しくて藤田さん可愛くてと言う最高の一日でした( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a></p>
<h3 id="イベント概要"><a href="#イベント概要" class="headerlink" title="イベント概要"></a>イベント概要</h3><blockquote>
<p>リアル脱出ゲーム大パーティー<br>2017/6/24(土)<br>メットライフドーム(旧西武ドーム)<br><a href="http://realdgame.jp/reald_bigparty/" target="_blank" rel="external">http://realdgame.jp/reald_bigparty/</a></p>
</blockquote>
<h4 id="当日のタイムテーブル"><a href="#当日のタイムテーブル" class="headerlink" title="当日のタイムテーブル"></a>当日のタイムテーブル</h4><blockquote>
<p>タイムテーブル<br><a href="http://realdgame.jp/reald_bigparty/timetable/index.html" target="_blank" rel="external">http://realdgame.jp/reald_bigparty/timetable/index.html</a></p>
</blockquote>
<p>藤田さんは「トーク&amp;ライブブース」で15:00～16:00の「リアル脱出ゲーム新企画ミーティング」に出演されていました。</p>
<p><img src="/sblog/img/20170624_reald-01.jpg" alt="当日もらったパンフレット"></p>
<p>実はこのパンフレットをもらうまで藤田さん出演の↑のイベントの開始時間を盛大に勘違いしていました。<br>事前にタイムテーブルはちゃんと確認していたはずなのになあ。<br>15時開始を何故か12時半開始と勘違いしていて、無駄に速く会場に着いてしまい炎天下の中をじりじりと太陽に焼かれつつ屋外で待つという結果に；；<br>でも、そのおかげで他のリアル脱出ゲームに参加できたので、まあ結果オーライと言うことで( ◜◡◝ )<br>推しが好きなものだと思うとなんでも楽しめちゃうからオタクって不思議！！！！！</p>
<h3 id="今回の藤田さんも最高に可愛かったです-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝"><a href="#今回の藤田さんも最高に可愛かったです-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝" class="headerlink" title="今回の藤田さんも最高に可愛かったです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )"></a>今回の藤田さんも最高に可愛かったです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</h3><p>はい。</p>
<p>なんかもう毎度イベントの感想になるとこれしか言ってないので感想サボってるみたいですけど違うんですよ、ほんとに毎回可愛いからとにかく「可愛かった」としてか言いようがないんですよほんとに！！！！！！！！！！！！もう！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>悪いのはいつでも可愛い藤田咲さんがわる…いわけないだろ！！！！！！！！！！！！！！！<br>いつもありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>今回の藤田さんは：</p>
<ul>
<li>黄色の長めのふわふわワンピース</li>
<li>ブラウンのサンダル(底厚め)</li>
<li>髪型はここ最近のゆかりさんスタイル</li>
</ul>
<p>と言う感じでした。<br>ファッション系の語彙力が皆無なのでいつもながら全く詳細が伝わらない気がしますが…<br>えーとファッション系に言うと「ゆるふわオタクをころす系ワンピ☆」的な？(伝わらない</p>
<p>あとこれも毎回思うんですけど、藤田さんがイベントのたびに毎回違う衣装着てるのほんとにマメだし凄いなあと思います。<br>フクステでも「おしゃれは好きかも」って言ってましたけど、どれだけ衣装持ちなのかと…そら美山さんにも服貸しますわ…<br>見てる側は単純に毎回色んなお姿を楽しめて幸せだしありがたいですけどね。<br>いつも可愛い藤田さんを堪能できるのはそんな藤田さんのおかげということで。<br>ありがたや…</p>
<p>あとやっぱりちっちゃかった…個人的に藤田さんの「高めのサンダルを履いてなおちっちゃい」ってのがツボ過ぎて毎回可愛さに咽び泣くんですけども今回も例に漏れず。<br>今回も登場した瞬間「ひー可愛い！！！！ひーちっちゃい！！！！！ひーちっちゃ可愛い！！！！！！！！！！！！」って脳内で叫びまくりでした。</p>
<p>…可愛かったなあ(ため息</p>
<h3 id="「彼女ができるまで私を好きでいてください」"><a href="#「彼女ができるまで私を好きでいてください」" class="headerlink" title="「彼女ができるまで私を好きでいてください」"></a>「彼女ができるまで私を好きでいてください」</h3><p>はい。<br>今回のイベントの藤田さんの名言がこちらｗ</p>
<p>開幕の藤田さんの挨拶の時に、前方にいたファンの方がファングッズを持っていたことを「絶対彼女いないでしょ」といじられたことに対しての藤田さんの一言ｗ<br>私の位置からは何のグッズをお持ちだったのか見えなかったんですけど、時期的にマカロンさんとかかな？</p>
<p>でも「彼女いないでしょ！」って言われた瞬間とっさに「やめてあげて！」「いるよ！ちゃんといるよ！」とフォローしてくれた藤田さんに「優しさ…！(ﾄｩﾝｸ」ってなりました( ◜◡◝ )<br>でも同時に、「いつも自分はぼっちネタでいじってるくせにーｗ」とも思いました( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>自分がいじるのは良くて他人にいじられるのは駄目とかそういうことですか？？？？？？<br>どSの矜持なんですか？？？そうなんですか？？？？？どうなんですか？？？？？？？？？</p>
<p>…今回はこの名言が聴けただけでも行ってよかったなあと思いました(ちょろい</p>
<p>あ、トークで唯一の心残りは、藤田さんが初めてリアル脱出ゲームをやったきっかけを聴けなかったことですね。<br>最初の自己紹介の時にそのテーマで話すはずが、藤田さんの時だけ司会の方が「藤田さんが一番印象に残ってるリアル脱出ゲームは？」と振ってしまったため、藤田さんのきっかけを聴けなかったんですよね。<br>きっかけとか聴いてみたかったなあ。</p>
<p>ちなみに、「一番印象に残っている」のは、「片想いからの脱出」とのことでした。<br>文字通り「両思いになったらクリア」って内容らしいんですけど、参加した女性陣みんなで女性が好みそうな少女漫画のイケメンの台詞を検索しまくったそうなｗ<br>「女性陣」って、よく脱出ゲーム一緒に参加されてる皆さんですかね。<br>楽しそうでいいなあ( ◜◡◝ )</p>
<p>きっかけも、今後また何かの機会で話してくれるといいな。</p>
<h3 id="熱いプレゼン最高でした。※藤田さんの企画内容のネタバレ有り"><a href="#熱いプレゼン最高でした。※藤田さんの企画内容のネタバレ有り" class="headerlink" title="熱いプレゼン最高でした。※藤田さんの企画内容のネタバレ有り"></a>熱いプレゼン最高でした。※藤田さんの企画内容のネタバレ有り</h3><p>さて、今回のイベントのメインは「リアル脱出ゲーム新企画のプレゼン」と言うことで。<br>ゲストの３名が持ち込み企画をSCRAP代表の加藤氏にプレゼンして、内容が良ければ採用してもらえるというもの。<br>一応今後商品化される可能性があるのでネタバレしちゃ駄目なのかな？と思ったんですが、特に当日「ネタバレ禁止」とは言われなかったので書いちゃいますね。</p>
<p>この先ネタバレ満載ですので、まだ知りたくない！！！！！！！！！！！！！！！という方はご注意を。</p>
<h4 id="藤田さん持ち込みの新企画内容"><a href="#藤田さん持ち込みの新企画内容" class="headerlink" title="藤田さん持ち込みの新企画内容"></a>藤田さん持ち込みの新企画内容</h4><p>藤田さんの企画内容について。<br>キーワードは「鬱展開」で、内容は下記の通り。</p>
<blockquote>
<p>タイトル：「果てしない悪夢からの脱出」<br>設定：</p>
<ul>
<li>主人公は毎日悪夢を見続けている</li>
<li>理由はこれまでの人生においての様々なトラウマ</li>
<li>プレイヤーは主人公の人生を子供時代から振り返り、トラウマを一緒に体験する</li>
<li>ただ謎を解いていくと、今までトラウマだと思っていたものが実は自分の成長につながっていることに気がついていく</li>
<li>謎を解きながらトラウマを克服し、最終的には悪夢だと思っていたものが実は悪夢ではなかったことに気がつく → 圧倒的HAPPY END</li>
</ul>
</blockquote>
<p>と、こんな感じでした。<br>藤田さん曰く「鬱展開」と言いつつ、最後には「感動して号泣しながら帰ってもらいたい」とのこと。</p>
<p>ちなみに着想は、藤田さん曰く</p>
<blockquote>
<p>リアル脱出ゲームの一つのシリーズで(シリーズ名失念；)、「ずっと同じ映画の映像が流れているところに、違う台本を当てはめることで同じ映像でも全然見方が変わる」と言う演出が印象に残っていて、「同じものでも見方を変えると違って見える」ってことをしたかった。</p>
</blockquote>
<p>とのこと。<br>さすが、映画のくだりとか役者さんならではの視点って感じだなあ。</p>
<p>あと、この「困難を乗り越えて自分の糧にする」ってあたりが、ものっすごく藤田さんだなあと聴きながらしみじみ感じました。<br>先日の「フクステ」でまさに福原さんにそんな話をしていましたもんね。<br>本当に、「目の前の苦難を乗り越えて自分の糧にしていく」という姿勢の、熱い熱い信念をお持ちなんだなあと。<br>それでしっかりと結果を出されているので余計に。</p>
<p>フクステで福原さんに「辛いこととかなかったんですか？」と訊かれて、「挫折も悔しかったことも障害すべてが楽しい」と答えてましたけど、心底からそう思ってるんだろうなあ。凄いなあ。<br>現時点でそう言えるってことは、ほんとに苦難をひとつひとつ力にしてきたってことなんだろうし…<br>うう、推しが社会人として有能すぎてつらい；</p>
<p>プレゼン自体もすごく熱がこもっていて、言葉の一つ一つに力が入っていて、まさに本気のプレゼンでした。<br>プレゼンを終えた時の加藤氏の反応も上々でした。<br>「難点を一つだけ挙げるなら」として、「リアル脱出ゲームのルールである一時間でクリアしなきゃいけない理由をどう説明するか」という点を挙げていましたけど、それに対して藤田さんが「1時間でトラウマを克服するカウンセリングを終えないと永遠の眠りにつく」とか不穏なこと言ってて笑いましたｗｗｗ</p>
<p>そんなバッドエンド余計にトラウマですやん！！！！！<br>「鬱展開」ってレベルじゃねーぞ！！！！！！！！！！！ｗ</p>
<h3 id="【朗報】藤田さん提案の新企画が採用される！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#【朗報】藤田さん提案の新企画が採用される！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="【朗報】藤田さん提案の新企画が採用される！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>【朗報】藤田さん提案の新企画が採用される！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>藤田さんと同じくゲストのお二方のプレゼンも終わって、最後に加藤氏が最優秀企画を発表されたんですが。<br><strong>見事に藤田さんの企画が採用されましたよーーーーーーーーーーーーやったーーーーーーーーーーーーーーーーー凄い！！！！！！！！！！！！！！！！！！</strong></p>
<p>おめでとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>理由としては</p>
<blockquote>
<ul>
<li>今までにない切り口の企画</li>
<li>ゲーム内容の作り甲斐がありそう</li>
</ul>
</blockquote>
<p>さらに、</p>
<blockquote>
<ul>
<li>実現したら藤田さんが声やってくれそう</li>
</ul>
</blockquote>
<p>ってことらしく。<br>ビジネスｩ！！！！ｗ<br>でもファンとしては、藤田さん発案の企画を藤田さんボイスで楽しめるなんてことになったらそれはもう最高に幸せなので、是非実現していただきたいところ。<br>鬱展開だけど！！！！！！！！！！！！！！！<br>トゥルーエンドを迎えられるよう頑張るよ！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>発表された瞬間の藤田さん嬉しそうで可愛かったなー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>まさか呼ばれると思っていなかったのか、「藤田咲さんの」って言われてから一泊後に「やったー！」って叫んでたのがガチ感があって良かったｗ<br>いやもちろんガチだったんでしょうけど。<br>嬉しそうな藤田さんを観られてこちらも嬉しかったです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>ちなみに、今回のイベントの企画の一つに「魔人に願い事をして願いを叶えてもらう」ってのがあったんですけど、藤田さんは魔人に「リアル脱出ゲームに出演させてください」とお願いしたそうで。</p>
<p>……この人また夢実現してる…しかも自力で……凄すぎでしょ……(ひれ伏す)</p>
<p>加藤氏の反応からしてすごーく好感触っぽかったので、本当に実現してもらえたら嬉しいなあ。<br>ただし、藤田さんの企画が概要だけでトラウマの詳細や克服の流れは決まっていないので、「作るのはめちゃくちゃ難しそう」とも仰ってましたけどもｗ<br>SCRAPさん、実現したら絶対に遊びに行きますので、是非とも、なにとぞよろしくお願いいたします！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<h3 id="まとめ：リアル脱出ゲーム最高に楽しかったです。"><a href="#まとめ：リアル脱出ゲーム最高に楽しかったです。" class="headerlink" title="まとめ：リアル脱出ゲーム最高に楽しかったです。"></a>まとめ：リアル脱出ゲーム最高に楽しかったです。</h3><p>今回の目当てはもちろん藤田さんのトークだったんですが、もう一つ「藤田さんが好きなリアル脱出ゲームといふものを自分も体験してみたい」ってのがありまして、そちらの目的も十二分に果たすことができました。<br>特に、第二部の「1万人リアル脱出ゲーム」。めっちゃくちゃ楽しかったです！<br>正直自分の謎解き具合はへっぽこもいいとこだったんですけど、最後に各謎解きの解説を聴いて、「そこまでやるのかーー！！！！！！！！！」と度肝を抜かれまくりました。<br>どのぐらい抜かれたかというと10回ぐらいは抜かれたと思います。</p>
<p>リアル脱出ゲームではないですけど、某テーマパークでよく謎解きイベントには参加していたので、改めて面白さを実感しました。<br>一度リアル脱出ゲームにも参加してみたいなあ。<br>特に藤田咲さんが企画したやつとか。ね。参加したいなあ。藤田咲さん企画の「果てしない悪夢からの脱出」に是非参加したいなあ！(ﾁﾗｯﾁﾗｯ</p>
<p>……なにとぞ、なにとぞよろしくお願いいたします！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>という訳で、プリアラリリイベ以来の藤田さんにたくさん元気をもらいました！<br>仕事の忙しい時期がまだもうちょっとだけ続くんじゃ…というところなので、この週末の藤田さんを糧に今週も頑張っていきたいと思います！<br>あ、プリアラ20話の感想とかフクステの感想とかはまた別途書くつもりです。</p>
<p>それでは、また！( ◜◡◝ )</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;メットライフドームで行われたリアル脱出ゲーム大パーティー、参加して来ました！&lt;br&gt;梅雨の時期だし天気が心配でしたけど、雨どころかめっちゃくちゃいい天気で、イベントも楽しくて藤田さん可愛くてと言う最高の一日でした( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="イベント" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A4%E3%83%99%E3%83%B3%E3%83%88/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="リアル脱出ゲーム" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%AB%E8%84%B1%E5%87%BA%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>リアル脱出ゲーム大パーティーに行ってきます。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/23/reald-game/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/23/reald-game/</id>
    <published>2017-06-23T14:44:09.000Z</published>
    <updated>2017-06-23T14:44:09.813Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>気がついたらなにげに久しぶりのブログ更新…<br>ここ最近仕事が忙しくなかなかまとまった時間を取れなくて歯痒い思いをしてるんですけど、ようやく週末ですね…！<br>明日はもちろんメットライフドームに馳せ参じますよー！<br><a id="more"></a></p>
<h3 id="リアル脱出ゲーム大パーティー！"><a href="#リアル脱出ゲーム大パーティー！" class="headerlink" title="リアル脱出ゲーム大パーティー！"></a>リアル脱出ゲーム大パーティー！</h3><p>明日は久しぶりに藤田さんに会えるよーーーーーーーーーーーーーーやったーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【チケットSOLDOUT！】<br>明日開催の「リアル脱出ゲーム大パーティー」は各プレイガイドのチケットが完売のため、当日券の販売はありません。世界最大の1万人リアル脱出ゲームを体感し、歴史の目撃者となれ！<a href="https://twitter.com/hashtag/reald_party?src=hash" target="_blank" rel="external">#reald_party</a> <a href="https://t.co/ZfmctfdbVS" target="_blank" rel="external">https://t.co/ZfmctfdbVS</a> <a href="https://t.co/34YeiEY4xD" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/34YeiEY4xD</a></p>&mdash; リアル脱出ゲーム (@realdgame) <a href="https://twitter.com/realdgame/status/878144122896261120" target="_blank" rel="external">2017年6月23日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>てか知らぬ間に前売り券完売していたんですね。<br>当初は余裕こいて当日券でも大丈夫かなとか思ってたんですけど、念のために前売り買っておいて良かった……これを楽しみに今週を生きてきたのに、これで参加できないとかだったらもう目も当てられない；；；</p>
<p>リアル脱出ゲームについては昨日配信されたフクステ12回の放送でも藤田さん話題に出してましたね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>福原さんもお好きだそうで。そのうち一緒に行った写真とか見られたりしたらいいな～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>フクステは今回も内容が濃くてめっちゃくちゃ面白かったですね！！！！！！！<br>配信以来毎日聴いてます( ◜◡◝ )<br>フクステの感想も、改めてちゃんと書きたいな。来週になって仕事が落ち着いたら…必ず…！！！！！</p>
<p>リアル脱出ゲームについては、今まで参加したことがなくて今回が初参加です。<br>藤田さんがブログであんまり楽しそうだから、以前から興味はあったんですよね。<br>こうして推しの好きなものにほいほい釣られるからオタクってちょろいんだろうなあ…でも、そのおかげで普段の自分の生活だけでは縁のないものにも触れられるからオタクって得ですよね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>自分も楽しめて推しの好きなものも知ることが出来るなんて、最高じゃないか！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(前向きな思考<br>楽しみだな～～～～～～～～。</p>
<p>…でも、改めてサイト見てたら脱出ゲームに参加するためには整理券が必要なんですね…しかも7時から列整理開始とかもう残念な未来しか見えない……<br>まあ良いか、明日の目的はあくまで藤田さんだしな！！！！！<br>リアル脱出ゲームは面白そうだったら別で参加すればいいしな！！！！！！！！！！な！！！！！！！！！！！！(必死</p>
<p>という訳で、プリアラリリイベ以来の藤田さん、楽しみです！！！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )<br>ってか、考えてみたらリリイベからまだ一ヶ月しか経ってないんですね。<br>なんだかすでにもう遠い記憶なんですが……<br>なんでだろう、あまりにも夢のような時間だったから現実感がないのかな…？</p>
<p>そしてプリアラのイベントと言えば、10月のライブ情報がついに解禁になりましたね…！</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">『キラキラ☆プリキュアアラモードLIVE2017 スウィート☆デコレーション』10月7日(土)開催決定！<a href="https://twitter.com/hashtag/%E7%BE%8E%E5%B1%B1%E5%8A%A0%E6%81%8B?src=hash" target="_blank" rel="external">#美山加恋</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E7%A6%8F%E5%8E%9F%E9%81%A5?src=hash" target="_blank" rel="external">#福原遥</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E6%9D%91%E4%B8%AD%E7%9F%A5?src=hash" target="_blank" rel="external">#村中知</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2?src=hash" target="_blank" rel="external">#藤田咲</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E6%A3%AE%E3%81%AA%E3%81%AA%E5%AD%90?src=hash" target="_blank" rel="external">#森なな子</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E6%B0%B4%E7%80%AC%E3%81%84%E3%81%AE%E3%82%8A?src=hash" target="_blank" rel="external">#水瀬いのり</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E9%A7%92%E5%BD%A2%E5%8F%8B%E6%A2%A8?src=hash" target="_blank" rel="external">#駒形友梨</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E5%AE%AE%E6%9C%AC%E4%BD%B3%E9%82%A3%E5%AD%90?src=hash" target="_blank" rel="external">#宮本佳那子</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E5%8C%97%E5%B7%9D%E7%90%86%E6%81%B5?src=hash" target="_blank" rel="external">#北川理恵</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/precure?src=hash" target="_blank" rel="external">#precure</a> <a href="https://t.co/QWkAKZYEty" target="_blank" rel="external">https://t.co/QWkAKZYEty</a> <a href="https://t.co/rHPZ3mMUhd" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/rHPZ3mMUhd</a></p>&mdash; 東映アニメーション公式 (@toeianime_info) <a href="https://twitter.com/toeianime_info/status/878210864381165568" target="_blank" rel="external">2017年6月23日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>正直なところ、事前応募の「先行予約」の意味とは一体…と思わなくもないですが；；；；<br>しかも見たところ、この先行の他にはもう一般しかないんですかね？？？？？<br>2回公演でタイトルが違うってことは内容も違いそうだし、チケ争奪戦厳しそうだなあ……うーん。<br>とりあえずチケに関しては運を天に任せるしかないので、バースデータペストリーのマカロンさんに向けて「どうか当たりますように」と毎日拝み倒そうと思います(迷惑</p>
<p>それでは、明日はメットライフドームに向けて旅立ちます。<br>行くぜメットライフドーム！！！！！待ってろよメットライフドーム！！！！！調べたけどやっぱり遠いぜメットライフドーム！！！！！</p>
<p>藤田さんからたくさん元気をもらって来ようと思います( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>それでは、また！！！！！ﾉｼ</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;気がついたらなにげに久しぶりのブログ更新…&lt;br&gt;ここ最近仕事が忙しくなかなかまとまった時間を取れなくて歯痒い思いをしてるんですけど、ようやく週末ですね…！&lt;br&gt;明日はもちろんメットライフドームに馳せ参じますよー！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第19話 感想：ゆかりチェアーでくつろぐゆかりさん( ◜◡◝ )</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/15/precure-alamode-19/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/15/precure-alamode-19/</id>
    <published>2017-06-14T15:24:48.000Z</published>
    <updated>2017-06-14T15:28:12.858Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ19話、観ました！シエルさん初登場回でしたね。<br>初対面でいちかを「面白い子」と思えるあたり、シエルさんとゆかりさんて気が合いそうだなあと思いました(そこ<br><a id="more"></a><br>では今回も、ゆかりさんに偏った感想を！</p>
<h3 id="シエルさんに好意的なゆかりさん"><a href="#シエルさんに好意的なゆかりさん" class="headerlink" title="シエルさんに好意的なゆかりさん"></a>シエルさんに好意的なゆかりさん</h3><p>今回、「天才パティシエ」の肩書を持つシエルさんに対してのゆかりさんの反応を観て最初ちょっと違和感があったんですが、なんでだろう？と思ったらアレです、同じく「完璧美少年」と言う触れ込みで登場したリオくんとの時と反応が全く違うからでしたｗ</p>
<p>リオくんの時は予告でライバル心むき出しにしてあおちゃんに「ゆかり姫、ご乱心？」ってからかわれたり、あきらさんに「<br>ライバル意識かも」と見透かされていたりと珍しく過剰な反応を示していたゆかりさん。<br>なので、自分と同じく「完璧」(と称される)人たちに対して厳しいのかなーと思っていたんですよね。<br>なので、今回のシエルさんに対しても最初は割りと身構えてたりするのかなーと思っていたら、予想に反して好意的な感じでちょっと意外でした。<br>…やっぱりアレか、<del>リオくんはいちかが連れてきた男の子だったから気に入らなかったのか</del></p>
<p>あれかな、シエルさんが「完璧」であるスイーツ作りに関してはゆかりさんは門外漢だから、自分と違うフィールドの天才にはそれほどこだわりはないのかな。<br>…じゃあリオくんはどのフィールドがゆかりさんと同じだったんだとも思うけど…やっぱり謎だ。</p>
<p>あと、シエルさんがいちご坂にオープンしたお店の長蛇の列に律儀に並んでくれるゆかりさんな。<br>スタッフがいるとは言え一人でやってるスイーツ店にあの人数の行列は、かなり待つ必要があったのでは…と言うのは野暮なツッコミなんですかね。<br>きっとゆかりさん的にシエルさんのスイーツを食べることも「面白い」と思えたんでしょうね。<br>さすがは「面白い」に貪欲なゆかりさんだぜ！！！！！！</p>
<h3 id="キラパティで謎の椅子を持ち出すゆかりさんww"><a href="#キラパティで謎の椅子を持ち出すゆかりさんww" class="headerlink" title="キラパティで謎の椅子を持ち出すゆかりさんｗｗ"></a>キラパティで謎の椅子を持ち出すゆかりさんｗｗ</h3><p>今回個人的にすごくウケたのがこちらｗ<br>シエルさんへのプレゼンに向けてキラパティで「私ってなに？？」と哲学するいちかをみんなで見守るシーン、一人だけ謎の椅子に座ってるゆかりさん何なのｗｗｗ<br>しかもみんながそれに対して特に突っ込まないってことは、割りと普段からあのスタイルってことですよねｗｗｗ<br>さすがゆかりさんだな！！！！！！！！！<br>あのシーンのゆかりさんの優雅な座り姿が大好きです( ◜◡◝ )</p>
<p>もしかしてあの椅子も、キラキラルポッドのキラキラル使ってゆかりさんが手作りしたのかなあ。<br>8話でキラキラルをこねこねしまくってるゆかりさんが可愛かったので、それ以降もことあるごとに色んなもの手作りしてるとかだったら可愛いなあと思います( ◜◡◝ )<br>ゆかりさんて幼少期に粘土遊びとかしてなさそうだから、遅まきの粘土遊びに目覚めちゃったとか…しかもゆかりさんだから無駄に作品のクオリティが高いって言うｗｗ</p>
<p>やっぱりキラパティは一刻も早くゆかりさんの手作り品をお店で売るべきですよ。<br>オーダーメイドでも良い。むしろ「琴爪ゆかり」ブランドのオーダーメイドの方が売れそうな気がする。とりあえずファンクラブ勢は買いまくるだろうしｗ</p>
<h3 id="OPに出てくるもう一人-一匹？-の妖精はシエルさんだったんですね"><a href="#OPに出てくるもう一人-一匹？-の妖精はシエルさんだったんですね" class="headerlink" title="OPに出てくるもう一人(一匹？)の妖精はシエルさんだったんですね"></a>OPに出てくるもう一人(一匹？)の妖精はシエルさんだったんですね</h3><p>そう言えば今回の冒頭で判明しましたけど、OPでペコリンと一緒に遊んでいた妖精はシエルさんだったんですね。<br>予想が外れたなあ。<br>実は正体がバレた時のジュリオくんのの目がシエルさんと同じデザイン(?)だったので、もしかしてジュリオくんが妖精化？？？？？とか妄想を繰り広げてたこともあったんですよね。<br>でも妄想の翼が広がり切る前に公式で正解出してもらえて良かった…そうかーーーーーあの妖精はシエルさんだったのかー。</p>
<p>えっ、ということは。<br>シエルさんて妖精兼プリキュアなのか。5のミルク→ミルキーローズ的な感じ？？<br>いちご山にいた妖精たちのこと知っていそうだったし、ペコリンとはもともと顔見知りなのかな。<br>そう言えば今回はペコリンとシエルさんは顔を合わせませんでしたもんね。<br>もともと知り合いの妖精がプリキュアになったらペコリン驚きそうだなあ。<br>ペコリンとシエルさんの関係も気になるところです。</p>
<p>プリアラは既存の5人の中でもともと友人という関係がない分、シエルさんが飛び込んできても違和感なく溶け込めそうな感じがしました。<br>個性も出身もばらばらなのにまとまってるのがプリアラ勢の魅力だと思うので、シエルさんとの連携も今後楽しみにしたいところ。<br>しばらくはシエルさんといちかのエピソードが中心になるのかな。<br>今後のお話も楽しみだなー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="アニメージュ7月号買いました！"><a href="#アニメージュ7月号買いました！" class="headerlink" title="アニメージュ7月号買いました！"></a>アニメージュ7月号買いました！</h3><p>プリアラと言えば少し前に発売になったアニメージュ7月号、買いました！！！！！<br>高校生組特集でキャスト5人の座談会も載っていて、さらに進撃の巨人の記事でも藤田さん含めたキャストインタビューが載っているとあらば買わない手はないでしょ！！！！！ってことで。</p>
<p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【アニメージュ7月号／6月9日（金）発売】『キラキラ☆プリキュアアラモード』はゆかり＆あきらの高校生ペアの特集。前号に続きシリーズディレクターの暮田公平さん・貝澤幸男さんの対談や変身バンク絵コンテ解説のほか、プリキュア5人＋ペコリンのキャスト座談会も！　<a href="https://twitter.com/hashtag/precure?src=hash" target="_blank" rel="external">#precure</a> <a href="https://t.co/veLpWBEsLW" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/veLpWBEsLW</a></p>&mdash; アニメージュ編集部 (@animage_tokuma) <a href="https://twitter.com/animage_tokuma/status/872764630484963328" target="_blank" rel="external">2017年6月8日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>これ買った人は分かると思うんですけど、記事中のシリーズディレクターのお二人のインタビューを読んで、今後のあきゆかへの期待が大いに、大いに高まりまくりました。<br>特にゆかりさんに対するお二方のコメントが…！！！！<br>ピックアップすると：</p>
<blockquote>
<ul>
<li>今後ゆかりがあきらに心をさらけ出す話がある</li>
<li>そこでまた関係性が変化する</li>
<li>今はあきらがゆかりに振り回されているところもあるが、今後はそれだけではない</li>
</ul>
</blockquote>
<p>これ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>もう書き出してるだけでも期待で顔がにやけてしまう( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ヤバイなあ、今後のあきゆかエピソードへの期待が高まりすぎる…！！！！！！！！！！</p>
<p>やっぱり今後ゆかりさんがみんなに対して本音を爆発させるようなエピソードがあるんだろうな～～～～～～～～うわあああああああめっちゃ楽しみだ！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>16話ではジュリオには言えてもみんなには本心を言えなかったゆかりさんだけど、大丈夫きっと大丈夫！<br>で、恐らくそんなゆかりさんの背中を押してくれるのがあきらさんだったりするのかな(妄想)<br>いつになるか分からないけど、期待しつつその日を待ちたいと思います！！！</p>
<p>あとTwitterでもつぶやいたんですが、アニメージュの記事で気になったのが、マカロンさんの変身バンクに対する下記のコメント：</p>
<blockquote>
<p>「キュアマカロン！」と言う名乗りでの猫ポーズは、最初のコンテでは「女豹のポーズ」だったが、もう少しマイルドになった。</p>
</blockquote>
<p>これ。<br>「女豹のポーズ」って。<br>「女豹のポーズってどんなんだよ！！！！！！と思ってうっかりGoogle先生に質問して把握しました。<br>ああうん、これはNG喰らいますわ……マカロンさんと全国の女児が痴女になっちゃう…(言い過ぎ<br>という訳で、マイルドな猫ポーズ(?)になって本当に良かったと思います。<br>あと猫ポーズなら藤田さんも元からよくやってたしね！！！！！ぴったりだよね！！！！！！！！！</p>
<p>という訳で。<br>アニメージュ7月号とっても良かったので、また是非特集していただきたいです。<br>進撃の方の藤田さんの座談会も濃い話が多くて良かった！御本人が言ってた通りクリスタのことしか話してないというｗ<br>ただし巨人ユミルさんの御顔について言及するのはやめてさしあげろ！！！！！！！！！ｗ<br>このあたりの藤田さんと梶さんやり取り面白かったｗ<br>あと進撃の記事の藤田さんのコメントに関しては、ここ最近のお話についてどう考えながらユミルさんを演じているのかが細かく語られていて、声優さんてやっぱり凄いなあと思いながら読みました。<br>うーん、こうやってキャラクターって出来上がっていくんだなあ。<br>記事を読んで改めて、もう一度アニメを観返したいと思いました。</p>
<p>春アニメもそろそろ終わりを迎える時期で、今期は本当に藤田さんの御声を聴ける機会が多くて幸せだったなあと思います。<br>夏以降もプリアラは続くし、まだまだ幸せな時間が続きそうでありがたい限りです。</p>
<p>それでは！また！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ19話、観ました！シエルさん初登場回でしたね。&lt;br&gt;初対面でいちかを「面白い子」と思えるあたり、シエルさんとゆかりさんて気が合いそうだなあと思いました(そこ&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！【ファミ通】</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/14/famitsu-trpg/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/14/famitsu-trpg/</id>
    <published>2017-06-13T15:32:35.000Z</published>
    <updated>2017-06-13T15:32:35.181Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>藤田さんと大坪さんが出演されたファミ通ニコ生、観ました！<br>プリティストアへのゆかりさんバースデーグッズ遠征から帰宅してからずっとリアタイで観てました。<br>もちろん会員になって反省会まで観たよ！( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a></p>
<iframe width="312" height="176" src="http://live.nicovideo.jp/embed/lv299639139" scrolling="no" style="border:solid 1px #d0d0d0; background-color: #f6f6f6;" frameborder="0"><a href="http://live.nicovideo.jp/watch/lv299639139" target="_blank" rel="external">【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！【ファミ通】</a></iframe>

<iframe width="312" height="176" src="http://live.nicovideo.jp/embed/lv299656404" scrolling="no" style="border:solid 1px #d0d0d0; background-color: #f6f6f6;" frameborder="0"><a href="http://live.nicovideo.jp/watch/lv299656404" target="_blank" rel="external">【ファミ通ch】藤田咲さん＆大坪由佳さんとクトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！【前半無料おまけ放送】</a></iframe>

<p>ちなみに↑の感想戦の方は再生時間1時間11分くらいから本編始まるのでご注意。<br>それだけゲームの時間が押したってことなんですかね。<br>確かに、ゲームの方だけで4時間半あるもんな…<br>17時に始まって感想戦まで含めると終わったのが22時過ぎだったから、足掛け5時間超…</p>
<p>アルティメット人狼と言い、長時間藤田さんを眺めていられる極上の幸せ( ◜◡◝ )<br>しかもゲームやってる時の藤田さん本当に楽しそうで、楽しそうな藤田さんを何時間も眺めていられると言う、本当に本当に幸せな時間でした！</p>
<p>では今回も、藤田さんに偏った感想を( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="今日の藤田さんもとても可愛かったです-◜◡◝"><a href="#今日の藤田さんもとても可愛かったです-◜◡◝" class="headerlink" title="今日の藤田さんもとても可愛かったです( ◜◡◝ )"></a>今日の藤田さんもとても可愛かったです( ◜◡◝ )</h3><p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr"><a href="https://t.co/iHeqjc6o38" target="_blank" rel="external">https://t.co/iHeqjc6o38</a><br><br>【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！【ファミ通】<br><br>ご視聴ありがとうございました！　たくさんのコメントで大盛り上がり！　<a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%83%95%E3%82%A1%E3%83%9F%E9%80%9A?src=hash" target="_blank" rel="external">#ファミ通</a>　<a href="https://twitter.com/hashtag/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2?src=hash" target="_blank" rel="external">#藤田咲</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E5%A4%A7%E5%9D%AA%E7%94%B1%E4%BD%B3?src=hash" target="_blank" rel="external">#大坪由佳</a>　<a href="https://twitter.com/hashtag/trpg?src=hash" target="_blank" rel="external">#trpg</a> <a href="https://t.co/8ye27nGiUc" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/8ye27nGiUc</a></p>&mdash; 週刊ファミ通＠毎週木曜発売 (@WeeklyFamitsu) <a href="https://twitter.com/WeeklyFamitsu/status/873899775833157633" target="_blank" rel="external">2017年6月11日</a></blockquote></p>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p>いやー今回も素敵に可愛い藤田さんで本当に最高でした( ◜◡◝ )<br>放送ではずっと座っていたけど、↑を観るとやっぱり大坪さんとの身長差に思わずにっこりしてしまいますね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>男性陣との身長差も良いんですけど、男性は全体のサイズ感が大きいので、なんとなく女性と並んだときのほうが藤田さんのちっちゃさを感じてによによしてしまいます。<br>あーでも、アルティメット人狼8で高身長の男性陣に囲まれる藤田さんも最高だったな…<br>うむ。どちらにしろ藤田さん可愛い。間違いない。</p>
<p>あとこれはことあるごとに言ってるんですけど、私藤田さんの手の造形がとてもとてもとても好きなんです。<br>↑のツイートの写真の藤田さんの手めっちゃ綺麗じゃないですか？？？？？<br>手というか指。指の造形が好き過ぎる…やっぱり指長いなあ。<br>ニコ生本編も、観ている時はもちろん動画に集中してるんですけど、スクショ撮ろうと思って静止画で見だすとどうしても手が映ってるカットを探してしまうという…</p>
<p><img src="/sblog/img/20170611_trpg_02.jpg" width="400px" alt="指の綺麗さ"></p>
<p>やっぱり手が綺麗なんだよな～～～～～～～～～～。<br>あとそう言えば今回はネイルは控えめでしたね。<br>ここ最近マカロンさん色を観る機会が多かったので逆に新鮮だｗ</p>
<p>あと今回も最初から最後まで藤田さんが楽しそうにプレイされていて、人狼ゲームと言い「推しが楽しそう」ってだけでなにやら素敵なものに見えてくるのでオタクってちょろいです( ◜◡◝ )<br>でもTRPGはあれよね、本編でも散々言われていたけど「一人じゃできない」からね。<br>藤田さんも自分で煽っておいて「どえす～～～～！」とか鷹笑いしてましたけどｗｗｗ<br>酷い！このどS！！！！畜生！！！！可愛い！！！！！！！好き！！！！！！！！！！！！！(いつもの</p>
<h3 id="藤田さんの持ち込み企画だったそうで"><a href="#藤田さんの持ち込み企画だったそうで" class="headerlink" title="藤田さんの持ち込み企画だったそうで"></a>藤田さんの持ち込み企画だったそうで</h3><p>そう言えば今回のこのニコ生企画、藤田さんも持ち込み企画だったそうで。<br>そう言えばアルティメット人狼のニコ生に初めてゲストで出た時に、どういう縁だったのかを訊かれて「(最初は)クトゥルフ神話のTRPGがやりたくて…」ってエピソード話してましたもんね。<br>その時も「やらないと死んじゃう！」って言ってましたけどほんとに言っていたとはｗｗｗ</p>
<p>でも、「興味がある」からの「やってみたい」はまだしも、そこから周りに働きかけてこうやって実現しちゃうってやっぱり行動力凄いなあ…<br>しかも「足掛け一年」って言ってたし、すぐに実現した企画でもないようだし…他のお仕事もしながら凄いなあ。<br>そうやって色んなご縁を築いてきたんだろうなー。<br>こういう行動力と、さらにそれを実現しちゃう実行力は本当に凄いなあと思います。</p>
<p>先日のフクステでも福原さんに「これがあったからこそ、と言う作品はなんですか」というような質問をされて、「(どれがというわけじゃなくて)全てが自分にとって必要だった」って旨の返答してましたけど、恐らく何事も無駄にしない努力と行動力があるからこそ、結果的にそう言えるようなお仕事が出来ているってことなんだろうなあ。<br>うーん、やっぱり社会人として有能過ぎる…<br>藤田さんの愛称として「っきぃ先輩」ってわざわざ「先輩」が付いてるのが何でだろと思っていたんですが、これは後輩にとっては圧倒的な「先輩」ですわ…そりゃ福原さんも「ずっと咲さんの隣にいたい」って言うわｗ</p>
<p>推しのこういう姿を観てしまうと、自分も社会人として気を引き締めねばと思いますね。<br>ちゃんと仕事してちゃんと稼いで、ちゃんと藤田さんに貢がないとなあ(義務</p>
<h3 id="TRPGもすごく面白かったです。"><a href="#TRPGもすごく面白かったです。" class="headerlink" title="TRPGもすごく面白かったです。"></a>TRPGもすごく面白かったです。</h3><p>人狼ゲームと同じく実はTRPGもやったことがなくて、どんな感じなんだろうな～と思っていたんですが、本当に文字通りのアナログRPGなんですね。<br>出演者の皆さんのキャラがみんな濃くてめちゃくちゃ面白かったｗ<br>てか藤田さんの「多布衣」さん、色々とアウト過ぎでしょｗｗｗ</p>
<p>ちなみに、出演者の皆様のキャラクターシートはこちら。</p>
<blockquote>
<p>『クトゥルフ神話TRPG特番』各プレイヤーが使用するキャラクターを公開！<br><a href="http://ch.nicovideo.jp/famitsu/blomaga/ar1280651" target="_blank" rel="external">http://ch.nicovideo.jp/famitsu/blomaga/ar1280651</a></p>
</blockquote>
<p>こういうキャラクターシートも初めてちゃんと観たんですが、本当に色んなパラメータを細かく決めていくんですね。<br>それが実際のゲームで活きてくるって、しかも活用の仕方がアイディア次第、ってところが、デジタルのゲームにはない要素でライブ感があってすごく面白かったです。<br>大坪さんの「変装」で白い犬になって某携帯キャリア会社に潜入したりとかｗｗｗ</p>
<p>観ていて思ったのが、藤田さんてこういう「ライブ感」のある感じのゲームが好きなのかなー、と。<br>人狼ゲームもそうだし、あとリアル脱出ゲームも(実際にやったことはないけど)そんな感じがするし。<br>考えて状況を切り拓いていく、っていうのが好きなのかなー。<br>なんというサバイバー。</p>
<p>あ、ちなみに今月のリアル脱出ゲームの祭典は藤田さんゲストのステージ目当てで恐らく参加します。</p>
<blockquote>
<p>リアル脱出ゲーム史上最大最高の祭典を体験せよ！｜6月24日リアル脱出ゲーム大パーティー開催<br><a href="https://goo.gl/Yu2y1h" target="_blank" rel="external">https://goo.gl/Yu2y1h</a></p>
</blockquote>
<p>藤田さんも少し前にブログで書かれてましたね。</p>
<blockquote>
<p>脱出！！ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6314" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6314</a></p>
</blockquote>
<p>藤田さんのブログを見て前から興味はあったので、さらに藤田さんも見られるならこれは参加しない手はないな、と( ◜◡◝ )<br>ほら、ファンとしては推しの好きなものを一度は体験してみたいじゃないですか…！！！！！<br>あとはあれですよ、会場がメットライフドーム(旧西武ドーム)だからね、駅から遠いと煽られるかなCの気持ちが分かるかなーってｗ<br>(つーか調べたけどほんとに遠いんですね…)</p>
<h3 id="「ミンチにおなりになって」というパワーワードwww"><a href="#「ミンチにおなりになって」というパワーワードwww" class="headerlink" title="「ミンチにおなりになって」というパワーワードｗｗｗ"></a>「ミンチにおなりになって」というパワーワードｗｗｗ</h3><p>今回の藤田さんの一番の名台詞はこれかとｗｗ<br>序盤で突然しんでしまった梅田さんをおじいさまに説明する時のくまこさの台詞ｗｗ<br>これめちゃくちゃ面白かったなーｗｗｗ<br>あと個人的に好きなのは、APP4の神領さんに対しての「見てくれの悪い人」ｗｗｗ<br>し、辛辣ゥー！！！！！</p>
<p>あとはものもらいユニット、「モノモライズ」ｗｗｗ<br>気に入ったのが放送中も何度か使ってましたねｗ</p>
<p>藤田さんのこういう独特な言葉選びがすごく好きなので、ニコ生はそういうのが堪能出来て最高ですね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>他にも名台詞たくさんあったと思うんですけど、その辺はニコ生を観返してによによしたいと思います( ◜◡◝ )<br>またこういうニコ生やってくれたら嬉しいなー。</p>
<h3 id="大坪さんとの安定感-◜◡◝"><a href="#大坪さんとの安定感-◜◡◝" class="headerlink" title="大坪さんとの安定感( ◜◡◝ )"></a>大坪さんとの安定感( ◜◡◝ )</h3><p>今回大坪さんと一緒で、大坪さんと藤田さんが一緒にいるのを観るのは、多分昨年末の劇場版艦これ舞台挨拶＠新宿の時以来でした。<br>付き合いが長いだけあってやり取りにも安定感があって安心して見ていられるのが良いですね( ◜◡◝ )<br>「可愛い妹の条件」の大坪さんの「CV：藤田咲」にはもう感謝せずにはいられないｗｗ<br>安心安定の大坪さんだなあ…ありがたや。</p>
<p>おかげで、さきちゃん失踪時の日記の読み上げで藤田さんの可愛い御声も堪能出来たし( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あのシーンのさきちゃん可愛かったですね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>途中神様のいたずら(意味深)で結構アレな目に逢ってて可哀想だったけど…まあ最後は名探偵ゆかちんとのラブラブエンドで良かったねｗ<br>今回はもうゆかちん完全勝利の結末でしたね。<br>今後も高級マンションで可愛いさきちゃんを養ってあげてください…</p>
<h3 id="まとめ：ぜひ第二回をお願いします！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#まとめ：ぜひ第二回をお願いします！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="まとめ：ぜひ第二回をお願いします！！！！！！！！！！！！！！"></a>まとめ：ぜひ第二回をお願いします！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>という訳で。いつもながら思ったことをつらつらと書いてきましたけども、まとめとしてはやっぱりこれで。<br>今回本当に楽しかったので、ぜひ第二回をやって欲しいと思います！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>せっかくの藤田さん持ち込み企画なら、ぜひ長く続けていただきたいところ。<br>お布施ならするよーチャンネル会員になるよーーーーいくらでもなるよーーーーーーー(ﾁｬﾘﾝﾁｬﾘﾝ</p>
<p>藤田さんもブログで楽しそうだったし( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<blockquote>
<p>無事に終わりました！！ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6324" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6324</a></p>
</blockquote>
<p>ああ＾～～～～～～写真可愛い…可愛い……そしてツーショットの大坪さんのドヤ顔ｗｗ<br>大坪さんのこういうとこほんとに良いなあｗ<br>大坪さん、お誕生日おめでとうございました！！！！！！<br>今後とも藤田さんをよろしくお願いしますｗ</p>
<p>企画者の藤田さんをはじめ、出演者の皆様、スタッフの皆様、楽しい放送をありがとうございました！！！！！<br>長時間の放送本当にお疲れ様でした。<br>ぜひまたやっていただけると嬉しいです。<br>ありがとうございました！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>それでは、また( ◜◡◝ )</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;藤田さんと大坪さんが出演されたファミ通ニコ生、観ました！&lt;br&gt;プリティストアへのゆかりさんバースデーグッズ遠征から帰宅してからずっとリアタイで観てました。&lt;br&gt;もちろん会員になって反省会まで観たよ！( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="ニコ生" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%83%8B%E3%82%B3%E7%94%9F/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>ゆかりさん聖誕祭に振り返る、これまでの琴爪ゆかりさん。(1話～18話まで)</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/11/precure-0611/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/06/11/precure-0611/</id>
    <published>2017-06-10T16:31:20.000Z</published>
    <updated>2017-06-15T14:05:44.278Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。</p>
<p><strong>キュアマカロンこと琴爪ゆかりさん、6/11のお誕生日おめでとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</strong><br><a id="more"></a><br>高校2年生だから作中では16歳から17歳になるのかな？<br>17歳って個人的に10代で一番ステキな響きだと思うんですけど(妄想的な意味で)、17歳のゆかりさんはどんなゆかりさんになるんでしょうね。<br>きっと誰もが羨む圧倒的琴爪ゆかりとして今後も君臨していくんだろうな。</p>
<p>という訳で、せっかくのゆかりさん聖誕祭を盛大にお祝いしたいなあと思いまして。<br>これまでのプリアラ18話の中から、個人的に好きなゆかりさんのシーンをまとめてこれまでのゆかりさんのあゆみを振り返ってみたいと思います。<br>はい、いつもながら私だけが楽しい企画です( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ただし、好きなシーンを全部上げるとさすがに次のゆかりさんの誕生日なってしまうので、各話で一つに絞りたいと思います。<br>(絞りきれるか自信はないけど…；；)</p>
<p>それでは、参りましょう。</p>
<p>しらきプレゼンツ！</p>
<p>「琴爪ゆかりさんのここが好き！」 in ゆかりさん聖誕祭！！！！！！！！！！！！！！！(CV：おからじ343回の藤田さん)</p>
<h3 id="第1話：マカロン雲に嬉しそうなゆかりさん-◜◡◝"><a href="#第1話：マカロン雲に嬉しそうなゆかりさん-◜◡◝" class="headerlink" title="第1話：マカロン雲に嬉しそうなゆかりさん( ◜◡◝ )"></a>第1話：マカロン雲に嬉しそうなゆかりさん( ◜◡◝ )</h3><p>はい、第一話はこちら。<br>ってか、第一話はゆかりさんの出番ここだけですけどｗ<br>でも最初に観た時からこのシーンの「あら、マカロン？」の、ちょっと嬉しそうな声がすごく好きなんですよねぇえ。</p>
<p>5話でマカロンに興味を持ったところをいちかに「大好きになるかもですよ」って言われて、まだピンとこない顔をしてたゆかりさんでしたけど、やっぱりもともとマカロン好きだったのかなー。<br>16話の「茶道が好きなのね」発言と言い、ゆかりさんって別に「好き」の気持ちがないわけじゃなくて「好きが分からない＝気づいていない」だけなんだろうなあと思っているので、1話のこのシーンもそんな感じがして観ていて微笑ましくなります。</p>
<p>思えば、ここから始まるわけですよねぇ、ゆかりさんの大冒険が( ◜◡◝ )<br>改めて観ても、とても感慨深いシーンだ……<br>ゆかりさん、ここからたくさんの「面白い」ことが待っていますよ！！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="第2話：番外編：OPのゆかりさんの自室に〇〇が…"><a href="#第2話：番外編：OPのゆかりさんの自室に〇〇が…" class="headerlink" title="第2話：番外編：OPのゆかりさんの自室に〇〇が…"></a>第2話：番外編：OPのゆかりさんの自室に〇〇が…</h3><p>続いて2話。<br>…ただし2～4話はゆかりさんの出番がないので。<br>ここでは番外編としてOPのゆかりさんの好きなところを( ◜◡◝ )</p>
<p>って、「各話一つずつ」とか言いつつ早速複数あってめっちゃくちゃ迷うんですけど！！！！！！！！！！！！！<br>うーん、強いて一つだけに絞るなら、冒頭の鏡の前で一人ファッションショーしてるゆかりさんのシーンかなあ。<br>何が好きって、あのシーンで映ってるゆかりさんの部屋(だよね？)に、2話の敵であるプルプルとか、3話の敵であるホットー的なのがいるところですよ！！！！！！！！！！！！！！！<br>最初気づいた時、「他の子のシーンにも紛れてるのかな？？」と思って探してみたんですけど、いないんですよね。</p>
<p>あれって…もしかして、ぬいぐるみ…？<br>琴爪ゆかりさんの部屋にもしもぬいぐるみ的なものが置いてあったとしたら、なにそれめちゃくちゃ可愛くないですか…！！！！！！！！！！！！！<br>どうなんだろうなー、気になるなー。<br>これまでにゆかりさんの家は出てきたけど、まだあのオープニングの自室っぽいのは出てきていないと思うので、今後のエピソードに期待したいと思います。<br>ゆかりさんのお部屋拝見、楽しみだ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="第3話：番外編：EDの一瞬に垣間見えるゆかりさんの"><a href="#第3話：番外編：EDの一瞬に垣間見えるゆかりさんの" class="headerlink" title="第3話：番外編：EDの一瞬に垣間見えるゆかりさんの"></a>第3話：番外編：EDの一瞬に垣間見えるゆかりさんの</h3><p>という訳で、3話もゆかりさんの出番はないので、今度はEDのゆかりさんで好きなシーンを。<br>このEDも、マカロンさんVer.の方を聴きすぎてしまったせいで耳がマカロンさん仕様になってしまって、テレビで本家を聴くと「そう言えばそうだった…」ってなるようになってしまいました。<br>順調にマカロンさんに飼い慣らされているようで( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>で、EDのゆかりさんで好きなシーンですけども！！！！！！！！！！！！！！<br>実はマカロンさんの表情でめちゃくちゃ好きところがあってですね、どこかと言うと、</p>
<blockquote>
<p>失敗でステップアップ 一緒ならハッピー</p>
</blockquote>
<p>の、最後の「ハッピー」のところのマカロンさんです！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>…あそこのマカロンさん、妙な色気がないですか…エロくないですか…やばくないですか…<br>ポーズ自体はどっちかと言うと可愛い系なのに、なんであそこ一人だけあんなエロい顔してるんですかね……ああはい分かってます、私の心が汚れてるんですね…！！！！！</p>
<p>EDはパルフェの登場とともに新しくなるみたいなので、次のEDのマカロンさんも楽しみですねー。<br>また<del>エロい</del>素敵な表情を期待しております( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="第4話：ゆかりさん笑いの沸点低すぎ問題。"><a href="#第4話：ゆかりさん笑いの沸点低すぎ問題。" class="headerlink" title="第4話：ゆかりさん笑いの沸点低すぎ問題。"></a>第4話：ゆかりさん笑いの沸点低すぎ問題。</h3><p>さあいよいよ第4話ですよ！！！！！！！！！！！<br>本編ラストと予告でゆかりさんが登場！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>4話のゆかりさんで好きなところはもちろんここしかないです。<br>いちかの「ホイップ・ステップ・ジャーンプ！」で思わず笑ってしまうゆかりさんｗｗｗ<br>事前にキャラ設定を見て「ゆかりさんてどんな人なんだろうな～～～～」と妄想を膨らませてはいたんですけど、まさか「ホイップ・ステップ・ジャーンプ」で笑ってしまうちょろい人だったとはｗｗｗ<br>まあこの後、5話だったりで「面白い」に貪欲なおもしろハンターだってことが徐々に判明するわけですけどもｗ</p>
<p>あとあのシーンは作画が凄いですよね。<br>直前の中学生組のシーンと比較すると「別アニメかな？」ってぐらいに作画の方向性が違う気がする。<br>さすが、中学生から高校生になると作画まで変わるのか…凄いな……</p>
<p>なんだか、改めて観返してみると、当時のことを思い出しますね。まだそんなに昔じゃないけどｗ<br>ゆかりさん登場回を前に、ラストシーンと予告を何度も観返してはそわそわしていたあの頃……<br>蓋を開けてみればゆかりさんは本当に素敵なキャラだし、今や毎週ニチアサにテレビの前で正座するのが楽しみで仕方ないです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>そしてこれからもそれが続くと思うと、本当に幸せですね。<br>うん。ありがたいことだなあ。<br>ゆかりさん、ありがとう！！！！！</p>
<h3 id="第5話：伝説の始まり。"><a href="#第5話：伝説の始まり。" class="headerlink" title="第5話：伝説の始まり。"></a>第5話：伝説の始まり。</h3><p>き</p>
<p>き</p>
<p>き</p>
<p>きたああああああああああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ついに5話！！！！！！！！！！！！！！ゆかりさん登場回ですよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>5話のゆかりさんで好きなシーン…って、5話はもうすべてがアニバーサリー過ぎて全部好きなんでとても一つに絞りきれないんですけど……<br>いちかのダジャレに鷹笑いしちゃうゆかりさんも好きだし、マカロンづくりに誘われて「それ、面白い？」って食い気味に訊いちゃうゆかりさんも「はい、とっても！」の返答でほいほい釣られちゃうちょろいゆかりさんも好きだし、マカロン作りがうまくいかなくてムキになる意外と子供っぽいゆかりさんも好きだし、突然現れたスイーツパクトに驚くどころか「面白いわ！」の一言でプリキュアになることを受け入れちゃうという器のでかさを見せつけるゆかりさんも好きだし……</p>
<p>でも強いて、本当に強いて一つに絞るとしたらやっぱり戦闘シーンのマカロンさんですかね！！！！！！！！！！！！！！！！<br>登場回補正とは言え、あの余裕たっぷりな戦いぶりと敵を翻弄するようなスタイルにはめちゃくちゃテンションが上りました。<br>特に変身直後の、マキャロンヌのパンチを肩の力抜けきった状態で片手で受けるあのシーン！！！！！<br>あの強キャラ感、最っっっっ高にかっこよくて大好きです。<br>5話の戦闘シーンは本当に、戦うマカロンさんのカッコよさと美しさが詰まったシーンですよね。<br>「CAT MEETS SWEETS」との相性も最高でした。</p>
<p>あとこれは完全に藤田さんの声オタとしての感想ですけど、個人的に藤田さんの凛々しい御声がとてもとても好きなので、マカロンさんの戦闘ボイスは本当にどれもこれも最高にツボなんですよ…<br>これも何回も言ってますけど、特に5話の戦闘シーンの「覚悟はいい」のボイスが本当に本当に好きでして…！！！！！<br>あんな声で言われたらいつでも覚悟完了しちゃいますわ。<br>むしろ覚悟させてください！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>よろしくお願いします！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(?)</p>
<h3 id="第6話：影で見守るゆかりさん。"><a href="#第6話：影で見守るゆかりさん。" class="headerlink" title="第6話：影で見守るゆかりさん。"></a>第6話：影で見守るゆかりさん。</h3><p>続いて第6話。あきらさんの登場回ですね。<br>この時は、本編もですけどそれ以上にOPで流れた劇場版のあきらさん壁ドン→ゆかりさんのジト顔で一部地域が大盛り上がりした記憶がｗｗ<br>今観返しても、やっぱりここのゆかりさんの表情最高ですねｗ<br>速く劇場版の円盤の発売日にならないかなー。一応予約はしてあるんですけど。<br>速くもう一度見たいです( ◜◡◝ )</p>
<p>で、6話。<br>6話のゆかりさんで好きなのは、いちかの王子様＝あきらさんが女性でさらに自分と同じ高校に通う生徒だと知りながら、自分からは絶対に言わないゆかりさんですかねｗｗ<br>「いちかが傷つく」と言うのは建前で、絶対に「面白い」からだと思いますけどｗｗ<br>特に好きなのが、あきらさんを見にみんなでいちかの部屋にやってきた時の、あきらさんと会話する中学生組の背後で微笑むゆかりさんですかねｗ<br>あそこのゆかりさん、あきらさんの声も聴こえてたはずだけどどんな顔して聴いてたんだろうなあと思うと妄想が止まりません( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>その後、キラパティでチョコ作りする時もゆかりさんは姿を表さなかったけど、あの時もわざと隠れていたのかと思うと胸熱ですね。<br>だってその後みんながビタードに襲われた時は、颯爽と駆けつけて走りながら変身するという荒業を見せつけてたし。<br>あのタイミングで駆けつけられたってことは、きっと近くで見守ってたんだよね？？？？？<br>まあ、純粋に見守っていたのか、「面白いことが起きないか」wktkしていたのかどちらなのかは不明ですけどｗｗ</p>
<p>…あきゆかも、ここから始まったんだよなあ…(しみじみ</p>
<h3 id="第7話：あきゆかの謎の距離感。"><a href="#第7話：あきゆかの謎の距離感。" class="headerlink" title="第7話：あきゆかの謎の距離感。"></a>第7話：あきゆかの謎の距離感。</h3><p>7話は、初めてペコリンたちの背景が描かれたペコリン回でしたね。<br>この話で好きなのは、ゆかりさんと言うかあきゆかの謎の距離感ｗｗｗ<br>これも放送時に話題になってた気がしますけど。<br>6話であきらさんが仲間に加わってゆかりさんとのやり取りが期待される中、初回から謎の距離感であきゆか勢を興奮のるつぼに突き落とす罪深い高校生組ｗｗｗ</p>
<p>「こいつら…何かある…！！！！！」と誰もが思わずにはいられない、本当に謎の距離感でしたね( ◜◡◝ )<br>まあこの後の話で、まだお互いに名字にさん付けで呼び合うような関係だと判明するわけですけども、じゃあ7話のこの距離感はなんだったんだって言う。<br>特に冒頭のあきらさんの「まさか君も、プリキュアだったなんてね」からのやり取り。<br>あれ完全に出来上がってる距離感だよね…？<br>なんで7話のあきゆかはあんなに近かったんだろうなー。<br>とりあえず全員揃ったし一部地域の期待には応えておこう的な配慮…？(どんな配慮なのか</p>
<p>でもこれがあってからの10話で、予想外に初々しいあきゆかにテンション上がったのも事実なので、これはこれで美味しくいただく所存です( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="第8話：ゆかりさんがいちかを認めた瞬間。"><a href="#第8話：ゆかりさんがいちかを認めた瞬間。" class="headerlink" title="第8話：ゆかりさんがいちかを認めた瞬間。"></a>第8話：ゆかりさんがいちかを認めた瞬間。</h3><p>8話は、キラパティのオープンに絡むドタバタ回でしたね。<br>思えばこの頃からゆかりさんの謎の存在感というか、「ミステリアス」と言うには少々「面白い」キャラが確立されて来た感がありますよねｗ<br>オープニングで、「髪ににおいが付くのが好きじゃないから」と、微笑みながら一人フェードアウトするゆかりさんが大好きです( ◜◡◝ )</p>
<p>あとこの話のゆかりさんで特筆すべきは、やっぱりこの時からいちかに一目置くようになった、ってところですかね。<br>これまでは単純に「面白い子」って印象扱いだったのが、この話からそこに「尊敬」が入ってきたような気がします。<br>「期待してるわよ、無謀な店長さん」の台詞と一緒に手作りの泡立て器を渡すシーンなんて、まるで儀式のようだし。<br>ゆかりさんから「期待してる」なんて台詞を引き出すいちかさんマジいちかさん。</p>
<p>あと、えみるちゃん向けのスイーツを「きらっとひらめいた」いちかが「私達みたいなスイーツを！」って考案した瞬間の、意外とまんざらでもなさそうなゆかりさんの表情が微笑ましくてとても好きです( ◜◡◝ )<br>仲間に入れてもらって嬉しかったのかなー。可愛いなあゆかりさん。<br>しかもただの仲間じゃなくて、自分が認めたいちかの、「面白い」って思い始めた仲間たちだもんね。<br>そりゃ嬉しいだろうなあ( ◜◡◝ )</p>
<p>キャラとしては異色なゆかりさんが、こうやってじわじわと仲間に溶け込んでいく過程は、改めて見返すとなんだか感慨深いですね。<br>アニメージュ7月号のディレクター陣のインタビューを読むと、今後ゆかりさんのその辺もクローズアップされる回がありそうだし、ゆかりさんがどうやってみんなとの仲を(本当に意味で)深めていくのが、楽しみで仕方ないです。<br>ゆかりさん、頑張って…！！！！！</p>
<h3 id="第9話：垣間見えるゆかりさんの恋愛観。"><a href="#第9話：垣間見えるゆかりさんの恋愛観。" class="headerlink" title="第9話：垣間見えるゆかりさんの恋愛観。"></a>第9話：垣間見えるゆかりさんの恋愛観。</h3><p>9話は、辰巳さんとみどり先生の恋愛を通して垣間見えたゆかりさんの恋愛観が非常に興味深かったです。<br>印象的な台詞としては、やっぱりみどり先生への告白をしぶる辰巳さんに対しての「デートもしてないの？」ですかね！<br>この、この恋愛強者感…！！！！！</p>
<p>高2にしてこの台詞って結構アレですよね。<br>実地経験ありなのか単なる耳年増なのかは判断つきませんけど、少なくともこの時点でのゆかりさんにとっては「デート」は恋愛の初歩の初歩ってことですよね。<br>なんとなく家柄的にお見合いとか許嫁とか身近にありそうな感じもするし、この時点でのゆかりさんてあんまり恋愛には夢を持っていなさそうな感じが…勝手な印象ですけど。<br>少なくとも、恋愛は他人のもので、自分の身に起こる出来事としては認識してなさそうな感じがしました。</p>
<p>いやあ、でもまさか、この「デートもしてないの？」の台詞が10話になって効いてくるなんて夢にも思いませんでしたよ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="第10話：はじまりの音が聴こえる‥！"><a href="#第10話：はじまりの音が聴こえる‥！" class="headerlink" title="第10話：はじまりの音が聴こえる‥！"></a>第10話：はじまりの音が聴こえる‥！</h3><p><strong>きたーーーーーーーーーーーー嵐を呼ぶ、実際に嵐を呼んだ第10話！！！！！！！！！！！！！！！ｗ</strong></p>
<p>これはもう完全なあきゆか回と言うか、公式でも「あきらとゆかりがお互いの良さに気づく」とか名言されているくらいだしｗ<br>※アニメージュ7月号にて<br>でもこの10話は本当にそれが全てですよね。<br>「あきゆかがお互いの良いところに気づいて、認め合う回」。</p>
<p>この話は、ショコマカ二人の変身シーンと言い二人の合体技と言い見どころ満載なんですけど、やっぱり一番はあきらさんの手を握り返すゆかりさんですよね…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あのシーンもうほんと好き…！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あのシーンさあ、「恋に落ちた瞬間」と言っても過言ではないんじゃない？？？？？？？？<br>だってあの琴爪ゆかりさんがですよ、あの琴爪ゆかりさんが、自分のポリシーを一旦引っ込めて他人のポリシーを受け入れて歩み寄るって言う、この歴史的事件…！！！！！！！！！<br>しかもその歩み寄りの表現が、「手を握り返す」＋「名前で呼ぶ」って、なにこれ可愛すぎるでしょ…！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>9話で「デートもしてないの？」とか言ってた人がすごく丁寧に手を握り返すとかさああああああ、もう可愛すぎるでしょ…ゆかりさん…もうほんとズルい……<br>あとこの話は、前半と後半とでゆかりさんのあきらさんへの声音の優しさが全然違うところも大好きです。<br>あきらさんがおばあさんの指輪見つけてきた時の「大丈夫？」の優しさとかもう最高だし、なによりも「思わず出ちゃった」感が最高なんですよねぇ…<br>ゆかりさんて迂闊な発言はしないように普段から気をつけていそうだし、そんな「不用意な発言はしない」ゆかりさんが「思わず心配しちゃう」ってところがもう最高に最高でして( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あとこの台詞、二人きりだからこそ言えた台詞ですよね。<br>中学生組が聴いていたら絶対に言えなかっただろうなあ、ゆかりさん…可愛いなあ( ◜◡◝ )</p>
<p>ゆかりさんのこういう「思わず」をたくさん引き出しちゃうあきらさんはやっぱりさすがなんだよなあ。<br>あきらさんには今後ともゆかりさんをよろしくお願いしますという気持ちでいっぱいです( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="第11話：自分の居場所を見つけたゆかりさん-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝"><a href="#第11話：自分の居場所を見つけたゆかりさん-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝" class="headerlink" title="第11話：自分の居場所を見つけたゆかりさん( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )"></a>第11話：自分の居場所を見つけたゆかりさん( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</h3><p>11話は、10話であきゆかの<del>愛の結晶</del>共同作品であるフルーツタルトを引っさげてのスイーツフェスティバル回でした。<br>この回のメインはいちかとお父さんのやり取りですけど、ゆかりさまファンクラブ勢としてはキラパティに自分の居場所を見つけた感のあるゆかりさんが大変可愛らしくて大変お気に入りの回です( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>当時の感想でも散々書いた気がしますけど、特に冒頭の「ちょっと散歩」のくだりですね。<br>お店の設営を手伝うんじゃなくて自ら広告塔になってねり歩いてお客を連れてきたゆかりさんに対しても、キラパティのみんなの好意的な反応と、その反応に物凄く満足そうなゆかりさんがもう本当に可愛くて( ◜◡◝ )</p>
<p>16話でリオくんに「(みんなそれぞれ得意なことがあるけど)で、ゆかりさんは？」って煽られた時、「にわか乙！！！！！！11話のゆかりさんの大活躍を見返すがいい！！！！！！！！！！！！！！！」と思ってしまったことは秘密です。<br>まあジュリオはあの時のゆかりさんの活躍ぶりを知らないからね、仕方ないね。</p>
<p>ゆかりさんがちょっとずつちょっとずつ、キラパティのみんなに歩み寄ることが出来ているのが感じられて、このお話は個人的にすごく好きなお話です。<br>お父さんの行動に憤るいちかに「親って、そういうものよ」って諭すゆかりさんの優しい声と表情もいいよね、大好きだよね。<br>ゆかりさんのご両親も今後登場してくれたら嬉しいなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<h3 id="第12話：ゆかりさんの嗅覚。"><a href="#第12話：ゆかりさんの嗅覚。" class="headerlink" title="第12話：ゆかりさんの嗅覚。"></a>第12話：ゆかりさんの嗅覚。</h3><p>12話のゆかりさんは、本編よりも11話での予告でリオくんをライバル視するゆかりさんが素敵でしたね( ◜◡◝ )<br>でも今にして思うと、あれもゆかりさんが最初からリオくんに対して懐疑的だったことの伏線だったのかなあ。<br>12話でいちかが初めてキラパティにリオくんを連れてきた時から、ちょっと怪しんでる感じでしたもんね。</p>
<p>どうしてゆかりさんは最初からリオくんを疑ってたんでしょうかね？<br><del>単にいちかさんが男の子連れてきたから気に入らないとかそういう</del><br>つか改めて観返してみると、この時の戦闘シーンからすでにジュリオ対マカロンさんの構図がありますもんね。<br>リオくんの何がゆかりさんのセンサーに引っかかったのかなー。<br>ビブリーも早速正体を見破っていたけど、あっちはゆかりさんセンサーではなくファンクラブ勢の調査結果からでしたもんね。<br>ジュリオとビブリー、一体どこで差がついたのか…慢心、環境の以下略。</p>
<h3 id="第13話：プリアラチームがお互いを理解するための2回目の個人回の始まり。"><a href="#第13話：プリアラチームがお互いを理解するための2回目の個人回の始まり。" class="headerlink" title="第13話：プリアラチームがお互いを理解するための2回目の個人回の始まり。"></a>第13話：プリアラチームがお互いを理解するための2回目の個人回の始まり。</h3><p>13話はひまりんの個人回第二回で。<br>先になかよしの漫画版で似たようなお話があって、その時はひまりんを導いていくのがゆかりさんだったんでアニメもそういうお話かなあと思っていたら残念ながらそんなことはなく。<br>ゆかりさんの出番は全体的に控えめでしたけど、CM開けのあきらさんとの「キラパティへ」「ようこそ」の夫婦感はすごくすごく好きです( ◜◡◝ )<br>あそこのおじさんの「お姉さんたちの登場か」って台詞もいいよね( ◜◡◝ )<br>ゆかりさんがちゃんとキラパティの一員として認識されてるってことだもんね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p>
<p>あと観返していて思ったのが、やっぱり2回めの個人回はみんなが「何を大切にしているか」を爆発させる場だったんだなあと…でもってメンバーがそれを聴いて、それぞれの新たな一面を知る機会だったんだなあと…それを思うと16話…やっぱり16話のゆかりさんさあ……！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<h3 id="第14話：あおちゃんと似てるようで真逆の立場にいるゆかりさんの悩み…？"><a href="#第14話：あおちゃんと似てるようで真逆の立場にいるゆかりさんの悩み…？" class="headerlink" title="第14話：あおちゃんと似てるようで真逆の立場にいるゆかりさんの悩み…？"></a>第14話：あおちゃんと似てるようで真逆の立場にいるゆかりさんの悩み…？</h3><p>すみません取り乱しました。<br>16話のことはまたそこで語るとして、次は14話のあおちゃんお嬢様発覚回。<br>改めて見返すとこの回のゆかりさんは、台詞一つとっても、言動のすべてが16話の布石のような気がしてなりません。<br>特に、あおちゃんのお家に対する</p>
<blockquote>
<p>「どんな家庭にもそれぞれ事情があるものよ」<br>「あおいの家には自由にならないことが多いのかも知れないわ」</p>
</blockquote>
<p>この台詞なー。<br>16話を見た後だと、より一層感慨深いと言うか…やっぱりゆかりさんは自分の家のことを考えながらこの台詞を口にしたのかなあ。<br>現時点でわかっている琴爪家の「家庭の事情」としては、ゆかりさんに対して「自由に生きろ」と言う教育方針で、ある意味あおちゃんとは真逆であおちゃんからしたら夢のような環境なんだろうけど、それでもそれがゆかりさんにとって本当に「自由」かどうかは分からないんですよねぇ。</p>
<p>16話の感じからして、ゆかりさんはこの「自由」って言葉に逆に縛られちゃってるのかなあという印象です。<br>「自由」の中から「好き」を「選ぶ」ことに対する「責任」の重さを感じちゃってるのかな。<br>アニメージュ7月号でも「一つを選べない人生？」とか書かれちゃってましたもんね。<br>そこだけ聴くとものすごーーーーーく贅沢な悩みなんだろうけど、だからこそまだみんなには言えないのかなーとか考えるともう…うっ、ゆかりさん…ゆかりさん…ゆかりさーーーーーーーーーーーーーーーん！！！！！！！！！！！！！！！！(妄想爆発)</p>
<h3 id="第15話：成長するあきゆか"><a href="#第15話：成長するあきゆか" class="headerlink" title="第15話：成長するあきゆか"></a>第15話：成長するあきゆか</h3><p>さあ、そろそろ「各話のゆかりさんの好きなシーン」というよりは「琴爪ゆかりさんへの妄想」的文章になってきましたけども(今更感</p>
<p>15話は！！！！！！！！！！！！！！10話に続く濃厚なあきゆか回で！！！！！！！！！！！！！！！！<br>なんと言ってもやっぱり見どころはアレですよ、<strong>あきらさんの手を取れずに手首をとっちゃうゆかりさんのいじらしさと可愛らしさ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</strong><br>あのゆかりさんほんと可愛くて…大好き……( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あれだよね、10話はあきらさんの方から手をつないでくれたからゆかりさんも握り返すことができたんだよね。<br>そこからさらに歩み寄ったゆかりさんのファーストステップが「手首握り」とか、なにそれ可愛すぎない？？？？？？？？？</p>
<p>当時の感想でも散々書いた着たしますけど、この回のゆかりさんのあきらさんの対する声音がほんとに優しくて、10話以降ゆかりさんがあきらさんのことも大事にしてるんだなーってのが感じられてすごくすごく嬉しかったです。<br>あとさあ、ゆかりさんがあきらさんにそういう優しい声で話すタイミング、絶対二人きりの時ってのが、ほんとにズルいと思うんですよ…<br>特に公園でのシーンのあの声の優しさと表情、あんなの中学生組の前じゃ絶対出さないじゃん…！！！！！！！！！！！！！！<br>しかもあきらさんの方はそんなことに気がついてなさそうなところがまたさ～～～～～～～ゆかりさんのいじらしさが際立つと言うかさ～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！！<br>でも気づいてないのは「二人の時だけ」ってとこで、ゆかりさんの声音が優しいことにはちゃんと気がついてくれてそうなあきらさんがとても好きです。</p>
<p>あきゆかはこういうとこほんとズルいと思います。ズルい。ズルすぎる。いいぞもっとやってくださいお願いします！！！！！！！！！！！！！</p>
<h3 id="第16話：一人だけでも輝けるゆかりさん。でも…！！！！！"><a href="#第16話：一人だけでも輝けるゆかりさん。でも…！！！！！" class="headerlink" title="第16話：一人だけでも輝けるゆかりさん。でも…！！！！！"></a>第16話：一人だけでも輝けるゆかりさん。でも…！！！！！</h3><p>はい。16話です。<br>ゆかりさん2回めの個人回となる16話。<br>「琴爪ゆかり」の圧倒的な強さと圧倒的な底知れなさを見せつけた恐ろしい回でしたね……<br>この回のゆかりさんの「好きなシーン」なんて、一つに絞るには無理すぎるというか、この回のゆかりさんはほんとに底が知れなさすぎてそもそもどのゆかりさんが本当のゆかりさんなのか未だに分からないと言うか……<br>この回は、観るとどうしても身構えちゃうんですよねぇ。<br>だからこそ、いちかさんにはゆかりさんと同じく私も救われるんですけど。</p>
<p>ここまで観返してみて改めて思うのが、やっぱり2回めの個人回は各キャラが「何を大切に思っているか」をお互いに認め合うための回だったんだなあと。<br>ひまりんはスイーツの知識に興味を持ってくれた女の子、あおちゃんは水蔦さんと言う家族、あきらさんはみくちゃん。<br>で、じゃあゆかりさんは…？！ってなったところで、まさかの「該当者ナシ」………！！！！！！！！！！！！！！<br>そこだけ取り出すと寂しい結果のような気もするけど、でもそれが今のゆかりさんなんですよね。<br>「誰もいない」んじゃなくて、ゆかりさんが「好き」を「選べていない」だけなんですよね、きっと。<br>ゆかりさんにだって好きなものはたくさんあるのに、それを「選ぶ」ことに躊躇してるだけなんじゃないかなあと勝手に思っています。<br>でもって、その「選べない」ことをまだみんなにさらけ出すことは出来ないんだなあ、とも。</p>
<p>ゆかりさんの「いいところに来てくれたわね」は、やっぱりそういう意味だったんだろうなあ。<br>みんなにはまだ素直に言えない本音をみんなに聴かれなかったのが「いいところに」だなんて……なんだよそれ切なすぎる…！！！！！切なすぎるよゆかりさん…！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>そう考えると、今のところゆかりさんのむき出しの本音を知っているのがジュリオくんだけというこの皮肉…！！！！！！！<br>そういうところ似てそうだから、やっぱりゆかりさんとジュリオくんって良い姉弟になれるんじゃないかなって思うんですよね。<br>お互いに弱いところを突き合って、お互いに「お前にだけは言われたくない」って思ってればいいと思います( ◜◡◝ )</p>
<p>16話での、誰の力も借りずに光り輝くマカロンさんも素敵だけど、いつか、みんなの力を借りてより一層輝きを増したゆかりさんが見られることを願ってやみません。<br>プリアラならいつか絶対にやってくれると信じてる！！！！！</p>
<h3 id="第17話：マカロンさんはまごうことなき「キュアマカロン」に。"><a href="#第17話：マカロンさんはまごうことなき「キュアマカロン」に。" class="headerlink" title="第17話：マカロンさんはまごうことなき「キュアマカロン」に。"></a>第17話：マカロンさんはまごうことなき「キュアマカロン」に。</h3><p>さあ、ようやく17話です。<br>16話でゆかりさんに精神的フルボッコされたジュリオくんが、ついにいちかに牙をむく回。<br>この回はなんといっても、いちか不在のプリアラチームを先導するゆかりさんの姿が最高過ぎて…！！！！！！！！！<br>感想でも書いたんですけど、いちかがいなくてもちゃんとプリキュアであることを選んでくれたゆかりさんの姿が本当に胸熱でした。<br>ゆかりさんはちゃんと「好き」を選べるようになってるんだよ…ちょっとずつだけど前に進んでるんだよ…！！！！！！！<br>まだみんなには言えないけど！！！！それでも！！！！！自分で選べるようになてるんだよーーーーー！！！！！！！！！！！！！！(妄想爆発</p>
<p>傷ついたみんなのところに現れた、復活したホイップの姿を見上げるマカロンさんの横顔がすごくすごく好きでして…<br>ゆかりさん、嬉しかっただろうなあ。<br>いちかの存在がみんなの支えになっていることを実感したお話でしたね。</p>
<h3 id="第18話：ゆかりさんの「それは夢よ」の声で起こされ隊。"><a href="#第18話：ゆかりさんの「それは夢よ」の声で起こされ隊。" class="headerlink" title="第18話：ゆかりさんの「それは夢よ」の声で起こされ隊。"></a>第18話：ゆかりさんの「それは夢よ」の声で起こされ隊。</h3><p>つ、ついに18話…ここまで長かった……<br>てか、こうして振り返ると、プリアラも1話1話が本当に濃いですね。<br>主メンバー5人がみんな個性的なのにちゃんとまとまっていて、本当にいいチームだなあと思います。<br>ここまで5人でチームとしてまとまってきて、ここに追加戦士であるパルフェさんが入ってきたら一体どんなチームになるのか、そしてゆかりさんは今後どんな風にプリアラチームと一緒にいるのか、今後も楽しみは尽きないです。</p>
<p>18話では、キラパティのピンチにファンクラブを使って探偵業を営むゆかりさんの姿がｗ<br>割りと手段を選ばない感じなのが、逆にゆかりさんにとってキラパティの存在が大きくなってることの証拠のような気がします。<br>今やゆかりさんにとって、キラパティって大事な場所なんだろうなあ。<br>でもって、そんなキラパティの危機にファンクラブのみんなに協力を頼むって、その時点でもう「キラパティが好き」っことを選んでるんだと思うんですよね。<br>ファンクラブのみんなもゆかりさんに頼ってもらえて嬉しかったんじゃないかなあ。</p>
<p>うん。<br>やっぱり「好き」を選べるようになってるよゆかりさん。<br>大丈夫、大丈夫だよ…！！！！！！！！！！！！！！！<br>あとはこの「好き」の気持ちを、もっとみんなの前でもさらけ出せるようになったら素敵ですね。<br>そんなゆかりさんの姿を期待しています！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<h3 id="まとめ：ゆかりさんの17歳が素敵な1年になりますように！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#まとめ：ゆかりさんの17歳が素敵な1年になりますように！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="まとめ：ゆかりさんの17歳が素敵な1年になりますように！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>まとめ：ゆかりさんの17歳が素敵な1年になりますように！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>という訳で。<br>いつもながらだらっだらとゆかりさんへの妄想を垂れ流してきましたけども、まとめるととにかく「琴爪ゆかりさんお誕生日おめでとうございます」ってことで！！！！！！！！！！！！！！！<br>ゆかりさんのこの1年が、よりいっそう素晴らしい1年になることを願ってやみません。<br>願わくば、プリアラのみんなと素敵な1年を過ごせますように( ◜◡◝ )</p>
<p>藤田さんも早速ブログでお祝いしてくれてましたね！</p>
<blockquote>
<p>ゆかり誕生日おめでとう | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6319" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6319</a></p>
</blockquote>
<p>安定の森さんとのいちゃいちゃはとりあえず置いておいてｗ<br>ゆかりさんに対する藤田さんのメッセージ、感慨深いなあ……<br>中の人としてもこれだけの愛着があるキャラってことですよね。ありがたいことです。<br>ファンとしては藤田さんももちろんゆかりさんを構成する要素の一つなので、藤田さんにも素敵なキャラに育ててくれた感謝の気持ちでいっぱいです。<br>ありがとうございます、そしてこれからもゆかりさんをよろしくお願いします。</p>
<p>琴爪ゆかりさん、お誕生日本当におめでとうございます！！！！！！！！！！！！！！！<br>ゆかりさんの前途に幸多からんことを！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あきらさんと幸せになってください！！！！！！！！！！！！！！！！！(どさくさ</p>
<p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;キュアマカロンこと琴爪ゆかりさん、6/11のお誕生日おめでとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
