<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>可愛いを叫ぶブログ</title>
  
  <link href="/sblog/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/"/>
  <updated>2017-11-27T16:05:04.373Z</updated>
  <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/</id>
  
  <author>
    <name>しらき</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>ホームランラジオ！2017 パ・リーグ総括版！ 感想</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/28/homuraji-2017-pl/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/28/homuraji-2017-pl/</id>
    <published>2017-11-27T15:44:15.000Z</published>
    <updated>2017-11-27T16:05:04.373Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>ホムラジ2017 パ・リーグ総括版イベントに参加して来ました！<br>ので、早速感想を書きました。<br>相変わらず藤田咲さん500%です！！！！！！！！！！！！ご了承ください！！！！！！！！！！！！<br><a id="more"></a></p> <h3 id="イベント詳細"><a href="#イベント詳細" class="headerlink" title="イベント詳細"></a>イベント詳細</h3><blockquote> <p>『ホームランラジオ！　2017　パ・リーグ総括版』開催についてのお知らせ | media.amiami.jp<br><a href="http://media.amiami.jp/20171125_pa.html" target="_blank" rel="external">http://media.amiami.jp/20171125_pa.html</a><br> <br>2017/11/25(土)<br>13:00 開演 (12:30 開場予定)</p> <p>【会場】有楽町　よみうりホール (東京都)</p> <p>【名称】ホームランラジオ！　2017　パ・リーグ総括版</p> <p>【出演】<br> 優木かな / 永野愛理 / 杜野まこ / 高橋美佳子 / 藤田咲 / 西森梨花 / 節丸裕一（司会） / 中村温姫（司会）</p> </blockquote> <h4 id="イベント内容"><a href="#イベント内容" class="headerlink" title="イベント内容"></a>イベント内容</h4><p>※内容はうろ覚えです。順場など間違っていたらすみません！</p> <table> <thead> <tr> <th>項目</th> <th>内容</th> </tr> </thead> <tbody> <tr> <td>出演者紹介</td> <td>スーパースター感溢れる藤田さんの登場最高でした( ◜◡◝ )</td> </tr> <tr> <td>フリートーク</td> <td>いつまでも聴いていられる楽しさ！ </td> </tr> <tr> <td>パ・リーグでくらべてみました！</td> <td>色んなお題で各チームを比べてみるコーナー。断じてパクリではない。イイネ？</td> </tr> <tr> <td>推し球団のベストシーン</td> <td>パ・リーグTV様のご支援でなんとVTR付き。映像ゲストで立花理香さんと佳村はるかさん。</td> </tr> <tr> <td>野球場へ行こう</td> <td>恒例のサインボール投げの時間。ボール投げる藤田さんの可愛さ( ◜◡◝ )</td> </tr> </tbody> </table> <p>今回はパ・リーグ総括版と言うことで、ホムラジ勢の中からパ・リーグ球団のオタ…ファンの皆さまが参加( ◜◡◝ )<br>普段より人数が少ないのに、それを感じさせないぐらいいつも通りに楽しく、さらにうるさくｗｗ<br>およそ90分のイベントでしたが、本当にあっという間で楽しい時間を過ごすことができました！</p> <p>何より今回は、ソフバンさんが日本一になってくれたおかげで藤田さんが終始嬉しそうでね、余裕の表情でね( ◜◡◝ )<br>去年の総括版の藤田さんはちょっとやさぐれてる感あったから…それはそれで楽しかったですけど( ◜◡◝ )<br>なにしろ開幕の挨拶が「クライマックスシリーズ？なにそれ美味しいの？(笑顔)」だったしｗｗ<br>思わず語尾に「半ギレ」と付けたくなるくらいのとびきりの笑顔でした( ◜◡◝ )</p> <p>ちなみに、昨年の総括版イベントの感想はこちらです。</p> <blockquote> <p><a href="/sblog/2016/11/24/homuraji-allstar2016-01/" title="ホームランラジオ！ オールスターゲーム2016 総括版 昼公演">ホームランラジオ！ オールスターゲーム2016 総括版 昼公演</a><br><a href="/sblog/2016/12/07/homuraji-allstar2016-02/" title="ホームランラジオ！ オールスターゲーム2016 総括版 夜公演">ホームランラジオ！ オールスターゲーム2016 総括版 夜公演</a></p> </blockquote> <p>では、早速感想を。<br>毎度ながら記憶を頼りに書いていますので、記憶違いなどあったらすみません。</p> <h3 id="本日の藤田さん"><a href="#本日の藤田さん" class="headerlink" title="本日の藤田さん"></a>本日の藤田さん</h3><p>ホムラジでの藤田さんといえばもう恒例のピンク鷹ユニ姿( ◜◡◝ )<br>今回特に可愛かったのがスカート！！！！！！！！！！！！！スカーーーーーーーート！！！！！！！！！！！！！(興奮)</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">みんな楽しそう😁<br>咲ちゃんの王者感がすごいw<br>パッとUPの2人の三下感もw<br> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%83%9B%E3%83%BC%E3%83%A0%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%83%A9%E3%82%B8%E3%82%AA2017%E3%83%91%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%B0%E7%B7%8F%E6%8B%AC%E7%89%88?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#ホームランラジオ2017パリーグ総括版</a> <a href="https://t.co/ZqngbUx0y5" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/ZqngbUx0y5</a></p>&mdash; 高橋美佳子(音楽制作ユニットBB) (@takahashimikako) <a href="https://twitter.com/takahashimikako/status/934346506563330049?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年11月25日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>高橋さんいつもお写真載せていただきありがとうございますありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>これなー、このスカートほんと可愛かった( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あとベルトもこれ可愛いんですよね。<br>こういう「一手間」をいつもちゃんとしてるところ、本当に凄いなあと思います。<br>人前に出ることが多いお仕事とは言え、イベントごとに気を遣っているのが分かると言うか。ううむ。<br>おかげでこちらはいつも可愛いそして美しい御姿を堪能できるわけですけども。<br>ありがたいなあ。</p> <p>でもこのスカートに関してはかなCとのやり取りが最高だったｗ</p> <blockquote> <p>藤田さん「このスカート、星がいっぱいついてるんです」</p> </blockquote> <p>あと、この金色のスニーカーって確か他のホムラジ現場でも履いていたような気がするんですが、やっぱりゴールド＝金星、って意気込みの現れなんですかねｗ</p> <h3 id="王者のための椅子、それが玉座。"><a href="#王者のための椅子、それが玉座。" class="headerlink" title="王者のための椅子、それが玉座。"></a>王者のための椅子、それが玉座。</h3><p>そう、今回。<br>↑の画像を観ると分かる通り、なんと王者専用の椅子が用意されていましてｗ<br>昨年の時はこんな椅子なかったのになーｗ</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【御礼】本日は『ホームランラジオ 2017パ・リーグ総括版』へのご参加誠にありがとうございました。パ・リーグTVさん、パ各球団のご協力のもと、出演の皆様の活躍もあり、楽しいイベントにすることができました。ぜひ次回のイベントにも足をお運びくださいませ。 <a href="https://t.co/o9U3pMo9JJ" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/o9U3pMo9JJ</a></p>&mdash; あみあみチャンネル (@amiami_channel) <a href="https://twitter.com/amiami_channel/status/934301635127345152?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年11月25日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>さすがあみあみチャンネルさん、公式で王座の画像を載せてくれる神采配ｗ<br>この椅子、会場に入った瞬間からステージ上でものすごい存在感を放っていて凄かったですｗ<br>だってどう見ても「あっ、あれに藤田さんが座るんですね！！！！！！！！！！！！」という椅子だしｗｗ<br>もう開幕前から「あれに藤田さんがどう座ってくれるのか？？？」と妄想してによによしてました( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>いやあ、粋なはからいでした。ありがとう公式様！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>この椅子の何が素敵だったかって、私が個人的に大好きな「低めの椅子にちょっと脚を投げ出す感じで座る藤田さん」の御姿を観ることができたこと！！！！！！！！！！！！！！<br>↑の高橋さんのツイートのお写真の座り方も素敵なんですけど、</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-conversation="none" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">アルティメット人狼チャンネル、1戦目が始まっております！<br>このメンバーの中で、あの人とあの人が対抗…？襲撃はあの人…？？<br>ゲーム展開が気になる方は今からでも放送をチェック！<a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%82%A2%E3%83%AB%E3%83%86%E3%82%A3%E3%83%A1%E3%83%83%E3%83%88%E4%BA%BA%E7%8B%BC?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#アルティメット人狼</a><a href="https://t.co/0c0o89JUM0" target="_blank" rel="external">https://t.co/0c0o89JUM0</a> <a href="https://t.co/7OAzzbI8P5" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/7OAzzbI8P5</a></p>&mdash; 【公式】アルティメット人狼11/21放送 (@ultimate_jinro) <a href="https://twitter.com/ultimate_jinro/status/931804632942125056?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年11月18日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>これこれこういうの！！！！！<br>あ、ちな前列中央で後ろ向いてるお方が藤田さんです。<br>この、ちょっと投げ出し気味に脚伸ばして座ってる御姿がすごく好きなんですよ…<br>特に正面からじゃなくて斜めからのアングルが特に素晴らしいと思っているので(オタク特有のこだわり)、今回ほぼ完璧なアングルで拝めて最高でした。<br>ああ～～～～～～可愛かったな～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="推し球団グッズ飾り付けの時間の藤田さんの圧倒的可愛さ。"><a href="#推し球団グッズ飾り付けの時間の藤田さんの圧倒的可愛さ。" class="headerlink" title="推し球団グッズ飾り付けの時間の藤田さんの圧倒的可愛さ。"></a>推し球団グッズ飾り付けの時間の藤田さんの圧倒的可愛さ。</h3><p>えーとなかなか本編の感想に行けないんですが、まあいつものことだしね、ここは可愛いを叫ぶブログだしね、藤田さん可愛いからね、叫ぶことたくさんあるよね、仕方ないよね(早口)</p> <p>Twitterでもちょっとつぶやいたんですけど、ホムラジイベ恒例の、開幕前に推し球団グッズを飾り付けする時間の藤田さんの出で立ちが最高に可愛かったという話です。</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">唐突に思い出したけど、今日のホムラジイベで開演前に推し球団の飾り付けするために現れた藤田さんの出で立ちがヤバかった。衣装はあの通りで背中にでかいグレーのリュック背負って登場して、リュックのアンバランスさと肩紐をしっかり両手で持っててくてく歩いてくる姿が大変可愛くて大変悶えました。</p>&mdash; しらき (@shiraki_ii) <a href="https://twitter.com/shiraki_ii/status/934372631326818304?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年11月25日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>手っ取り早くツイート貼っちゃいますけども。<br>いやもうほんとこの通りでして！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>どんだけグッズ詰め込んできたのか結構大きめのリュックがさらにパンパンになってたんですよ。<br>で、藤田さんそもそもちっちゃいのに大きめのリュック背負ってるからそのアンバランスさがめちゃくちゃ可愛かったのと、さらに肩紐両手で握りながらステージ袖からてくてく歩いてくる姿が、まるで夏休みに一人でおばあちゃんの田舎に遊びに来た<del>中学生</del>高校生みたいで本当に可愛くてですね！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>あとこれも！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-conversation="none" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">で、指定位置に到着してしばらくリュック背負ったまま後ろ向いて立ってたんですけど、リュックがでかいから藤田さんの背中全部リュックなんですよ…そんでまだリュックの肩紐しっかり握ってるんですよ…もう、もう可愛くてもう…(泣く)</p>&mdash; しらき (@shiraki_ii) <a href="https://twitter.com/shiraki_ii/status/934374401868304384?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年11月25日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>これ…この「背中全部リュックの藤田さん」ほんと可愛くてやばかった……なんだあの可愛いいきもの……タスケテ…</p> <p>最近の現場ではゆかりさんやユミルさんなど綺麗な御姿を観ることが多かったので、突然の「可愛い」にぶん殴られて衝撃でした。<br>いやあ危ない危ない。<br>あ、どうでも良いんですが最近友人と、この突然藤田さんの可愛さに襲われることを「『可愛い』の通り魔」と呼んでいます。<br>ええもういつどこで「可愛い」に襲われるかわからないなんて…なんて最高なんだ…(調教済み</p> <p>ちなみにこの開演前のグッズ飾り付けの時間、出演者の皆さまがイベント中とはまた違う感じに楽しそうではしゃいでる感じがして、すごくすごく好きな時間です。<br>だってねぇ、推しのグッズ持ち込んで好きにディスプレイ出来るなんて、そりゃ楽しいに決まってますよｗ<br>私がぐふぐふ言いながらあきゆかグッズの祭壇作るようなものでしょｗ<br>みんなでワイキャイしながら楽しげに祭壇を飾り立ててるところ、本当に微笑ましいんですよね。</p> <p>飾り付けの時のパっとUP勢の二人も相変わらず仲よさげで可愛かったです( ◜◡◝ )<br>ってか、相変わらずかなCが一方的に愛ちゃん好き好きオーラ出してるだけなんですけどｗ<br>飾り付けの時に、愛ちゃんの席にかなCが愛ちゃんのWUGのタオルを飾り付けしてて、そんなかなCを叩きつつ「いいからいいから！」みたいに抗議してる愛ちゃんの図、っていう( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>イベント中は(主にトレード問題で)煽り煽られのパっとUP勢ですけど、やっぱり仲良しなんだな～って感じで、凄く可愛かったです。<br>眼福眼福( ◜◡◝ )</p> <h3 id="藤田さんのスーパースターばりの登場に胸熱。"><a href="#藤田さんのスーパースターばりの登場に胸熱。" class="headerlink" title="藤田さんのスーパースターばりの登場に胸熱。"></a>藤田さんのスーパースターばりの登場に胸熱。</h3><p>開幕して、まずは司会の節丸さんと中村さんが登場。<br>ご挨拶の続いて出演者の皆さまが登場！！！！<br>登場は2人ずつで、まずはパっとUP勢のかなCと愛ちゃんが登場。<br>次にゲスト勢1として大天使にしもさんと杜野さんが登場。</p> <p>そして！！！！！！！<br>最後に満を持して、前回王者高橋さんと今回王者の藤田さんが登場！！！！！！！！！！！！！！<br>この時、まず高橋さんが背中を丸めて泣くような仕草をしながら「しくしく」と登場したんですけど、続く藤田さんの登場の仕方が最高でしたｗ<br>背中を丸めていた高橋さんとは対象的に、胸を張って真っ直ぐ腕を上げて天に人差し指を向けての堂々とした入場ｗｗ<br>表情はもちろんこの上ないドヤ顔ｗｗｗ<br>この藤田さん最高に素敵だったなー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>そしてそんな威風堂々ととした登場の後、第一声は</p> <blockquote> <p>藤田さん「今年優勝したのは？」<br>観客「ホーーーークスーーーーー」<br>藤田さん「あらあら声が小さい。今年優勝したのは？！」<br>観客「ホーークスーーー！！！！！！！！」</p> </blockquote> <p>相変わらずの言わせたがりぃ！！！！！！！！！！！(好き<br>ってか、野球ファンばかりの客層だと知った上で敢えて推し球団の優勝を叫ばせるスタイル……やっぱり畜生なのか(直球<br>いや、ホムラジイベでは毎回思うんですけど、自分は個人的な推し球団がなくて本当に良かったなと。<br>うん。<br>心の平穏のために今後もなるべく推し球団は作らず、フラットに野球を楽しめたらなあと思います。</p> <h3 id="「現実逃避？知らない子ですね」"><a href="#「現実逃避？知らない子ですね」" class="headerlink" title="「現実逃避？知らない子ですね」"></a>「現実逃避？知らない子ですね」</h3><p>今回の藤田さんの発言で一番笑ったのはこれかも知れないｗ<br>「くらべてみました」のコーナーで、「現実逃避の仕方」と言うテーマでの藤田さんの回答です( ◜◡◝ )<br>これはもうここまでの流れが全部神がかってましたよね。</p> <blockquote> <p>高橋さん「食べる」<br> ↓<br>杜野さん「野球観戦」<br> ↓<br>愛ちゃん「目を閉じる」<br> ↓<br>かなC「心を無にする」</p> </blockquote> <p>からの、藤田さんの「現実逃避？知らない子ですね」ですからね！！！！！！！！！！！！！ｗｗｗ<br>なんというオチｗｗ<br>しれっと赤城さんの台詞に絡めてくれてるのもオタク的には嬉しかったなー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>(本当は高橋さんの次がにしもさんだったんですけど、すみませんにしもさんの回答を忘れてしまいました…あと愛ちゃんも確か↑以外にもう一つあったんですが、そちらも失念してしまいましたすみません！！！)</p> <p>さらに、藤田さんの回答を受けての</p> <blockquote> <p>節丸さん「だって、現実にいたいですもんね」<br>藤田さん「そうです、現実最高ですよ！！(圧倒的笑顔)」</p> </blockquote> <p>この流れも最高だったｗ<br>そりゃあ現実最高でしょう( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>2次元でもリアルでも旦那ができて更に推し球団も優勝とか、今年の藤田さん現実最高過ぎるんじゃないかな( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>いや、とっても良いことだと思います( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>おめでとう、色んな意味を込めておめでとう藤田咲さん！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="「好き」のパワーの凄さ。"><a href="#「好き」のパワーの凄さ。" class="headerlink" title="「好き」のパワーの凄さ。"></a>「好き」のパワーの凄さ。</h3><p>という訳で、藤田さんに関して覚えていることをざざっと書き殴ってきましたけども。<br>てか相変わらず藤田さんのことしか書いてないですけどすみません。<br>いや、まあホムラジに限りませんけども、記憶力の全リソースをすべて藤田さんのつぎ込んだしまうとどうしても覚えているのは藤田さんのことばかり、って言うね…まあ、推しがいるオタクはみんなそうですよね、きっと( ◜◡◝ )</p> <p>てかそもそも本編の感想がほとんど書けなくてすみません。<br>もっともっと野球に、と言うか選手について詳しくならねばと思いました(毎回言ってる</p> <p>でも、相変わらず皆様本当に野球が好きなんだな～という感じで、浅い知識ながらとても楽しめましたし、トークも聴いていて面白かったです。<br>野球が好きなのはもちろん、やっぱり皆様トークが上手いですね。<br>特にかなC。笑いのツボを心得ているというか、自分のいじり方を心得ているというか、愛ちゃんの煽り方を心得ているというかｗｗ<br>何かにつけて王者藤田さんに媚びていくスタイルなのも面白かったｗｗ<br>そりゃ高橋さんにもツイートで「三下感」って言われるよねｗｗ<br>あと、かなCは「くらべてみました」のコーナーでスケブの表紙に自分の名前を「かなし」ってひらがなで書いてたのが可愛かったなーｗｗ</p> <p>愛ちゃんは、今回もかなCをよく煽ってましたねｗ<br>愛ちゃんがかなCを煽る時の、「かなCならどれだけ煽っても大丈夫」って謎の安心感に満ちているところがとても可愛くて好きです。<br>愛ちゃんとかなCの煽り愛は今回も非常に楽しませていただきました( ◜◡◝ )<br>かなCって、自分でも煽るし売られた喧嘩は買うスタイルなのに、そのくせいちいち愛ちゃんに対して「可愛い」だの「うちの愛理は」だの言うのほんとズルいよね…しかもそういうズルさを判った上で言ってそうなところが余計にズルいし愛ちゃんはかなCのそういうとこにイラッとしてたら最高だなって……<br>…あ、すみません妄想入りました。</p> <p>にしもさんは相変わらず独特の空気を持った癒やしキャラで、最後に例の羽を背負って大天使にしもさんになってくれたのが最高でしたｗ<br>祭壇飾り付けの時に「あの白くて細長い物体はなんだ…？」と思っていたんですけど、まさかにしもさんの羽だったとはｗｗ<br>最後のあいさつの時に大天使にしもさんの話題が出た時に、藤田さんがさっと取りに行ってくれたのも良かったですね。<br>で、そのままにしもさんに羽をセッティングしてくれる藤田さん( ◜◡◝ )<br>(あの羽を藤田さんに背負ってもらって、映画のゆかりさんばりに「(天使みたいって)よく言われるわ」って笑って欲しいなーなんて夢見ちゃったのはここだけの話し( ◜◡◝ ))</p> <p>杜野さんは…相変わらずのマシンガントークでしたねｗ<br>発言するたびに立ち上がりそして一歩、また一歩と前に出ていくスタイルｗｗ<br>それを諌めるのがいつの間にか愛ちゃんまたはかなCの役目になってて笑いましたｗ</p> <p>高橋さんは、「くらべてみました」のコーナーで「今年一番使ったスタンプ」ってテーマですかさずご自分のスタンプ出してきて「宣伝じゃないですか！！！」って突っ込まれてたの笑ったｗｗ<br>杜野さんの「(そのスタンプは)クマですか？」って質問を「ちょっと黙ってて」とピシャリと切り捨てるあたりとかｗｗ<br>高橋さんはなのはのイベントでお見かけした時もご自分のぱよぱよのイラスト描いてたし、宣伝上手なんだなあｗ</p> <h3 id="まとめ：今回も非常に盛りだくさんで楽しかったです！！！！！！！！！！"><a href="#まとめ：今回も非常に盛りだくさんで楽しかったです！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="まとめ：今回も非常に盛りだくさんで楽しかったです！！！！！！！！！！"></a>まとめ：今回も非常に盛りだくさんで楽しかったです！！！！！！！！！！</h3><p>という訳で、まとめとしてはもちろん「楽しかったです！！！！！！！！！！！！」ってことで。<br>パ・リーグ勢だけでの90分ってどんな感じになるんだろうと思っていたんですけど、冒頭でも描いた通り、いつもと変わらず、いつも以上に圧倒的に楽しい90分でした！！！！！<br>今年はもう総括版はないのかなと思っていたので、駆け込みでこんなに楽しいイベントに参加出来て良かったです。<br>ありがとうございました！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>そして、次の開幕版が4/30に決定したということでこちらも非常に楽しみです！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>当然藤田さんは出演するもんだと思い込んでいますけどｗ<br>次はさすがにもう玉座は無いかな？<br>また楽しそうに野球を語る藤田さんのお姿を観られることを楽しみにしています。</p> <p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;ホムラジ2017 パ・リーグ総括版イベントに参加して来ました！&lt;br&gt;ので、早速感想を書きました。&lt;br&gt;相変わらず藤田咲さん500%です！！！！！！！！！！！！ご了承ください！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="イベント" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A4%E3%83%99%E3%83%B3%E3%83%88/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="ホムラジ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%9B%E3%83%A0%E3%83%A9%E3%82%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第40話 感想：アラモードスタイル解禁とゆかりさんの成長</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/24/precure-alamode-40/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/24/precure-alamode-40/</id>
    <published>2017-11-23T15:37:20.000Z</published>
    <updated>2017-11-23T15:49:47.677Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ40話、観ました！ついに<del>冬毛</del>アラモードスタイル解禁！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>みんなとっても暖かそうでもふもふで良いですね( ◜◡◝ )<br>アラモードスタイル用にクリーマーももっとゴテゴテしてもっふもふになるのかと思っていたけどそんなことはなかったぜ。<br>さすがに残り10話で新しい<del>おもちゃ</del>アイテムは出ないのか。<br><a id="more"></a></p> <h3 id="あきらさんと正面から向き合えるようになったゆかりさん-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝"><a href="#あきらさんと正面から向き合えるようになったゆかりさん-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝" class="headerlink" title="あきらさんと正面から向き合えるようになったゆかりさん( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )"></a>あきらさんと正面から向き合えるようになったゆかりさん( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</h3><p>はい、いきなりあきゆかの妄想の話しますけど。</p> <p>先週、予告を観てあおひま、あきゆか、いちシエのパートナー再確認シーン(と、勝手に名付けている)を観てテンション上がってたんですけど、割りと冒頭で出てきて思わず( ◜◡◝ )ってなりました。<br>ってかあのシーン、あきゆかが向かい合ってる構図と言いあきらさんの「とびきりのスイーツを作ろう」からのゆかりさんの嬉しそうな「ええ」って返答と言い、「プロポーズかな？？？？？？？？？？」と思いましたよね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>なんかやたら距離近いしさあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ゆかりさん嬉しそうだしさあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>やっぱり身長差が絶妙でちょっと上向いてる感じのゆかりさんがめちゃかわだしさあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>作画の関係だと思うけど目がキラキラしててさあ、やたら可愛さ溢れてるしさあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>いやあもう、最終決戦を前に結婚の約束しちゃうとか洋画なら死亡フラグですけどプリキュアなら大丈夫だよね！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>で、今そのシーン一時停止して観てたんですけど、あきらさんもゆかりさんもめっちゃまっすぐお互いのこと観てて、「あーあきゆかは本当にお互いのこと受け入れてまっすぐ相手の目を見て向き合えるようになったんだなあ」と、ちょっとじーんとしました。<br>特にゆかりさん。<br>こんなにまっすぐあきらさんに向き合えるようになるなんて…10話からの流れを考えると、本当に感慨深いです。</p> <p>あきゆかって、立ち位置的に「隣に並ぶ」ことは初期の頃からよくあったと思うんですけど、こうしてお互いに「身体ごと向き合う」って、実は今まであんまりなかったんじゃないかと。<br>いや、あきらさんはまっすぐ向き合おうとしてるんだけどゆかりさんが逃げちゃうというか。<br>25話のエレベーターのシーンとか29話の夕日の高台のシーンとか、逃げるゆかりさんをあきらさんが捕まえて頑張って向き合わせていたような感じだったし。</p> <p>そもそも、マカロナージュの歌詞でまんま</p> <blockquote> <p><strong><font color="Purple">まっすぐに</font> <font color="Red">こっち向いて</font></strong><br><strong><font color="Purple">見つめないで</font> <font color="Red">見せてよ</font></strong></p> </blockquote> <p>ってやり取りがあるわけで。<br>それが…そのゆかりさんが…今やこんなにまっすぐにあきらさんと向き合えるようになったわけで！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あああああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！！！(スイッチON<br>あきらさんありがとう！！！！！！！！！！！！！！！！！！！そしてゆかりさんおめでとう！！！！！！！！！！！！！！！！<br>おめでとうあきゆか！！！！！！！！！！！！！！！そしてありがとうあきゆか！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>なんだろう、あきゆかって本当に色んなステップを経て今に至っているから、なんかもう普通に向き合って笑い合ってるだけで感動しちゃうんですよね。<br>まあ主にゆかりさんなんですけど。ゆかりファンクラブ勢だからね！！！！！！！！！！！！しょうがないね！！！！！！！！！！！！！<br>だから、ゆかりさんに対しては「良かったねゆかりさん、本当に良かったね…！」と思うし、あきらさんには「あきらさんありがとう、本当にありがとう…！」ってなるって言う。</p> <p>向き合って言葉を交わすあのワンカットだけでここまで妄想が広がるあきゆか、最高だな！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="レッツラお着替え！＝お色直し"><a href="#レッツラお着替え！＝お色直し" class="headerlink" title="レッツラお着替え！＝お色直し"></a>レッツラお着替え！＝お色直し</h3><p>で、あきゆかと言えば例のアラモードスタイルへの変身シーン。<br>あおひまの、向き合って出て来る登場シーンもめっちゃ可愛くて震えたんですけど、あきゆかは相変わらず斜め上を飛び越えていくというか、まさかのダンスモードｗｗｗｗｗ<br>ちょ、変身バンクの私物化はご遠慮ください！！！！！！！！！！！！！(いいぞもっとやれ</p> <p>てか、あきらさん25話の時は「ダンスしたことない」ってちょっと渋っていたのに、40話ではノリノリでやっててちょっと笑ったｗ<br>プリキュアになるとちょっと性格がイケイケになるのだろうか…なにそれ素敵……！！！！！！！！！！！！！！<br>もしくは、25話でゆかりさんと踊ったのがすごく楽しくていつかもう一度踊りたかった、とかだったら可愛いなあ( ◜◡◝ )<br>ゆかりさんは25話の時点でもうめっちゃ嬉しそうだったし、もしもあきらさんから「またゆかりと踊りたい」なんて言われたりなんかしたらあんまり顔に出ないかもだけど内心めっっっっっっっちゃ喜んでそうで可愛いと思うんだ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>妄想ですけど、あきゆかってお互いにものすごく些細なことに喜びを見出していそうなところが可愛いと思うんですよね。<br>あきらさんと踊れるだけで喜んじゃうゆかりさんとか、ゆかりさんに頼られて嬉しくなっちゃうあきらさんとか( ◜◡◝ )<br>きっとこれからも、お互いの些細な言動にいちいちときめいたり嬉しくなっちゃったりするんだろうな。<br>なにそれあきゆか可愛すぎない？！？！？？？？？！！<br>だってさあ、お互いに高校のアイドルでファンクラブまである二人がそんな可愛らしい恋愛してるとかさあ……もう妄想するだけで可愛い…もうほんと可愛いあきゆか……！！！！！！！！！！！！！</p> <p>10話の最後で、あきらさんから握られた手を握り返しちゃうゆかりさんを観て「可愛くていじらしい人だなあ」と思いましたけど、破天荒なキャラながらその可愛さを崩さずに40話まで来ているのが本当に凄いなあと思います。<br>ありがたいなあ。<br>なんか、10話からのあきゆかシーンを抜き出してムービーにしたら立派な結婚式の新郎新婦馴れ初めムービーになりそうなｗ<br>あきゆかの結婚式には、ぜひ10話で出てきたおばあさんにスピーチをしていただきたいものですね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>…</p> <p>……あれ、私は一体なんの感想を書いていたんだっけ…？<br>ああそうだ、40話の感想を書いていたんだった；<br>おかしい、いつの間にかあきゆか結婚妄想に……いや、結婚式ってか披露宴はすでに3次元で執り行われたから妄想じゃなくて事実なのか。いや、そうじゃなくて(以下ﾙｰｰｰﾌﾟ!!!!!</p> <p>はい。感想に戻ります。</p> <h3 id="礼儀を重んじるゆかりさんの素敵さ"><a href="#礼儀を重んじるゆかりさんの素敵さ" class="headerlink" title="礼儀を重んじるゆかりさんの素敵さ"></a>礼儀を重んじるゆかりさんの素敵さ</h3><p>まあどっちにしろゆかりさんの話するんですけどね( ◜◡◝ )<br>40話のゆかりさんで印象深いシーンと言えば、街にスイーツ作りに繰り出した時の</p> <blockquote> <p>「お店を、お借りします」</p> </blockquote> <p>のシーンではないかと。<br>あのシーン、台詞はもちろん声の感じも相まって、「あーやっぱり礼儀を重んじる人なんだなあ」と思いました。<br>この辺の感覚はやっぱりしのさんの教育なのかな。<br>茶道も単にやらされてるわけじゃなくて、ゆかりさん自ら「好き」と言っていたし、もともとそういう感覚のある人なんだろうなあ。<br>フリーダムに見えるゆかりさんが、他人に対する敬意や礼儀を大切にするところ、とてもとても素敵だと思います。<br>やっぱり何においても責任感の強い人なんだろうな。</p> <p>ゆかりさんがプリキュアとして戦う理由が「仲間との「面白い」を邪魔するから」以外にいまいちまだ見いだせていないんですけど、なんとなく、そういう街の人に対する敬意とか感謝の気持ちがあるのかな、と思いました。<br>当初「退屈」な日常を送っていたゆかりさんが、今や毎日すごく楽しそうですもんね( ◜◡◝ )<br>そういう「面白い」毎日が、いちかさんやキラパティメンバーはもちろん、街のみんなにも支えてもらってるものだって、実感としてちゃんと分かってきたのかなあとか。<br>やっぱり、ゆかりさんにとって大事なものがちょっとずつ増えてるんだなあ。凄いなあ。</p> <p>…なんか最近、何においても「ゆかりさん良かったなあ( ◜◡◝ )」って感動してばっかりな気がする…<br>まあそれだけ初期に比べてゆかりさんが成長した、ってことだと思うんですけど。<br>ここからさらにゆかりさんがどんな風に成長していくのか、将来に向けてどんな選択をするのか、ものすごく楽しみです( ◜◡◝ )</p> <h3 id="ジュリオくんとビブリーちゃんの共闘に胸熱"><a href="#ジュリオくんとビブリーちゃんの共闘に胸熱" class="headerlink" title="ジュリオくんとビブリーちゃんの共闘に胸熱"></a>ジュリオくんとビブリーちゃんの共闘に胸熱</h3><p>あと40話では、ジュリオくんはもちろんビブリーちゃんも大活躍でしたね( ◜◡◝ )<br>意図せずとは言えこの二人がプリキュアのために共闘する姿はなんだか胸熱でした。<br>ジュリオ…ピカリオくんはそもそもキラリンさんの弟だしプリキュアに憧れもあったから分かるんですけど。<br>ビブリーちゃんがなんだかんだ言ってプリキュアにほだされてるの可愛いし、そんなビブリーちゃんをしっかり守ろうとするシエルさんやいちかさんほんとカッコイイなって( ◜◡◝ )</p> <h3 id="ビブリーちゃんもプリキュアなのでは？"><a href="#ビブリーちゃんもプリキュアなのでは？" class="headerlink" title="ビブリーちゃんもプリキュアなのでは？"></a>ビブリーちゃんもプリキュアなのでは？</h3><p>今回のビブリーちゃん、作画の関係かもですけどプリキュア勢と同じぐらい目が輝いていて、キュアワッフルとして爆誕したジュリオくんはもちろん、ビブリーちゃんももしかしてプリキュアなのでは？？？？と思いました。<br>というのも、ビブリーちゃんがグレイブに言った</p> <blockquote> <p>「キラキラルを作れるのはプリキュアだけじゃないのよ」</p> </blockquote> <p>って台詞がすごく印象的で、これって実はプリアラにおいて物凄く重要な事実なんじゃないかと思ったんですよね。<br>100年前の世界ではルミエルさんだけがキラキラルを生み出してルミエルさんだけがノワールと戦っていたけど、現代においてはプリキュアはもちろん、妖精も動物も人間もみんながみんなキラキラルを生み出せているんですよね。<br>事実40話ではプリキュアではなくて妖精と動物たちが生み出したキラキラルがグレイブの闇を払い、町の人達を救って、さらにはプリキュアのパワーアップにも貢献した、って言う。</p> <p>ここで思い出したのが、アニメージュ増刊号での暮田監督のインタビューでの一言。</p> <p>引用元：　アニメージュ キラキラ プリキュアアラモード 特別増刊号 P28</p> <blockquote> <p>「プリキュアは「壮大な使命を背負った戦い」と「楽しい日常」という相反する要素が同居しているシリーズですが、この作品では物語の初期段階からプリキュアの使命感を持たせたくなかったんです」</p> </blockquote> <p>プリキュアが「伝説の戦士」から「伝説のパティシエ」になったのってこういう理由からなのかなーと思っていたんですけど、↑のビブリーちゃんの台詞でさらに「なるほどなあ」となりました。<br>これは個人的な解釈ですけど、プリアラでは「使命を背負っているからプリキュア」ってわけじゃないんですね。<br>まだおぼろげにそう感じる程度ですけど、この辺が最終回に向けてどう収束していくのか、その辺も楽しみにしたいと思います。</p> <h3 id="41話はキラピカ回！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#41話はキラピカ回！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="41話はキラピカ回！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>41話はキラピカ回！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>で、次の41話。<br>待望のキラピカ回ですねやったーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！<br>40話でも、冒頭でピカリオくんの帰還に前進で喜びを表現するキラリンさんがとっても可愛かったですね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/JXysaCAQLNE?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe> <p>予告でも嬉しそうなキラリンさん、可愛いなあ( ◜◡◝ )<br>あと、そんなキラリンさんにゆかりさんがすっごい優しい声音で「知ってる」って言ってくれてたのも最高に嬉しかった！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>これは34話の影響かな～～～～～～拳を交えることである意味腹を割って話せた同志への接し方なのかな～～～～～～～ゆかりさん優しいな～～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>あと、プリキュアフォーム解除したリオくんの姿が完全に童話の世界の住人で可愛い( ◜◡◝ )<br>シエルさんはまだ現代っぽいのに、リオくんだけなんであんなにファンタジー感溢れてるの…？いや、可愛いけど。<br>あのリオくん、そのうちお菓子の家に迷い込みそう…もしくは青い鳥探しに行きそう…(圧倒的偏見</p> <p>次からしばらく、最後の個人回が続くんですよね。<br>アニメージュ増刊号によると、最後の個人回はみんなが「大好き」からついに将来の選択をするそうで…<br>ううう、ゆかりさんはもちろん、みんながどんな選択をするのか、本当に気になるし楽しみです。<br>ラストに向けて、今後もますます目が離せないですね。<br>ううう、楽しみにしています！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ40話、観ました！ついに&lt;del&gt;冬毛&lt;/del&gt;アラモードスタイル解禁！！！！！！！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;みんなとっても暖かそうでもふもふで良いですね( ◜◡◝ )&lt;br&gt;アラモードスタイル用にクリーマーももっとゴテゴテしてもっふもふになるのかと思っていたけどそんなことはなかったぜ。&lt;br&gt;さすがに残り10話で新しい&lt;del&gt;おもちゃ&lt;/del&gt;アイテムは出ないのか。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>『映画キラキラ☆プリキュアアラモード　パリッと！想い出のミルフィーユ！ × OIOI』コラボレーションストアに行ってきました( ◜◡◝ )</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/20/precure-oioi/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/20/precure-oioi/</id>
    <published>2017-11-19T16:05:30.000Z</published>
    <updated>2017-11-19T17:12:13.556Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>大分遅れましてな感がありますが、プリアラ×マルイコラボ商品ようやく買えましたやったーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！<br>東海民は本当に待ちに待ちましたよ…本当はプリアラ映画の舞台挨拶&amp;進撃イベントで上京した時に買いに行きたかったんですが、あきらさん完売&amp;台風のコンボで見送っていたので、本当にようやく買うことが出来ました。<br>いやー、改めて、本当に素晴らしいコラボでしたね( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a></p> <h3 id="公式サイト"><a href="#公式サイト" class="headerlink" title="公式サイト"></a>公式サイト</h3><blockquote> <p>映画キラキラ☆プリキュアアラモード　パリッと！想い出のミルフィーユ！×OIOI　特設サイト<br><a href="http://www.0101.co.jp/403/info/index.html?contents_id=4843" target="_blank" rel="external">http://www.0101.co.jp/403/info/index.html?contents_id=4843</a></p> </blockquote> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【映画キラキラ☆プリキュアアラモード×モレラ岐阜】<br>本日11/18(土)よりオープン致しました！フォトスポットもご用意しております♪皆様のご来店をお待ちしております☆<br>イベント詳細はこちら→<a href="https://t.co/OM7oyJOMDK" target="_blank" rel="external">https://t.co/OM7oyJOMDK</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/precure?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#precure</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#プリアラ</a> <a href="https://t.co/A8RAs0SDZp" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/A8RAs0SDZp</a></p>&mdash; マルイノアニメ (@marui_anime) <a href="https://twitter.com/marui_anime/status/931739156081926144?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年11月18日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>↑見て気がついたけど、そう言えばこのコラボって一応映画とのコラボ企画だったんですね。<br>…なぜ大正浪漫だったんだろう………………(言っちゃダメなやつ<br>いや、理由があってもなくても結果的に最強最高のコラボだったんで良いんですけどね！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="あきゆか祭り-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝"><a href="#あきゆか祭り-◜◡◝-◜◡◝-◜◡◝" class="headerlink" title="あきゆか祭り( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )"></a>あきゆか祭り( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</h3><p>今まで新宿→国分寺→神戸と、Twitterなどで流れてくる画像を指くわえて見てるだけだったんですけど、ようやく実物をこの目で拝むことが出来ましたよやったーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！</p> <figure class="image-bubble"> <div class="img-lightbox"> <div class="overlay"></div> <img src="/sblog/img/20171118_oioi_1.jpg" alt="念願の大正浪漫あきゆか！！！！！！！！！！" title=""> </div> <div class="image-caption">念願の大正浪漫あきゆか！！！！！！！！！！</div> </figure> <figure class="image-bubble"> <div class="img-lightbox"> <div class="overlay"></div> <img src="/sblog/img/20171118_oioi_2.jpg" alt="藤田さんのサインも！！！！！！！！！！" title=""> </div> <div class="image-caption">藤田さんのサインも！！！！！！！！！！</div> </figure> <p>当日は寒波到来&amp;あいにくの雨模様でしたが、行かれた方お疲れ様でした！<br>私もあきらさん完売を恐れて念のために開店一時間前には着いていたんですけど、それほど並んでいなかったのでしばらく車内で待機できたので良かったです。<br>車出してくれた友人に圧倒的感謝を。</p> <p>開店後もめちゃくちゃ混雑！というわけでもなくそれなりにスムーズに買い物できたと思います。<br>友人に協力してもらえたおかげもあって、ゆかりさんの全商品と、あきらさんも藤田さんがブログに乗せていたグッズについては全部買うことが出来たと思います。<br>合わせるとかなりの量になってしまったので、会計時にレジの店員さんが大変そうで申し訳なかったのと、買った商品全部レジ台に並べられるのが公開処刑でしたｗ<br>とりあえず目的は果たせたので大満足です！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>で、買い物終わってから友人宅にて戦利品並べて撮影させてもらったんですけど、あきゆかをシンメトリーで並べたりして遊んで大変楽しかったですｗ<br>写真を見せた別の友人には「うん……すごいね……」という反応をいただいてしまいましけども( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>仕方ないね！！！！！！！！！！！！藤田さんが買ってたしなによりあきゆかｽｷｰだからね！！！！！！！！！！！オタクとしては買うしかないよね仕方ないね！！！！！！！うんうん仕方ないね！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <blockquote> <p>愛とときめきと情熱！ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6470" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6470</a></p> </blockquote> <p>これなーーーーーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>このコラボの何が嬉しかったって、もちろんグッズも素晴らしいんですけど、↑みたいにほんとに楽しそうにしてる藤田さんを見ることができたので、オタクとしてはそれがもう嬉しくて幸せで最高でした( ◜◡◝ )<br>なので、今回はあきゆかへのご祝儀＋藤田さんを幸せにしてくれてありがとうございますの意味で気持ちよく散財させていただきました( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>いやー、やっぱり推しが嬉しそうにしてるとそれだけで幸せになれるって、オタクって得な生き物ですね( ◜◡◝ )</p> <p>ちな一部ですけどこんな感じで並べて遊んでました( ◜◡◝ )</p> <figure class="image-bubble"> <div class="img-lightbox"> <div class="overlay"></div> <img src="/sblog/img/20171118_oioi_3.jpg" alt="レッツラ☆祭壇" title=""> </div> <div class="image-caption">レッツラ☆祭壇</div> </figure> <p>全部並べるとさすがに壮観でしたね。<br>めちゃくちゃ楽しかったです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>さて、あとは自宅でどう飾るかなんですよね…………すでにプリアラ用に祭壇1つ潰れているので、もう一つ艦これ用に使っているやつをプリアラ用に空けるしかないかなあ。<br>うーん。グッズが出てくれるのは本当に嬉しいしいつでもどんとこいなんですけど、飾るスペースが限られているのが難しいところですよね。<br>グッズ飾るだけの専用の部屋とかめっちゃ欲しい……(すべてのオタクの願い</p> <h3 id="藤田さん………"><a href="#藤田さん………" class="headerlink" title="藤田さん………"></a>藤田さん………</h3><p>ってか、ついさっき更新された藤田さんのブログ見たんですけど、ストールってやっぱりモレラ岐阜での新商品だったのか…！！！！！！！！！！<br>いや、確かに「ストールなんてあったっけ？？」と思いつつとりあえず買いましたけど。</p> <blockquote> <p>宣伝もしますよ、もちろん | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6523" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6523</a></p> </blockquote> <p>しかも通販にはないのか…なんという…てか「遺言」ってやめて物騒過ぎる！！！！！！！！！！！！<br>それにしても、欲しいのは分かりますけどまさかモレラ岐阜への行き方まで検索してしまうとは藤田さんのこの本気ぶりよ…！！！！！！！！！！！！<br>贈れるものなら贈って差し上げたいけど値段が値段だし御本人が気に病んでしまいそうなので躊躇してしまうジレンマ。<br>公式様……なにとぞ通販をよろしくお願いいたします…！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>あ、あと、↑のブログでしれっとキラキラル注入済みのクリスタルアニマル並べてて「藤田さん……(オタク！！！！！！！！！！)」ってなりました( ◜◡◝ )<br>わーいうちにも同じものがあるよーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>てか、そろそろ妄想の域を飛び越えて夢想と言うかやべーと言うかやっぱり夢女児なんですかそうなんですか最高ですねお幸せにと言う勢いの藤田さんですけども。<br>相変わらず御本人がとっても楽しそうなので、やっぱりプリアラは最高だな！！！！！！！！！！！！！！！！！！と思いました( ◜◡◝ )</p> <h3 id="アニメージュプリアラ増刊号、じっくり読んでます。"><a href="#アニメージュプリアラ増刊号、じっくり読んでます。" class="headerlink" title="アニメージュプリアラ増刊号、じっくり読んでます。"></a>アニメージュプリアラ増刊号、じっくり読んでます。</h3><p>話は変わってアニメージュプリアラ増刊号、じっくりじっくり読んでいます。<br>本当はこの週末に感想書けたらな～と思っていたんですけど、さすがに一冊まるごとプリアラ特集で情報量がとても多いので、何度もじっくり読み返して消化しております。<br>プリキュアキャスト陣のトークはもちろん、敵チームキャスト陣やスタッフさんのお話がじっくり読めるのが嬉しい！</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【アニメージュ増刊号】「キラキラ☆プリキュアアラモード特別増刊号」全国書店にて本日発売！　TV＆映画の鑑賞のお供にぜひどうぞ！　井野真理恵さん＆各話作監さんによる設定資料集はイラスト描きにも役立ててね。本誌の読者投稿コーナー「フリースペース」にもぜひご応募を（11月30日締切）<a href="https://twitter.com/hashtag/precure?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#precure</a> <a href="https://t.co/BFB0fZ2e5s" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/BFB0fZ2e5s</a></p>&mdash; アニメージュ編集部 (@animage_tokuma) <a href="https://twitter.com/animage_tokuma/status/931025599698579456?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年11月16日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>あと設定画大好きオタクなので、ゆかりさんの色んな設定画が観られてそれだけでウハウハです。<br>特にロリゆかりさん！線画のロリゆかりさんめっちゃ可愛い～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>線画だからこそなのか、幼い頃からすっごい美少女感…特に目元の美しさ凄くないですかこれ。<br>こんな目をした小学生に見つめられたら絶対目逸らすわ…なんて恐ろしい……(五体投地</p> <p>思ったんですけど、ロリゆかりさんの二つ結びって自分でやっていたのかな。それともお母さんか、もしくはしのさんにやってもらったりしてたのかな。<br>ロリゆかりさんって今のゆかりさんよりもさらに甘えるの下手そうだから、「結んで」って素直に言えなくて結局毎日自分でやってそう感…しかもやろうと思えば自分でできちゃうから余計に……<br>…などと妄想を膨らませてはによによしております( ◜◡◝ )</p> <p>あと、線画はひまりんのページにあった37話のハロウィン仕様のあおひまの線画が！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ひまりんが天使でおちゃんが悪魔で、しかもひまりんがあおちゃんのしっぽ握ってるあの絵めっちゃ可愛くないですか( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あの構図、ひまりんがあおちゃんに甘えてるようにも見えるし逆に手綱握ってるようにも見えるしで最高だなって( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>線画の設定資料集とか出してくれないのかな～。出してくれたら絶対に買うのにな。<br>背景美術とかそういうのも観たい。ぜひ…ぜひお願いします！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>あと今日は本編40話でついに冬毛…アラモードスタイルが解禁になりましたね。<br>こっちの感想も書きたいしあとアルティメット人狼も観なきゃだし、あとは何よりついに艦これの秋イベが始まっちゃったのでこっちもやらなきゃだし。<br>秋イベはCV藤田さんの新艦「涼月」が報酬艦確定したので、さすがに頑張らねば、と。<br>ただここ最近の新システムに全く追いつけていないので、まずはその辺の勉強をしなきゃなんですよね……<br>てか誰よりも藤田さんがガチ提督だと言う現実。<br>うう、頑張ろう…；；；</p> <p>あ、あと26日にはついにBSでアニサマ2日目の放送ですね！！！！！<br>さっきまで1日目の放送観てたんですが、プリアラサマーセッションの放送めっちゃくちゃ楽しみです！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>終始にっこにこの藤田さん、可愛かったなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>当日は席が遠かったので、映像でじっくりと振り返れたら良いなあと思います。</p> <p>それでは、また！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;大分遅れましてな感がありますが、プリアラ×マルイコラボ商品ようやく買えましたやったーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;東海民は本当に待ちに待ちましたよ…本当はプリアラ映画の舞台挨拶&amp;amp;進撃イベントで上京した時に買いに行きたかったんですが、あきらさん完売&amp;amp;台風のコンボで見送っていたので、本当にようやく買うことが出来ました。&lt;br&gt;いやー、改めて、本当に素晴らしいコラボでしたね( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第39話 感想：復活のジュリオくんとキュアワッフル爆誕</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/18/precure-alamode-39/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/18/precure-alamode-39/</id>
    <published>2017-11-17T16:14:48.000Z</published>
    <updated>2017-11-17T16:14:48.661Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>アニメージュのプリアラ増刊号届きました！早速ウハウハと眺めております( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>こちらの感想はまた別途書くとして、プリアラ39話の感想を。<br>今回はもう、ラストに光をまとって現れたあの方にすべてを持って行かれた感ですね( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a></p> <h3 id="リオくんおかえり！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#リオくんおかえり！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="リオくんおかえり！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>リオくんおかえり！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>という訳で。<br>遂に復活したピカリオくん、おかえり…！！！！！！！！<br>てか結局人間の姿での名前は「リオ」くんなの？「ジュリオ」なの？？それとも「ピカリオ」のままなの？？？？？<br>ラストでいちかさんは「リオくん」って呼んでましたけども。<br>個人的に「リオ」はいちかさんに近づくための偽装であり偽名的なイメージだったので、あの姿だとどうしても「ジュリオ」くんと呼びたくなるんですよね。<br>まあ本体は妖精だし「ピカリオ」が正式名称なんでしょうけど。<br>公式サイトにも「人の姿」としか書いてないしなー。</p> <p>もういっそのこと、呼ぶ側が呼びたいように好きに呼べば良いんじゃないかなと思います( ◜◡◝ )<br>キラリンさんに「ピカリオ！」って呼んでもらったり、いちかさんに久しぶりに「リオくん」って呼ばれたりしてちょっと照れくさい彼の後ろからゆかりさんに満面の笑みでねちっこく「ジュリオ」って呼んで欲しい( ◜◡◝ )<br>ピカリオくんめっちゃ嫌そうな顔しそうだけど、むしろそういう反応しちゃうからゆかりさんが面白がるんだってことに気づいてなさそうなとこがｗｗｗ<br>アニメージュ増刊号の色紙でマカロンさんに抱えられてめっちゃ不満顔のピカリオくんとかｗｗｗ<br>そういう反応しちゃうからゆかりさんが喜んじゃうんだよ、もう( ◜◡◝ )</p> <h3 id="ジュリオくん＝キュアワッフル-※公式"><a href="#ジュリオくん＝キュアワッフル-※公式" class="headerlink" title="ジュリオくん＝キュアワッフル　※公式"></a>ジュリオくん＝キュアワッフル　※公式</h3><p>(とりあえず、個人的に一番しっくり来るのでジュリオくん呼びで)<br>復活したジュリオくんの登場の仕方、あれはもう最早7人目のプリキュアなのでは？？？？？というぐらいに光背負いまくりの輝きまくりの演出でしたね。<br>ってか、しれっとロッド持ってたし！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あれ完全に「キャンディロッド」だったしやっぱりピカリオくんプリキュアじゃねーーーーーーーーーーーーーか！！！！！！！！ってなりました。</p> <p>ってか！！！！！<br>アニメージュ増刊号見ていたら、39話のジュリオくんの設定画の手書きコメントで</p> <p>引用元：アニメージュ1月号増刊 キラキラ プリキュアアラモード特別増刊号 P23</p> <blockquote> <p>「プリキュアっぽい感じ(キュアワッフル)を入れてもらってもかまいません」</p> </blockquote> <p>とか書いてあるんですけどｗｗｗｗ<br>キュアワッフルｗｗｗｗｗｗｗ</p> <p>結論：ジュリオくんやっぱりプリキュアだった！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>「キュアワッフル」か…ワッフルってやっぱりあの、いちご山でキラリンさんのために作ってくれた渾身のワッフルですよね。<br>同じく設定画のコメントによると、ロッド自体のモチーフもワッフルみたいだし。<br>やっぱりピカリオくんの根底にはキラリンさんがいるんだなあ……そう思うと、「キュアワッフル」って……ちょっとじーんとしますね。<br>いつか、いつか「キュアワッフル」の姿も見られることを楽しみにしています！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(いや、ゆかりさんが盛大に鷹笑いしてくれそうで楽しみとかそんなんじゃないよ( ◜◡◝ ))</p> <h3 id="人間の姿でも妖精側の反応しちゃうシエルさんが可愛い-◜◡◝"><a href="#人間の姿でも妖精側の反応しちゃうシエルさんが可愛い-◜◡◝" class="headerlink" title="人間の姿でも妖精側の反応しちゃうシエルさんが可愛い( ◜◡◝ )"></a>人間の姿でも妖精側の反応しちゃうシエルさんが可愛い( ◜◡◝ )</h3><p>そんなピカリオくん…キュアワッフルの姉であるキラリンさんことシエルさんは、今回の話しで「あーやっぱり本来は妖精なんだなあ」と思えるような微笑ましいシーンが多くて可愛かったです。<br>特に冒頭、長老会議でペコリン扮するルミエルさん対ノワールの寸劇をやってたシーン。<br>プリキュアの姿なのに、周りの妖精たちと全くおんなじ反応してるシエルさんが可愛かったです( ◜◡◝ )<br>あと、OP前の妖精大会議の開催に嬉しそうに誇らしそうにしてるシエルさんも可愛かったなー。<br>姿は人間でもやっぱり本質は妖精なんですね。</p> <p>秋映画のおかげで、シエルさんがかなり身近になった感じがします。<br>スイーツ作りに関しては「天才」でも、その他は割りとボケキャラなんだなあ、とか( ◜◡◝ )<br>専門馬鹿、ってやつなのかな。<br>見た目は大人びてるけど高校生組よりはやっぱり中学生組と一緒にいる方がしっくり来るのも、そういうところからなのかなーと思いました。<br>そういうとこ、ピカリオくんもほっとけないんだろうなあ( ◜◡◝ )</p> <h3 id="ジュリオくんの降臨に最初に反応したのがゆかりさんという事実"><a href="#ジュリオくんの降臨に最初に反応したのがゆかりさんという事実" class="headerlink" title="ジュリオくんの降臨に最初に反応したのがゆかりさんという事実"></a>ジュリオくんの降臨に最初に反応したのがゆかりさんという事実</h3><p>そう言えば、ジュリオくん…キュアワッフルが降臨した時に、いちかさんよりもシエルさんよりも先にゆかりさんが「あなたは！」って反応しててちょっと驚きました。<br>単にゆかりさんの反射神経が良かった、ってだけなのか、それともなにか他に理由があるのか。<br>…いや、まあ特にないとは思うんですけど。</p> <p>ピカリオくんが眠りにつく前、ゆかりさんとジュリオくんてお互いにお互いを傷つけあったまま終わってると言う微妙な感じだったので、満を持してジュリオくんが復活ってなると、どーーーーーーーーーーしてもゆかりさんとのアレコレを気にしてしまうんですよね。<br>今はまだ戦いの最中だからそんなこと気にしてる暇ないかもだけど、戦いが終わってキラパティに戻ったりして改めてお互いに面と向かった時に、二人がどういう反応をするのかなーと言うのはとっても気になるところです。<br>まあゆかりさんは無駄にずっと微笑んでそうだけどｗ<br>ゆかりさんは、ピカリオくんが寝てる間に色々あって色々吹っ切れて色々開き直って最早最強の琴爪ゆかりさんに進化してしまったので、ピカリオくんにはぜひその違いにも野生の…妖精の勘で気づいて欲しいｗ<br>そんなゆかりさんとピカリオくんとのやり取りも、今後ちょっとでも入れてくれたら嬉しいなあ( ◜◡◝ )</p> <p>反射神経と言えば今回のゆかりさん、泥人形が町の人だとわかるや速攻標的をグレイブに切り替えていくスタイルでさすがだなーと思いました。<br>まあ結果的にはかわされてしまうんですけど、そういうところに「ゆかりさんが気づく」って演出をちゃんと入れてもらえるのはありがたいことだなあ、と。<br>ほら、プリアラチームって割りとみんな脳筋なところがあるから…ｗ</p> <h3 id="40話予告…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#40話予告…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="40話予告…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>40話予告…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>で！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ついに次回、40話に突入しちゃうわけですが。<br>公式Youtubeの予告、最後のあの「あおひま」→「あきゆか」→「いちシエ(＋ペコリン)」って言う、「お互いのパートナー再確認」みたいな流れあれなんです？！？！？！？？！？！</p> <iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/6QAeGoJKilk?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe> <p>これ！！！！！！！！！！！！！！！<br>決戦を前にパートナー再確認とかさあ…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>てか、てか、こういうシーンを見てしまうと、ゆかりさんがあきらさんに対して自然に笑えるようになってることが嬉しくて、それだけでもうにっこりしちゃいますよね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>妄想だけど、あきらさんもちゃんとゆかりさんのそういう変化を「わかった上で」笑ってくれてるような気もするしさ～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あおひまも可愛くて良いな～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>あのシーンが一体どんなシーンなのか妄想を膨らませつつ、次回を楽しみに待ちたいと思います。<br>って、もうすぐですけどね。<br>楽しみだな～( ◜◡◝ )<br>アニメージュ増刊号の感想もそのうち書けたらいいな。</p> <p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;アニメージュのプリアラ増刊号届きました！早速ウハウハと眺めております( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )&lt;br&gt;こちらの感想はまた別途書くとして、プリアラ39話の感想を。&lt;br&gt;今回はもう、ラストに光をまとって現れたあの方にすべてを持って行かれた感ですね( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>プリアラボーカルアルバム2とアニメージュ増刊号！！！！！！！！！！！！！！</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/15/precure-album-animage/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/15/precure-album-animage/</id>
    <published>2017-11-14T16:57:26.000Z</published>
    <updated>2017-11-14T17:08:38.612Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>ここ数日、プリアラ関係で公式様から新情報の嵐で嬉しい悲鳴ですね( ◜◡◝ )<br>中でも度肝を抜かれたのはやっぱりあれですよ…ボーカルアルバム2のゆかりさん新曲。<br>いや、「ゆかり猫」曲！！！！！！！！！！！！！！！！！<br><a id="more"></a></p> <h3 id="「歌：ゆかり猫（CV：藤田咲）」の破壊力。"><a href="#「歌：ゆかり猫（CV：藤田咲）」の破壊力。" class="headerlink" title="「歌：ゆかり猫（CV：藤田咲）」の破壊力。"></a>「歌：ゆかり猫（CV：藤田咲）」の破壊力。</h3><p>あのーこれはマカロナージュの公式曲紹介文を見た時にも思ったんですけど。<br>公式様…やっぱり<del>あたまおかしい</del>最高だな？！？！？！？！！</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">11/29に同時発売となる、ボーカルアルバム2 苺坂物語、サントラ2 プリキュア・サウンド・ゴーランド‼︎情報をアップしました。 <a href="https://twitter.com/hashtag/precure?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#precure</a> <a href="https://t.co/3qx9z1Wwx0" target="_blank" rel="external">https://t.co/3qx9z1Wwx0</a></p>&mdash; プリキュアライブ (@precure_live) <a href="https://twitter.com/precure_live/status/929994028753436672?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年11月13日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>(てかこのジャケット…みんな正面向いているのにあきゆかだけお互いのこと見てんの相変わらずズルすぎない？？？？？？？？しかもあきらさんなにこれ、マイク持ってゆかりさん見てるってこの曲はゆかりさんに捧げるってことなのそうなのどうなのあきゆかなの？！？！？！？！？？！？！？！)</p> <p>引用元：<a href="https://www.marv.jp/news/article/5879/" target="_blank" rel="external">https://www.marv.jp/news/article/5879/</a></p> <blockquote> <p>パープルテイルは知っている<br>作詞：Nostalgic Orchestra　作曲・編曲：サイトウヨシヒロ　歌：ゆかり猫（CV：藤田咲）<br> <br>クレジットはずばり「ゆかり猫」。ネコの姿を借りたゆかりが、ネコ目線で歌う人々の営みとその儚さ。もちろん語尾は「ニャ」、ネコですから。それと、ちょっぴり本音もネコ言葉で語ってるかも？</p> </blockquote> <p>これさあ…………やっぱり公式様<del>あたまおかしい</del>最高だな！！！！！！！！！！！！！<br>ゆかり猫に歌わせるとかどうしたらそんな発想が出てくるんだ……！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>タイトルだけは事前に発表されていたけど、「パープルテイル」がまさか文字通りの「パープルテイル」だったなんてｗｗｗ</p> <p>しかもさあ、</p> <blockquote> <p>もちろん語尾は「ニャ」、ネコですから。</p> </blockquote> <p>なにこのドヤ感ｗｗｗ<br>なんか「CV：エリシオ」って付けたくなるこの感じｗｗ<br>まあでも、曲では本当ににゃーにゃー言ってるみたいで、藤田さんご本人もブログで書いてらしたし。</p> <blockquote> <p>苺坂をボナペティ☆ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6515" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6515</a></p> </blockquote> <p>これなー( ◜◡◝ )</p> <blockquote> <p>人生でいちばん「にゃ」っていった曲かと思いますよ！！</p> </blockquote> <p>そうでしょうとも！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>てか、クレジットが猫であるこの曲と比較できるほど「にゃ」って言ってる曲があるならぜひとも教えていただきたい(ゲンドウポーズ)<br>ああ…またしてもここに迷曲と言う名の名曲が誕生してしまうのか…罪深きはプリアラ…てかゆかりさん…むしろ藤田さん……</p> <p>Twitterでもちょっとつぶやいたんですけど、この「ゆかり猫で一曲作る」って、一体どのタイミングで決まったのかすごい気になるんですよね。<br>マカロナージュの25話みたいに34話ありきの曲だと思うので、34話の制作とセットなのかな。<br>そうすると、25話の脚本が6話放送時だったらしいからそのままスライドすると34話の脚本は15話放送時ぐらい…？</p> <p>そう言えば、本編で初めてゆかりさんが鳴き声的な台詞を言ったのって、16話でのマカロンジュリエンヌの「にゃ～お」が最初なのかな？<br>映画だと春映画の時点で藤田さんのアドリブ(なのか？)によって、大犬に振り回されてる時に一人だけ「にゃー」って言ってますけどｗ<br>あの台詞、舞台挨拶で福原さんが「私もやれば良かった」って言ってたから多分藤田さんのアドリブだと思ってるんですけど、実際どうなのかな。</p> <p>プリアラ勢の中でもここまでアニマルフィーチャーされてるのってゆかりさんぐらいだし(猫が取り上げやすい、ってのもあると思うけど)、ここまで猫キャラ推しになって最終的にキャラソンまで作るってのが、当初からそういう予定だったのかもしくは別の力が働いたのか、気になってしょうがないわけですよ。<br>まあ、その「別の力」ってのが、「藤田さんがキャストになったからなのでは？？？？？？？？？？？？？？？？？？」と言うオタク特有の妄想です( ◜◡◝ )<br>なんか本編でもある時から急にやたらゆかりさんの「にゃー」って台詞よく聴くようになった気がして、これってもしかして↑の春映画みたいな藤田さんの草の根鳴き声運動によってサブリミナル的にスタッフさんの脳内に刷り込まれてしまったのでは？？？って言う( ◜◡◝ )</p> <p>まあマカロンさんが猫のプリキュアであることはキャストが決まる以前の大前提なので、恐らくキャストが藤田さんじゃなくても台詞として扱われることはあったと思うんですけど。<br>まさかゆかり猫でキャラソンが出来るなんて夢にも思わなかったので、色々妄想してしまうオタクなのでした。</p> <h3 id="試聴版…………-ｺﾞｸﾘ"><a href="#試聴版…………-ｺﾞｸﾘ" class="headerlink" title="試聴版…………(ｺﾞｸﾘ"></a>試聴版…………(ｺﾞｸﾘ</h3><p>で。<br>ボーカルアルバム2、公式様によってすでに試聴バージョンが公開されているんですよね。</p> <iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/rDk3q9RIIbc?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe> <p>え、私ですか…？そんなの、もちろんまだ聴けていないに決まっているじゃないですか！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>いや、無理でしょ……だってどこから始まるかもわからないのに…一体いつ「可愛い」のタコ殴りが始まるかもわからないのに…！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>藤田さんの新曲を聞く時はいつだって命がけですよ。<br>なんかもう歌声聴いただけで「ﾋｨ！」ってなるんですよね。可愛くて。<br>「可愛い」の過剰摂取は危険！！！！！！！！！！！！「可愛い」は用法用量を守って正しくお使いください！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>一度フルで聴いちゃえばあとはエンドレスリピートなんですけどね( ◜◡◝ )</p> <p>そう言えばマカロナージュの時も結局最後まで試聴できなかったんですよね。<br>それどころか、CD買った後もずっつずっと例のイントロから先に進めなくて、マカロナージュの前のトラックの「Soul Believer」に戻ってはあおちゃんの歌に勇気づけられたりして。<br>…てか、今気づいたけどここでもあきゆかの影響であおちゃんにお世話になっていたのかｗｗｗ<br>やばいM中さんがまた真顔になっちゃう！！！！！！！！！！！！！<br>申し訳ありませんいつも(藤田さんが)大変お世話になっております今後とも(藤田さんを)よろしくお願いいたします！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="他の曲も楽しみすぎる-◜◡◝"><a href="#他の曲も楽しみすぎる-◜◡◝" class="headerlink" title="他の曲も楽しみすぎる( ◜◡◝ )"></a>他の曲も楽しみすぎる( ◜◡◝ )</h3><p>もちろんパープルテイル以外の楽曲も楽しみです( ◜◡◝ )<br>まずはやっぱりあおひま～～～～～～～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>引用元：<a href="https://www.marv.jp/news/article/5879/" target="_blank" rel="external">https://www.marv.jp/news/article/5879/</a></p> <blockquote> <p>しあわせ☆フレーバー<br>作詞・作曲・編曲：R・O・N　歌：有栖川ひまり（CV：福原遥）・立神あおい（CV：村中知）<br> <br>でこぼこぴったりコンビのあおいとひまり、待望のデュエットナンバーが完成です。パンキッシュなギターに合わせて、ふたりのRAP（!?）が心地よいパワーポップ</p> </blockquote> <p>これな～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>まずもうタイトルが素敵じゃないですか( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>マカロナージュみたいにこっちは35話をベースにしたような歌詞なのかな？？<br>「ラップ」と書かずに「RAP」と表記するあたりちょっと気になるんですけど、どういう曲なんだろうなあ～～～～～、楽しみだなあ( ◜◡◝ )</p> <p>あとはもちろん、あきらさんのソロ曲。</p> <blockquote> <p>エクレール・オ・ショコラ<br>作詞：eNu　作曲・編曲：睦月周平　歌：剣城あきら（CV：森なな子）<br> <br>湖畔の古城に深々と降り積もる雪の情景を思わせるイントロから、ドラマティックに展開するラブソング。「ショコラ・エトワール」よりもさらに力強く、そして近くにあきらの歌声を感じられるはず。</p> </blockquote> <p>これさあ………………………………………………………<br>これもう完全に「夢女児絶対ころすソング」じゃないですか………っ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>大丈夫かなあ大丈夫かなあ、中の人であり嫁であり夢女児でもあるF田Sさんがこの曲を聴いてどうなっちゃうのかとっても心配だなあ大丈夫かなあ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(大声<br>CD発売日である11/29、日本各地で夢女児の悲鳴が上がるんだろうなあ……罪深きはあきらさん……</p> <p>てか、↑の曲紹介文を踏まえてもう一度ジャケットを見てみると……</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">11/29に同時発売となる、ボーカルアルバム2 苺坂物語、サントラ2 プリキュア・サウンド・ゴーランド‼︎情報をアップしました。 <a href="https://twitter.com/hashtag/precure?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#precure</a> <a href="https://t.co/3qx9z1Wwx0" target="_blank" rel="external">https://t.co/3qx9z1Wwx0</a></p>&mdash; プリキュアライブ (@precure_live) <a href="https://twitter.com/precure_live/status/929994028753436672?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年11月13日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>やっぱりこのジャケットのあきらさんはこの曲をゆかりさんに捧げているな？！？！？？！？！？！！<br>しかもゆかりさんも意味ありげな微笑みでしっかり受け止めているな？？！？！？？？？！！！？！歌っているのは猫だけども！！！！！！！！！！！！！！！！ｗｗ</p> <p>ずるい…ズルすぎるぞあきゆか…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>待望のデュエット曲を歌ってるあおひまですらちゃんと正面を見ているというのに！！！！！！！！！！！！！！！！！！！ｗｗ<br>いやあ、ズルいなあほんとズルい。最高ですありがとうございますありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！！！(五体投地</p> <p>あとは、あおちゃんと岬さんのデュエットもアツそうで楽しみです。<br>駒形さんの新曲も！！！！！<br>あと、シエルさんの新曲はもしかしてピカリオくんとのデュエットくるーーーー？？？とか妄想したりしたんですけどそんなことはなかったぜ。さすがに難しいか。<br>ペコリンの曲は、38話どおりのほんわかソングかと思いきや、曲紹介に「ほろにがポップ」とあって、どんな曲なのかすごく気になっています。<br>ペコリンの心情って本編であまり語られることがないから……(小声</p> <p>あと宮本さんの新曲は、「ゴスペル・ポップ」ってあるし時期的にもクリスマスソング的な位置づけなのかな。<br>これにちなんで本編でクリスマス回とかあったら嬉しいな～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="アニメージュプリキュア増刊号！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#アニメージュプリキュア増刊号！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="アニメージュプリキュア増刊号！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>アニメージュプリキュア増刊号！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>ボーカルアルバムの次はこちらな！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【アニメージュ増刊号】11月16日発売の「キラキラ☆プリキュアアラモード特別増刊号」の表紙を発表。なんと今年はW表紙！　復活のピカリオが最前列でドヤ顔を決めています！　店舗特典は、東映アニメーションオンラインショップさんとゲーマーズさんのイラストカードです（絵柄は別々）。<a href="https://twitter.com/hashtag/precure?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#precure</a> <a href="https://t.co/i6GRPhrDUg" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/i6GRPhrDUg</a></p>&mdash; アニメージュ編集部 (@animage_tokuma) <a href="https://twitter.com/animage_tokuma/status/929690807329701889?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年11月12日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>これ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>W表紙とのことで最高だけど、色んな意味での中学生組版と高校生組版の差が激しすぎるｗｗｗ<br>パステル調で目にも心にも優しい中学生組と、ネオン色で目にも心にも鋭く突き刺さる高校生組ィ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>つか、あきゆか二人して攻め顔過ぎてやばくない？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？<br>つーかあきらさんやばすぎでしょ……特に手……その右手と左手なんなの………</p> <p>逆にゆかりさんは、アラモードスタイルすら「自然」過ぎてさすがとしか言いようがないｗｗｗ<br>ほんっとうに、何を着せてもやらせても「容れ物が変わっただけ」でしかない人なんだなあ……すごいや……<br>だってさあ、秋映画でパンダフォームまとってたゆかりさんと↑のゆかりさん、まとうオーラがなにも変わらないんだもの。<br>凄すぎるでしょ。</p> <p>まるごと一冊プリアラなんて、夢のような企画だ。<br>ありがとうございますアニメージュ様！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>座談会楽しみだなあ。キャストの写真もあるっぽいし、どんな衣装着てくれてるのか楽しみだな～～～～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>届いたらじっくり隅々まで読んで、感想書けたらまた書きたいと思います。<br>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;ここ数日、プリアラ関係で公式様から新情報の嵐で嬉しい悲鳴ですね( ◜◡◝ )&lt;br&gt;中でも度肝を抜かれたのはやっぱりあれですよ…ボーカルアルバム2のゆかりさん新曲。&lt;br&gt;いや、「ゆかり猫」曲！！！！！！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【くろらじ】Season1 ＃1・『グラニ Presents 花澤香菜・内山夕実のクロ香菜さんとシロ夕実さん』＃85</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/14/kuroraji-season-1/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/14/kuroraji-season-1/</id>
    <published>2017-11-13T16:58:23.000Z</published>
    <updated>2017-11-13T16:58:23.841Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>祝☆くろらじ復活！！！！という訳で、待望のくろらじSeason1第一回と、先輩番組であるクロシロラジオの藤田さん・福島さんゲスト回を聴いたので感想を書きました。<br>いやーどっちも楽しかった！！！ってかどっちもうるさかったｗｗ<br>後者は多分主にゲストのせいでｗｗ<br><a id="more"></a></p> <h2 id="くろらじ-Season-1"><a href="#くろらじ-Season-1" class="headerlink" title="くろらじ Season #1"></a>くろらじ Season #1</h2><h3 id="番組情報"><a href="#番組情報" class="headerlink" title="番組情報"></a>番組情報</h3><p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">＼＼「くろらじ」最新話のお知らせ／／<br><br>新シーズン 第1回の配信を開始しました！<br><br>初回ゲストはパイモン役の<a href="https://twitter.com/hashtag/%E5%B0%8F%E6%9D%BE%E6%9C%AA%E5%8F%AF%E5%AD%90?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#小松未可子</a> さん出演！<br>視聴＆コメントよろしくお願いします♪<a href="https://t.co/iNUds3nnRP" target="_blank" rel="external">https://t.co/iNUds3nnRP</a><a href="https://t.co/lBdWVKyiee" target="_blank" rel="external">https://t.co/lBdWVKyiee</a><a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%81%8F%E3%82%8D%E3%82%89%E3%81%98?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#くろらじ</a><a href="https://twitter.com/hashtag/%E7%A6%8F%E5%B3%B6%E6%BD%A4?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#福島潤</a>　<a href="https://twitter.com/hashtag/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#藤田咲</a><a href="https://twitter.com/hashtag/%E9%BB%92%E9%A8%8E%E5%A3%AB?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#黒騎士</a><a href="https://twitter.com/hashtag/%E9%BB%92%E9%A8%8E%E5%A3%AB%E3%81%A8%E7%99%BD%E3%81%AE%E9%AD%94%E7%8E%8B?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#黒騎士と白の魔王</a></p>&mdash; 【公式】黒騎士と白の魔王 (@kurokishi_jp) <a href="https://twitter.com/kurokishi_jp/status/928828027034669056?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年11月10日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/lklm1sdNGl0?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe> <p>くろらじはすんごい楽しいラジオだったので、復活して本当に嬉しいです！！！！！<br>公式様グラニ様ありがとうございます！！！！！</p> <p>でもMCのメンツを観て、「あれ？？？内山さんがいない？？？もしかして藤田さんと福島さんうるさ過ぎたのでは？！？！？」と思ったんですけど普通に考えて内山さんは本家クロシロラジオがあるからですね。はい。<br>今度は逆に内山さんにゲストに来て欲しいなー。もちろん花澤さんも…来ていただけるのならｗ</p> <h3 id="くろらじ＝藤田さんの笑い溢れる最高のラジオ-◜◡◝"><a href="#くろらじ＝藤田さんの笑い溢れる最高のラジオ-◜◡◝" class="headerlink" title="くろらじ＝藤田さんの笑い溢れる最高のラジオ( ◜◡◝ )"></a>くろらじ＝藤田さんの笑い溢れる最高のラジオ( ◜◡◝ )</h3><p>はい。<br>ことあるごとに主張してるんですが私は藤田さんの笑顔と笑い方と笑い声が大好きでして、ラジオでも動画でもイベントでもブログでも藤田さんが笑っていればそれで幸せになれるオタクなんですが、くろらじは他の番組とはまた一味ちがう藤田さんの笑いを満喫できるので個人的にものすごーーーーーーーーーーーーーーく神ラジオです( ◜◡◝ )<br>個人的な印象で、藤田さんって結構トークする相手によってテンションだったりが変わる(相手に合わせてる)タイプだと思っているんですけど、くろらじの時の藤田さんってすごい落ち着いているというかリラックスしているというか、ナチュラルな感じがしてすごく好きです。</p> <p>ってか、言葉を選ばずに言うと、福島さんへの雑な扱いが大好きです( ◜◡◝ )<br>一見福島さんが奔放に突張してるように見えて割りとそれに乗っかって好き勝手してる藤田さんって言うｗ<br>結局くろらじも藤田さんが進行役っぽいけど、回す立場でありながら割りとリラックスしてる感があるのは、そういう自由な空気ｗが許される現場なんだろうなあと勝手に思ってみたり。</p> <p>今回も、冒頭での「スタジオを飛び出して南の国からお届けしておりま～す」からのくだりは酷かったですねｗｗ<br>や、個人的にあのくだり何度も聴くぐらい大好きですけどもｗｗ<br>「ヤシの実が落ちてきた～(棒)」「わーあぶな～～い(棒)」からの、イラストで本当にヤシの実落としてくれた公式様に圧倒的感謝を(五体投地</p> <p>海辺走ってるイラストまで描き下ろしてくれて、本当にありがたいですね。<br>声に合わせてキャラクタのアニメーションも細かく動かしてくれるし、スタッフさん凄いなあ。<br>ありがとうございますありがとうございます、今後とも(多分無茶ぶりしまくりと思いますが)どうぞよろしくお願いいたします！！！！！</p> <h3 id="「寂しくなったのかなー？-煽り」"><a href="#「寂しくなったのかなー？-煽り」" class="headerlink" title="「寂しくなったのかなー？(煽り」"></a>「寂しくなったのかなー？(煽り」</h3><p>福島さんへの雑な扱いと言うか聴いてて「辛辣ゥ！(好き)」ってなったのがこちら。<br>ゲストである小松さんの担当キャラ、パイモンの台詞に登場する「ルシファー」のキャラを一人で妄想するのに飽きた福島さんが藤田さん＋小松さんのトークに戻ってきた時の一言。<br>…藤田さんってぼっちを煽るの好きだよね…？<br>イベントでも大友のことよく煽ってるしさ……<br>や、やめたげてよぉ！！！！！</p> <p>不勉強ながら藤田さんと福島さんがこれまでどのぐらい共演されてるかとかほとんど知らなくて、同事務所の先輩後輩ってことしか知らないんですけど、藤田さんが「他の現場で(緊張してるの)観たことない」って言うぐらいだからそれなりに一緒にお仕事してるんだろうなあ。<br>そういう気安さから来るのか、たまーーーーに他ではあんまり聴いたことないような声とか反応とか聴けてものっそい楽しいです( ◜◡◝ )<br>最近後輩とか若手と喋ってるの聴く方が多かったから余計なのかな。</p> <p>去年ミクさんニコ生で浅川姐さんの頭撫でられてる藤田さん観てた時と同じ感覚……やっぱり、あれだ。</p> <p>後輩感溢れる藤田さんも良いよね！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h2 id="＃85『グラニ-presents-花澤香菜・内山夕実のクロ香菜さんとシロ夕実さん』"><a href="#＃85『グラニ-presents-花澤香菜・内山夕実のクロ香菜さんとシロ夕実さん』" class="headerlink" title="＃85『グラニ presents 花澤香菜・内山夕実のクロ香菜さんとシロ夕実さん』"></a>＃85『グラニ presents 花澤香菜・内山夕実のクロ香菜さんとシロ夕実さん』</h2><h3 id="番組情報-1"><a href="#番組情報-1" class="headerlink" title="番組情報"></a>番組情報</h3><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/vthMlRIYcp0?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">今夜１９時３０分～ 超！Ａ＆Ｇ＋にて【花澤香菜・内山夕実の クロ香菜さんとシロ夕実さん】第８５回の放送です！ 今回は”くろらじ”から、福島潤さんと藤田咲さんをゲストに迎えてお届けします！ かき回される嵐の予感… 放送をお楽しみに！ <a href="https://twitter.com/hashtag/kuroshiro?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#kuroshiro</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/agqr?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#agqr</a> <a href="https://t.co/yos13WJUqx" target="_blank" rel="external">https://t.co/yos13WJUqx</a></p>&mdash; クロ香菜さんとシロ夕実さん (@kuroshiro1134) <a href="https://twitter.com/kuroshiro1134/status/929994762945302528?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年11月13日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>「かき回される嵐の予感」と公式に言われてしまうゲストｗｗｗ<br>いや、聴いてみたら確かに開幕からもう荒らしまくりの嵐まくりでしたけどもｗｗ<br>つか藤田さんもブログに「騒ぎに騒いで」とか書いてて「自覚あるのかー( ◜◡◝ )」と思いました( ◜◡◝ )</p> <blockquote> <p>黒白！！！！！！！ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6514" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6514</a></p> </blockquote> <h3 id="開幕のやかましさww"><a href="#開幕のやかましさww" class="headerlink" title="開幕のやかましさｗｗ"></a>開幕のやかましさｗｗ</h3><p>つか、開幕からと言うか開幕前からもううるさすぎでしょ先輩方ｗｗｗ<br>紹介されてからの福島さんが自己紹介してる間藤田さんずっとずっと笑ってて聴いてる側としてはすごい楽しかったｗ<br>ラジオの藤田さんの何が好きって、聴いてる絵面がなくても「あー今めっちゃ楽しそうに笑ってるんだろうなー」って想像してにやにやできる元気な笑いが本当に好きなんですよね。<br>なので、そんな笑いを提供してくれる藤田さん御本人はもちろん、今回は福島さんにも感謝の気持ちでいっぱいですｗ</p> <h3 id="「目が疲れちゃったんだよね～？-爆煽り」"><a href="#「目が疲れちゃったんだよね～？-爆煽り」" class="headerlink" title="「目が疲れちゃったんだよね～？(爆煽り」"></a>「目が疲れちゃったんだよね～？(爆煽り」</h3><p>これｗｗｗ<br>そんな福島さんに対して、くろらじの「寂しくなっちゃったのかなー？」に続き、藤田さんのこれまた極上の煽りがｗｗ<br>ガラケーからスマホに替えたばかりで操作に慣れない福島さんに対しての一言。</p> <p>…酷い！！！！！！！！！！！！！！！！！！(大好き</p> <p>つーか何回聞いてももうここの藤田さんの言い方がｗ<br>先輩に対して煽りすぎでしょｗｗｗ<br>ああーこの時どんな顔してたのかめっちゃ観てみたい( ◜◡◝ )</p> <p>一応オタクとしてフォローも。<br>最終的には↑の極上の煽りオチだったわけですが、そこに至る前の説明の要約と言うか、花澤さんにも「(藤田さんが福島さんの)翻訳家と化してますね」と言わしめたぐらいの藤田さんの説明力はさすがだなあと思いました。<br>短い時間に分かりやすい言葉で端的に説明する能力ってなにげにすごく習得が難しいと思うので、藤田さんの説明力を目の当たりにするたびに「凄い人だなあ」とため息ついてます。<br>やっぱり頭の回転が速い人なんだよなあ…<br>まあプリアラではあまりのあきらさん好き好きっぷりにブログを見ては「凄いオタクだなあ」とため息ついているわけですが。</p> <p>…どっちの藤田さんも大好きです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="まとめ：くろらじ今後も楽しみです-amp-クロシロもまたゲスト呼んでください！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#まとめ：くろらじ今後も楽しみです-amp-クロシロもまたゲスト呼んでください！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="まとめ：くろらじ今後も楽しみです&amp;クロシロもまたゲスト呼んでください！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>まとめ：くろらじ今後も楽しみです&amp;クロシロもまたゲスト呼んでください！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>はい。<br>くろらじはもう「えっ、もう終わり？！」ってぐらい圧倒的スピードで終わってしまったので、今から次回が楽しみでしょうがないです。<br>次回は小松さんのキャラを従えてゲームプレイらしいので、またゲーマー藤田さんのすがた(声のみだけど)が観られるのかなー( ◜◡◝ )</p> <p>小松さんと藤田さんとのやり取りももっと聴いてみたいなあ。<br>お二人は「コワイコエ」の記者発表動画で一緒にお仕事してたけど、あの時は対談と言うよりはインタビューだったから藤田さんと小松さんが会話することはあまりなかったし、改めてどんなお話するのか聴いてみたいところ。<br>そう言えばあの時のお写真、小松さんがすらっと背の高い方だったので藤田さんのちっちゃさがまた際立って最高に可愛かったんだよなあ…( ◜◡◝ )<br>くろらじ収録風景とかゲストとのツーショットとかアップしてくれても良いんですよ公式様…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>というわけで、藤田さんのおかげで人生の楽しみがまた1つ増えました( ◜◡◝ )<br>夏休みと同じくくろらじ Season1も週間配信なのかな？もしくは不定期なのかな？<br>どっちでもいいや、とりあえず次の更新を楽しみに楽しみに待ちたいと思います。<br>ぜひぜひ長く続いて欲しいなあ。藤田さんも「10年ならいける」って言ってましたし( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>それでは、また！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;祝☆くろらじ復活！！！！という訳で、待望のくろらじSeason1第一回と、先輩番組であるクロシロラジオの藤田さん・福島さんゲスト回を聴いたので感想を書きました。&lt;br&gt;いやーどっちも楽しかった！！！ってかどっちもうるさかったｗｗ&lt;br&gt;後者は多分主にゲストのせいでｗｗ&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="Web動画/ラジオ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/Web%E5%8B%95%E7%94%BB-%E3%83%A9%E3%82%B8%E3%82%AA/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第38話 感想：ゆかりさんの自然な笑顔とプリキュアのこと</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/05/precure-alamode-38/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/05/precure-alamode-38/</id>
    <published>2017-11-05T14:46:16.000Z</published>
    <updated>2017-11-05T14:46:16.916Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>連休だったので公開初日ぶりに映画プリアラ観てきました( ◜◡◝ )<br>これまでのシリーズにも詳しいお方と一緒に観に行ったんですが、終わった後に「楽しめた」と好意的な感想をいただけて嬉しかったです。<br>個人的に映画プリアラはもうその場にいるだけで幸せな空間過ぎて面白いとか面白くないとか客観的な判断が正常にできない状態なので、第三者からそういうご意見を聴けて良かったです。<br><a id="more"></a><br>特に、最後エンドロールで「藤田咲」の文字が下から上に流れて行くのを見守っている時なんて、地上から極楽に召されるかのような気持ちで胸の上で手を組んで観ているので( ◜◡◝ )<br>あと、やっぱり映画中に幼女先輩が楽しそうにしてたり終わった後に「面白かった」なんて声を耳にしたりすると、それだけで「いい作品なんだなー」と感じられて嬉しくなりますね。<br>ありがたいことです。<br>上映終了までにもう何回かは観に行きたい所存。</p> <p>さて！！！<br>遅くなりましたがプリアラ39話の感想を。<br>39話は、7話以降意外とフィーチャー回のなかったペコリン回でしたね。<br>今年はプリキュア自体の人数が多い上に方針として「個人の当番回を多めにした」と言う話もあるので、その影響なのかペコリンの影が薄い感も否めないですけど、戦いが激しくなる直前のこのタイミングでペコリンと皆の絆を再確認できる回があって良かったなあと思いました。<br>まあ描かれていないだけでもちろん絆があることが分かっていましたし。</p> <p>「はじめてのおつかい」に挑むペコリンへのみんなの過保護ぶり、良かったですね( ◜◡◝ )</p> <h3 id="あきゆかの時間とゆかりさんの笑顔"><a href="#あきゆかの時間とゆかりさんの笑顔" class="headerlink" title="あきゆかの時間とゆかりさんの笑顔"></a>あきゆかの時間とゆかりさんの笑顔</h3><p>そう、ペコリンの「はじめてのおつかい」と言えば！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あきゆかの民なら全員履修済みだと思うんですけど、あの時中学生組が4人ともペコリンを尾行しに行ってしまったので、その間キラパティのお留守番組はあきゆかの二人だけだったというこの無視できない事実( ◜◡◝ )</p> <p>……長老？いないよ？</p> <p>まあその間なにしてたんだって野暮なことは問いませんけど( ◜◡◝ )<br>その辺はきっと冬コミとかに薄い本が溢れると思うので( ◜◡◝ )</p> <p>あのシーン、ペコリンが帰ってきた時のあきゆかの反応がさ～～～～～～～～～～すごく可愛かったと思うんですよ！！！！！！！！！！！！！<br>あきらさんが窓からずっと外を観ていたのも「らしいな」って思うし、そのあきらさんの「帰ってきたよ」って声に嬉しそうにしてるゆかりさんも本当に可愛くて！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>あそこのゆかりさん、直前まで指で髪くるくるってしてたっぽくないですか？？？あの、色々持て余してる時にゆかりさんがやる仕草！！！！！！！！！！！！！！！<br>それをペコリンの帰りを待ちつつあきらさんと一緒の空間でやってるゆかりさんとかさ～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！！<br>これ、これ絶対そわそわしつつ待ってたやつ…でも絶対そのそわそわを口には出さないやつ……</p> <p>恐らく心配してる気持ちはゆかりさんも同じなんだろうけど、その表現の仕方があきらさんと違うところがまた可愛いなあと思いました( ◜◡◝ )<br>でもってゆかりさんのそういうとこに気がついていそうなあきらさんな～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>なんか、25話ぐらいまでのあきらさんならそういう機微に気が付かなさそうな気が勝手にしているんですけど、33話以降のあきらさんってゆかりさんのそういうところにちゃんと気がついてくれそうだなって。<br>いや妄想ですけど。</p> <p>多分、33話でのゆかりさんの「袖くい」の影響が大きいんだろうな。<br>あれのおかげで今やゆかりさんがすごく素直にあきらさんに甘えられるようになったんだな～～～と感じられたので、さすがのあきらさんもｗゆかりさんのそういうところに気がついてくれてそうだなあと。<br>だってあきらさんって甘えられたら絶対に嬉しい人やん…頼られれば頼られるほど頑張っちゃう人やん……<br>しかもさあ、25話で泣いちゃったゆかりさんのこと、「泣かせてごめん」とか言いながらあんな微笑みしちゃうような人ですよ。<br>…これで素直に甘えることを知ってしまったゆかりさんとかさあ、これもう絶対にあきらさんゆかりさんのこと可愛くて可愛くて仕方ないやつですやん……(妄想スイッチ</p> <p>という訳で、あのシーンは一瞬ではありましたけどあきゆかの妄想的には大変美味しくいただかせて頂きました( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>あと、その後お店に戻ってきたペコリンをいちかさんが感極まって泣きながら抱きしめちゃった時の、あおちゃんの「過保護過ぎ」って苦笑いの一言に、思わず顔見合わせて微笑んでるあきやうかな！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あれも完ッッッッッッッッッッッッ全に夫婦でしたね！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>まあ知ってましたけどね！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>あそこのさああああああゆかりさんの笑顔さああああああああああああああほんと可愛くてもう…もう……<br>あんな顔させちゃうあきらさんもうほんと…ほんと…ゆかりさんのあんな笑顔を見せてくれるあきらさんと、そしてペコリンといちかさんには感謝の気持ちでいっぱいです( ◜◡◝ )<br>ゆかりさん、本当にあきらさんに対して自然に笑えるようになったな～～～～～～～～～～可愛いな～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>しかもさあああああああああ立ち位置と角度的にあの笑顔を観たのは結局あきらさんだけって言うさ～～～～～～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>これ重要だと思うんですよ。袖くいと言いゆかりさんのこういう素直な感情って割りと最近表に出てきてると思うんですけど、結局あきらさんしか観たり聴いたりしてないって言うね！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>ズルい！！！！！！！！！！！！！！これもうほんとズルい！！！！！！！！！！！！！！！！<br>もうこの！！！！！！！！！！！！！！！この夫婦め！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>末永くお幸せに！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="ペコリンを見守る中学生組の微笑ましさ-◜◡◝"><a href="#ペコリンを見守る中学生組の微笑ましさ-◜◡◝" class="headerlink" title="ペコリンを見守る中学生組の微笑ましさ( ◜◡◝ )"></a>ペコリンを見守る中学生組の微笑ましさ( ◜◡◝ )</h3><p>あと、あのシーンは何気にペコリンの帰還を我が事のようにドヤ顔で迎えているシエルさんも可愛くて好きです( ◜◡◝ )<br>シエルさんは妖精としてもペコリンのこと知っているわけだから、いちかさんとはまた違った意味で感慨深いんだろうなあ。<br>いちかさんが「親心」なら、シエルさんのあのドヤ顔は「同僚」というか「友達」として、「さすが私の友達！」って自慢してるような感じがしてすごくすごく良かったです。<br>キラリンさんとペコリンの絆も可愛くて良いよね。</p> <p>おつかいのシーンは、ペコリンを尾行しちゃう中学生組も微笑ましくて良かったですね。<br>あそこにしれっとシエルさんが混ざっていたのが何気に嬉しかったなあ。<br>最近本編では学校でのシーンってほとんど描写されないけど、同じ中学校に通う学生として、ちゃんと中学生組同士でも仲が深まってるんだな～と思いました。</p> <p>シエルさんって「天才」って肩書がありつつも本当に誰にでもフラットな人だから、ひまりんとかも臆することなく付き合えているのかな。<br>ひまりんとシエルさんのやり取りは、映画での焼き時間に関するやり取りが好きです。<br>ひまりんは「スイーツ博士」だから、よく勉強してるところはシエルさんも評価してるんだろうなー。<br>中学生組のわちゃわちゃも、もっともっと観てみたいなあと思いました。</p> <h3 id="異種混合いちご山お茶会"><a href="#異種混合いちご山お茶会" class="headerlink" title="異種混合いちご山お茶会"></a>異種混合いちご山お茶会</h3><p>あと今回面白かったのはやっぱりこちらでしょうか( ◜◡◝ )<br>ペコリンの作ったドーナツを振る舞ってのお茶会。<br>キラパティ勢＋妖精はまだ分かるとして、まさかのリアル動物も参加ｗｗｗ<br>みんながそれぞれの担当アニマルに配膳してるとこ可愛かった( ◜◡◝ )<br>さすがにあおちゃんのライオンは呼べなかったみたいですけどｗ</p> <p>あとあのシーンは、リアタイでも言及されてる人多かったですけど、座り方に個性が出ていて良かったですね～。<br>特にゆかりさんとあおちゃんのいわゆるお姉さん座り。<br>あおちゃんのああいう、何気ない所作に育ちの良さが出ちゃうところさすがですよね～～～～～～～～。</p> <p>あとあきらさんのあぐらｗ<br>あのあきらさん、角度もあるかもだけど完全に日曜のお父さんだったｗｗｗ<br>隣にゆかりさんいるしさあ、間にペコリン置いたら完全に新米家庭のニチアサｗｗｗ<br>ゆかりさんから溢れ出るあの圧倒的新妻感なんなんだろうな～～～～～～中の人が意識して「嫁感」出してるからなんですかそうなんですか( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="プリアラにおける妖精とプリキュアの立ち位置"><a href="#プリアラにおける妖精とプリキュアの立ち位置" class="headerlink" title="プリアラにおける妖精とプリキュアの立ち位置"></a>プリアラにおける妖精とプリキュアの立ち位置</h3><p>そう言えば、38話を観ていてふと思ったんですけど、プリアラにおける妖精って、もしかしてルミエルさんのちからを受け継いだ「プリキュア候補生」なのかなあとぼんやり思いました。<br>これまた完全なる妄想ですけど。<br>キラリンさんがシエルさんを経てキュアパルフェになったように、もしかして妖精みんなプリキュアになる可能性を秘めているのでは…と。<br>ペコリンも例に漏れず「プリキュアのようなパティシエになることが夢」だと言ってましたもんね。<br>性別関係なくピカリオくんも「プリキュアになりたい」と言っているし、プリアラにおける「プリキュア」って、本当に「伝説の戦士」ではなくて「伝説のパティシエ」なんですね。<br>ただ、そうすると今度はまた「じゃあいちかさん以外プリキュアに選ばれた理由って…？」という疑問にぶち当たってしまうわけですが。<br>一応これは以前、「スイーツ→キラキラルを使ってみんなを笑顔にする人」のことをプリキュアと指すのかなあという解釈をしていたんですけど。</p> <p>もしかして、今は敵がいるからプリキュアとして戦ってはいるけど、プリアラにおけるプリキュアは必要がなければ戦う必要はないのかな。<br>まあそれはどのシリーズも同じだと思うんですけど、決定的に違うのは「敵がいなくなってもキラキラルでみんなを笑顔にしていたらそれがプリキュア」っていう解釈もできるのかなー、と思ったりしました。<br>それぞれの「キラキラル」が何かって言うのは、きっとこれまでのエピソードだったり今後の話しだったりで描写されていくと思うんですけど。<br>どうなのかなー。</p> <p>終わりが近づくに連れてどうしても「どうまとめるんだろう」ってことを考えてしまうので、色々と妄想を膨らませつつ、本編の展開を楽しみにしたいと思います。</p> <h3 id="次回ジュリオくん復活の予感"><a href="#次回ジュリオくん復活の予感" class="headerlink" title="次回ジュリオくん復活の予感"></a>次回ジュリオくん復活の予感</h3><p>そして！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>次回予告でついにピカリオ…と思いきやジュリオくんの姿が！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>リオくん復活はあるかなーと思っていたけどまさかのジュリオ！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>ってか、よく考えたらピカリオくんの人間体はジュリオが本体だったか。<br>リオくんはあくまでいちかに近づくための変装なんですもんね。</p> <p>そうか～～～～～～～～～～～～ジュリオくん復活か！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ジュリオくん復活の何が嬉しいって、ある意味16話の禍根を残したままのゆかりさんとのその後が観られるかもしれないという大いなる期待が！！！！！！！！！！！！！！湧き上がってしまうところでして！！！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ゆかりさん的には29話でもう吹っ切れてるわけだけど、ジュリオくんはそれ知らないわけだし、ゆかりさんも自分から言うはずないし、そんな二人がどういうやり取りをするのかなあと、今から期待しまくりです( ◜◡◝ )<br>まあ本編で描写されることはないかも知れないですけど…ちょっとでもやってくれたら嬉しいな。</p> <p>ってか、遂に次回で39話！！！！！！！！！！！！！！なんですよね！！！！！！！！！！！！！！<br>うううううやばい、そろそろついに残り10話を切ってしまう～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>秋～年の瀬というただでさえしんみりするこの季節、プリアラを追うごとにさらにそのしんみりさが増してしまいそうな予感…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>とりあえず、これまでと動揺一話一話を噛み締めつつ、みんなの動向を見届けたいと思います。<br>藤田さんのニチアサブログ実況も激しくなりそうだなあｗ</p> <p>それでは、また！( ◜◡◝ )</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;連休だったので公開初日ぶりに映画プリアラ観てきました( ◜◡◝ )&lt;br&gt;これまでのシリーズにも詳しいお方と一緒に観に行ったんですが、終わった後に「楽しめた」と好意的な感想をいただけて嬉しかったです。&lt;br&gt;個人的に映画プリアラはもうその場にいるだけで幸せな空間過ぎて面白いとか面白くないとか客観的な判断が正常にできない状態なので、第三者からそういうご意見を聴けて良かったです。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>「進撃の巨人」Reading＆Live Event Orchestra 「Attack 音 体感２」感想</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/03/attack-on-taikan-2/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/03/attack-on-taikan-2/</id>
    <published>2017-11-02T15:27:10.000Z</published>
    <updated>2017-11-02T16:02:59.397Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>進撃の巨人の朗読劇&amp;オーケストライベント、「Attack 音 体感２」に参加してまいりました！<br>ので、今回はそちらの感想を。相変わらず藤田咲さんに偏りまくった感想になりますのでご了承ください。<br><a id="more"></a></p> <h3 id="イベント詳細"><a href="#イベント詳細" class="headerlink" title="イベント詳細"></a>イベント詳細</h3><blockquote> <p>【きゃにめ】「進撃の巨人」Reading＆Live Event Orchestra 「Attack 音 体感２」<br><a href="http://special.canime.jp/shingeki/ticket/" target="_blank" rel="external">http://special.canime.jp/shingeki/ticket/</a></p> </blockquote> <p> </p> <blockquote> <p>「進撃の巨人」Reading＆Live Event Orchestra 「Attack 音 体感２」<br> <br>日時　2017/10/29(日)<br>昼の部　開場13:30／開演14:30 夜の部　開場17:30／開演18:30<br>会場　東京国際フォーラムホールA　東京都千代田区丸の内3-5-1<br> <br>出演　梶裕貴、石川由依、井上麻里奈、谷山紀章、小林ゆう、三上枝織、下野紘、細谷佳正、橋詰知久、藤田咲、小野大輔<br>音楽　澤野弘之<br>ボーカリスト　yosh、Gemie、mpi、Aimee Blackscleger</p> </blockquote> <p>このイベントは2度めの開催で藤田さんは初めてのご出演だったとのことで。<br>初回はいつだったんだろうと思って調べたら2013年10月12日で、ちょうど4年前だったんですね。<br>4年かあ、随分昔に感じるけど、こうして第二回が開催されて藤田さんも出演できて嬉しい限りです。</p> <p>イベントの内容は、タイトル通り下記2パートでの構成でした。</p> <ul> <li>オーケストラライブ &amp; アーティスト歌唱</li> <li>キャストさんによる朗読劇</li> </ul> <p>だいたい半々ぐらいだったのかな？<br>イベント全体の時間は150分あって、かなり大ボリュームでじっくり楽しめる素敵イベントでした。<br>楽しかったなあ。</p> <p>では、当日の感想を。<br>ちなみに、私は夜公演のみ参加しました。<br>昼公演でのドラマパートは夜とはまた違ったのかな？そっちも気になる。</p> <h3 id="大正浪漫藤田さん"><a href="#大正浪漫藤田さん" class="headerlink" title="大正浪漫藤田さん"></a>大正浪漫藤田さん</h3><p>当日の衣装は藤田さん曰く全員「モード」がテーマだったらしく、皆さん黒が基調で厳かな感じの衣装を着られていました。<br>そんな中での！！！！！！！！！！！！！！！！！藤田さんの当日の出で立ち！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">昨日は「進撃の巨人」Reading＆Live Event Orchestra 「Attack 音 体感２」がありました！良い緊張感から解放されて、とても楽しかったなぁ…としみじみ。。ユミルと一緒に演じたシーンでは新たな発見も多かったです…！写真は咲さんと☺<a href="https://twitter.com/hashtag/shingeki?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#shingeki</a> <a href="https://t.co/Ifr2DzcHZw" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/Ifr2DzcHZw</a></p>&mdash; 三上枝織 (@mikami_shiori) <a href="https://twitter.com/mikami_shiori/status/924788424002781184?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年10月30日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>これなーーーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>三上さんありがとうございます！！！！！ありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>ああもう藤田さんめっちゃ美人…美しい……素敵……<br>前日のプリアラパティシエ衣装とは全く違う、それでいてどちらもめちゃくちゃ似合っているという奇跡！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>藤田さんのブログには足もとも含めた前進のお写真が( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <blockquote> <p>「進撃の巨人」Reading＆Live Event Orchestra 「Attack 音 体感２」 | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6490" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6490</a></p> </blockquote> <p>素敵だーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>改めて見ても本当に素敵な出で立ちだなーーーー。大正浪漫お似合いだなーーーーーーーーーーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>これ髪は全部編み込んでるのかな？短髪のユミルさんに寄せるためですよね、きっと。<br>藤田さんの髪ってゆかりさん用に結構な長さがあるはずなのに、スタイリストさん凄いなあ。<br>それにしても、藤田さんって長いのも短いのも編み込んでるのも全部似合っちゃうほんと奇跡……</p> <p>あと、ブログのお写真見て気がついたんですけど、結構底が高めの靴を履いていたんですね。<br>なのにこのちっちゃさかよ…可愛すぎるだろ……<br>相変わらず、このちっちゃさのどこにあのパワーが眠っているんだろうなあと思います。<br>いや、眠ってなんかいないのか。いつも大開放ですもんね( ◜◡◝ )</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">「進撃の巨人」Reading＆Live Event Orchestra 「Attack 音 体感２」にお越し頂いた皆様ありがとうございました！<br>本日イベント内にて多くの新情報を解禁しましたので、改めてぜひチェックしてみて下さい！！<a href="https://twitter.com/hashtag/shingeki?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#shingeki</a> <a href="https://t.co/hY6LmAulSu" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/hY6LmAulSu</a></p>&mdash; アニメ「進撃の巨人」公式アカウント (@anime_shingeki) <a href="https://twitter.com/anime_shingeki/status/924614477819002880?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年10月29日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>公式様が全員の写真上げてくれてた！<br>皆様カッコイイなあ。<br>そしてこうして並ぶとやっぱり気になる藤田さんのちっちゃさなーーーーーー可愛いなーーーーーーーー(以下ﾙｰｰｰｰｰﾌﾟ!!!!!</p> <h3 id="声優さんの生芝居を聴ける朗読劇イベントの素晴らしさ"><a href="#声優さんの生芝居を聴ける朗読劇イベントの素晴らしさ" class="headerlink" title="声優さんの生芝居を聴ける朗読劇イベントの素晴らしさ"></a>声優さんの生芝居を聴ける朗読劇イベントの素晴らしさ</h3><p>今回の一番の感想としてはやっぱりこちらで。<br>声優さんのイベントに行くようになってしばらく経ちますけど、やっぱり声優さんのお芝居を生で堪能できる朗読劇イベントは最高だなあとしみじみ感じました。<br>声優さんの真骨頂ですもんね。</p> <p>今回の朗読劇はアニメの2期を振り返る内容で、夜公演ではユミルさんとクリスタ・ヒストリアとの印象的なシーンを、ヒストリアの回想という形で演ってくれました。<br>あとは、ライナー&amp;ベルトルト(＋寝てるエレン)との木の上でのシーンも。</p> <p>先に木の上でのシーンがあって次にヒストリアとのシーンという順序だったんですが、ライベルとのシーンは穏やかな語り口調だったのに対して、ヒストリアの回想ではユミルさんらしい激しい語り口調のシーンが多くて、聴いているこちらも思わず手に力が入るぐらいの凄まじさでした。<br>どんな役どころであれ、アフレコの時にどんな感じでお芝居してるのかな～と言うのは気になるところではあるんですけど、ユミルさんは藤田さんキャラの中でも激しい部類なので余計に気になるところでありまして。<br>今回生でお芝居を拝見して、ちっちゃい藤田さんから発せられるものすごい迫力に終始圧倒されっぱなしでした。</p> <p>特に表情。表情凄かった。中でも目力が凄かった。<br>一番印象に残っているのが、クリスタとの雪山のシーンでの、</p> <blockquote> <p>「お前さぁ、やっぱ」<br>「ダズを助ける気ねぇだろ？」</p> </blockquote> <p>のシーン。<br>特に「助ける気ねぇだろ？」の時の目が…眼力がほんとに凄かった……<br>台詞を確認しようと思って原作10巻読み返したんですけど、藤田さん漫画のユミルさんとおんなじ顔してた…凄い……</p> <p>あの表情の作り方は、あれは舞台もやってるからなのかなあ。<br>藤田さんの表情の作り方が凄いというのは、先月のプリアラ単独ライブでも物凄く印象に残っていて、その時もやっぱり声優さんて役者さんなんだなあと思ったのでした。<br>プリアラライブの時は、感想記事でも書いたんですけど、「ショコラ・エトワール」の最後に出てきた時のポージングと表情、そしてもちろん「愛とときめきのマカロナージュ」の時も表情が凄くて、見ているだけで圧倒されてしまったんですよね。<br>特に「ショコラ・エトワール」の最後に登場した時…あの時の表情マジで凄かった…あそこだけでも早く円盤で見たい…見たいよ…！！！！！</p> <p>残念ながら語彙力が皆無なので「表情凄い」としか言えないんですけど…なんだろう、やっぱり目力なのかな。<br>力が入ると眼に出るタイプなのかなあ。<br>最後のMCで三上さんが「凄いですよね、(藤田さんの)圧が…」とか言っていたりしたので、やっぱり隣で演じていた三上さんもその圧力を感じていたんだなあｗ<br>まあ藤田さん曰く三上さんの言う「圧」は「霊圧」らしいですけど……(霊圧？</p> <h3 id="MCではやっぱりいつもの藤田咲さんでした-◜◡◝"><a href="#MCではやっぱりいつもの藤田咲さんでした-◜◡◝" class="headerlink" title="MCではやっぱりいつもの藤田咲さんでした( ◜◡◝ )"></a>MCではやっぱりいつもの藤田咲さんでした( ◜◡◝ )</h3><p>そんな凄まじい霊圧を放っていた藤田さんですが…最後のMCではやっぱりいつもの藤田さんで、その落差と言うか緩急にもう心持っていかれまくりでときめきまくりでした。<br>もうほんとに！！！！！！！この時の藤田さんはマカロンさんばりに「美しさ」と「ときめき」をレッツラまぜまぜし過ぎでしたよほんとに！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>立ち姿めっちゃ美人でさらにお芝居中とMCでの緩急にときめくって言う…なんだ、藤田さんてやっぱりプリキュアだったのか(知ってた</p> <p>ドラマパートがすべて終わってキャストさんが全員出てきて最後のMCとなったんですが、その開幕の藤田さんがなーーーーもうなーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>おそらくドラマパート終わったばかりで役が抜け切れていないのか、最初はちょっと落ち着いた話し方で</p> <blockquote> <p>藤田さん「そうですね、あの……」</p> </blockquote> <p>とか言っていたのに、急に素になって</p> <blockquote> <p>藤田さん「いやあユミルで喋ればいいのか普通の私で喋ればいいのかｗｗ」</p> </blockquote> <p>この落差なーーーーーーーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>梶さんに「ユミルで喋られても」と「普通の藤田さん」を解禁されて、そこからはいつも通りの笑い袋でした( ◜◡◝ )<br>あんまり「普通の藤田さん」に戻り過ぎて「(ユミルの芝居から)解き放たれすぎだろ！！！！！！！！！！！」って突っ込まれてたの最高でした( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>まあそんな中でもユミルさんへのコメントはちゃんと真面目に言ってましたけども。<br>電波兵団にゲストで出た時にも言っていた、「2期が始まるまで毎日ユミルのことを考えていた」って話をされていました。<br>でもなーーーーーーせっかくそういういい話ししてるのにすぐ笑っちゃうからなーーーーーーもうなーーーーーーーーー(好き</p> <p>当初周りの女性ファンの方々の反応気になっていたんですけど、周りの方も楽しそうに聴いていてくれたので、そこは凄く嬉しかったしありがたかったです( ◜◡◝ )<br>進撃ファンの方にとっては電波兵団ラジオもあるし藤田さんの笑い袋は織り込み済みなのかな。</p> <p>あとイベントの感想を求められて、「オーケストラと一緒にお芝居できてすごく嬉しかった」ってコメントの後に</p> <blockquote> <p>藤田さん「(ボーカリストさんの生歌を聴いて)アニメ見てる時に『ほんとに人間が歌ってるのかな？』と思ってたけど『あ、ほんとに歌ってんだー』って思った」</p> </blockquote> <p>これｗｗｗｗｗ<br>他のキャストさんから「何様！！！！！！！！！！」「どこから目線だよ！！！！！！！！！！」って突っ込まれてたの笑ったｗｗ<br>ってか、「ほんとに人間が歌ってるのかな」って、ミクさんの中の人である藤田さんが言うとまたちょっと含蓄があるというかｗｗｗ<br>面白過ぎるでしょ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="他の方の挨拶中もリアクション取ってくれる藤田さんがとても好きです"><a href="#他の方の挨拶中もリアクション取ってくれる藤田さんがとても好きです" class="headerlink" title="他の方の挨拶中もリアクション取ってくれる藤田さんがとても好きです"></a>他の方の挨拶中もリアクション取ってくれる藤田さんがとても好きです</h3><p>あとMCでの藤田さんは、これはこのイベントに限らないんですけど、他の人が喋ってる時にも聴きながらうんうん頷いてたり、内容に応じてリアクション取ってくれるところが凄く好きなんですよね。<br>プリアラの時は、隣が福原さんなことが多いので、福原さんが喋ってる時に隣で姉の表情でうんうん聴いてくれてる藤田さんとか( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>今回も、他の方のコメントの中に「ユミル」って単語が出てくると毎回リアクション取ってくれて、その御姿がもう最高に可愛かったです！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>にこにこしながらポーズ取ってくれるんだよなーーーーーーー可愛いんだよなーーーーーーーーーーーーもうなーーーーーーーーーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>そう、MCの時はもうずっとずっとにこにこで笑ってくれていて、ユミルさん演じてる時のあの厳しさと激しさはどこへ？？？と言う感じでここでもやられまくってました。<br>ほんとに、この落差というか緩急に本当に弱い……仕事モードの時と素になってる時とでここまでギャップがあるとか素敵やん…最高やん…可愛いやん……(結論<br>本当に本当に、素敵な人だなあ……</p> <p>まあ最後の挨拶は最終的に小林さんが全部ぜんぶかっさらっていったわけですがｗ<br>ふかしてない生の芋とともにｗｗ<br>いやあ、あれ下野さんのフォローがなかったらどうなってたんだろうｗ<br>下野さんの文字通りの手綱さばきがあってようやく収束した感じで、小林さんの自由っぷり凄かったです。<br>動画とかで拝見したことはありましたけど、本当に面白いお人だなあｗ</p> <p>進撃の巨人のイベントに参加するのは初めてだったので、キャストさんも今回初めてお見かけする方ばかりでとても新鮮でした。<br>特に普段は藤田さん絡みだと女性声優さんのイベントが多いから、男性声優さんメインで女性ファンが多いイベントへ行く機会はなかなか無いので、イベントの空気自体が新鮮な感じでした。<br>でも、やっぱりオタクなのでノリはそんなに変わらないんだなあとも思ったりｗ<br>他のキャストさんのお芝居もトークも、じっくり堪能させていただけて、本当に素敵イベントでした。<br>(シーズン3の時にも是非やってください…！！！！！！！！！！！！)</p> <h3 id="まとめ：円盤出してください！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#まとめ：円盤出してください！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="まとめ：円盤出してください！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>まとめ：円盤出してください！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>はい。まとめとしてはもうこんな感じで。<br>声を大にして言いたい！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p><strong>「Attack 音 体感２」、是非円盤で出してください！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(ジャンピング土下座)</strong></p> <p>藤田さんのあのお芝居とあの立ち姿とあの爆笑トークを、是非もう一度見たい！！！！聴きたい！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>そしてMCでのあのにっこにこの笑顔をもう一度見たい！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>そう言えば第一回目は円盤化されてないのかなと思って調べてみたら、なんとちゃんと円盤出てるじゃないですか！！！！！！！！！！！！！</p> <blockquote> <p><a target="_blank" href="https://www.amazon.co.jp/gp/product/B00C3BRE1W/ref=as_li_tl?ie=UTF8&camp=247&creative=1211&creativeASIN=B00C3BRE1W&linkCode=as2&tag=shiraki01-22&linkId=0fdd854242bfda55ea8e04f0a263b680">進撃の巨人 9 [初回特典:特典DISC「進撃の巨人」Reading&amp;Live Event「Attack 音 体感」] [Blu-ray]</a><img src="//ir-jp.amazon-adsystem.com/e/ir?t=shiraki01-22&l=am2&o=9&a=B00C3BRE1W" width="1" height="1" border="0" alt="" style="border:none!important;margin:0!important"></p> </blockquote> <p>こ、これは…今回のイベントも期待しちゃって良いのかな？？<br>円盤出してくれたら嬉しいなあ。<br>ポニキャンさん、期待しております…！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>という訳で、先週末は本当に怒涛の藤田さん祭りでした。<br>土曜にプリアラ映画＋舞台挨拶×3、からの打ち上げ配信、そしてこの「Attack 音 体感２」……<br>藤田さんのお芝居もトークも、本当に色んな藤田さんが観られて聴けて最高に幸せな週末でした。<br>今のところ次の藤田さんイベントの予定はないけど、年内はさすがにこれでおしまいかなあ。<br>まあ発表されたらすぐに行っちゃうんだろうけど…もちろん行けるタイミングであれば、ですけど。</p> <p>そう言えば今日はまた新宿でプリアラ映画の舞台挨拶があったんですよね。<br>さすがに平日日中に上京できないので見送りましたけど、今日の藤田さんも楽しそうで本当に良かったです。<br>藤田さんが楽しそうにしていれば幸せになれるオタクなので…( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>怒涛の藤田さんイベントが一段落して、ちょっと一息な感じですね。<br>ここ数ヶ月本当に怒涛の藤田さんイベント祭りで、楽しかったなあ。<br>また次のイベントに向けて、英気を養うとともに貯金も養いたいと思います。<br>まあ定期的にプリアラグッズに吸い込まれていくので今後も貯金を養える見込みはないですが(ﾁｬﾘﾝﾁｬﾘﾝﾁｬﾘﾝ</p> <p>幸せなので良し！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>あと、新しいプリアラグッズが出るとまた藤田さんがあきら祭りで楽しそうで幸せそうにしてくれるからね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>本当に、あきらさん様様です。ありがたや。<br>あきらさんありがとう、ゆかりさんだけでなく藤田さんも幸せにしてくれてありがとう……これからも幸せにしてあげてください(五体投地<br>(おかしい、進撃イベントの感想記事なのに最後はあきゆかの話になってる…)</p> <p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;進撃の巨人の朗読劇&amp;amp;オーケストライベント、「Attack 音 体感２」に参加してまいりました！&lt;br&gt;ので、今回はそちらの感想を。相変わらず藤田咲さんに偏りまくった感想になりますのでご了承ください。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="イベント" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A4%E3%83%99%E3%83%B3%E3%83%88/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="進撃の巨人" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E9%80%B2%E6%92%83%E3%81%AE%E5%B7%A8%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>『映画キラキラ☆プリキュアアラモード　パリッと！想い出のミルフィーユ！』初日舞台挨拶</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/01/precure-movie-speech/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/11/01/precure-movie-speech/</id>
    <published>2017-10-31T16:23:55.000Z</published>
    <updated>2017-10-31T16:42:39.616Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>先週末は土曜にプリアラ映画初日＆舞台挨拶、そして日曜は進撃の巨人の朗読劇イベントと、まさに藤田さん三昧の週末を過ごすことができて最高に幸せな週末でした( ◜◡◝ )<br>ということで今回は、ついに公開となったプリアラ映画の舞台挨拶の感想を。<br>映画本編の感想はまた別で書くつもりですが、ネタバレは確実にあるのでご注意ください。<br><a id="more"></a></p> <h3 id="舞台挨拶詳細"><a href="#舞台挨拶詳細" class="headerlink" title="舞台挨拶詳細"></a>舞台挨拶詳細</h3><p>引用元：</p> <blockquote> <p>初日舞台あいさつ決定！14日（土）から最速抽選開始！<br><a href="http://toei.lekumo.biz/precure_newsblog/2017/10/14-1e36.html" target="_blank" rel="external">http://toei.lekumo.biz/precure_newsblog/2017/10/14-1e36.html</a></p> </blockquote> <p> </p> <blockquote> <p>■会場　渋谷TOEI（Pコード：557-735）<br>舞台挨拶登壇者・予定<br>美山加恋、福原遥、村中知、藤田咲、森なな子、水瀬いのり<br> <br>1回目　10：15の回　上映終了後　舞台挨拶<br>2回目　13：00の回　上映開始前　舞台挨拶<br> <br>■会場　新宿バルト9（Pコード：557-736）<br>舞台挨拶登壇者・予定<br>美山加恋、福原遥、村中知、藤田咲、森なな子、水瀬いのり<br> <br>13：00の回　上映終了後　舞台挨拶<br>※こちらの上映回にはマスコミ取材が入ります。映り込む可能性がございますので、予めご了承ください。<br> <br>■会場　ユナイテッド・シネマ豊洲（Pコード：557-738）<br>舞台挨拶登壇者・予定<br>美山加恋、福原遥、村中知、藤田咲、森なな子、水瀬いのり<br> <br>15：20の回　上映終了後　舞台挨拶</p> </blockquote> <p>私は渋谷の2回と、豊洲の回に参加しました。<br>渋谷2回目を観終えてから豊洲への移動が結構ギリギリで間に合うか不安だったのですが、意外と余裕を持って到着することが出来て良かったです。<br>(渋谷2回目は上映前に舞台挨拶があったのですが、舞台挨拶が終わった途端に前方にいた人たちが一斉に帰ってしまったのはちょっと切なかったですね…)</p> <p>当日は台風の影響で残念ながら雨模様ではありましたけど、そんな天気を吹き飛ばすめちゃくちゃ楽しい舞台挨拶でした( ◜◡◝ )<br>先日のプリアラ単独ライブの延長戦って感じで、相変わらず藤田さんのぶっこみ具合が素敵すぎて最高でした。<br>あとはやっぱり、リアル幼女先輩がいる現場だと藤田さんのにこにこぶりがいつもよりさらに増してくれるので、藤田さんの笑顔大好き勢としてはもう幼女先輩に感謝しきりでした( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="久しぶりのパティシエ服！！！！！"><a href="#久しぶりのパティシエ服！！！！！" class="headerlink" title="久しぶりのパティシエ服！！！！！"></a>久しぶりのパティシエ服！！！！！</h3><p>今回の舞台挨拶はドリームナイト以来となるパティシエ服でのお目見え！<br>公開前日のイベントがパティシエ服だったのでなんとなくそんな予感はありましたけど。<br>久しぶりに藤田さんのパティシエ服姿が見られて眼福でした( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【ニュース】藤田咲さん、誕生日にメンバーから「マカロンとショコラ」一緒に貰ったことを明かす！　『映画キラキラ☆プリキュアアラモード パリッと！想い出のミルフィーユ！』初日舞台挨拶！ <a href="https://t.co/dwYtQXVmxX" target="_blank" rel="external">https://t.co/dwYtQXVmxX</a> <a href="https://t.co/9IzrchfNqF" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/9IzrchfNqF</a></p>&mdash; アニメイトタイムズ公式 (@animatetimes) <a href="https://twitter.com/animatetimes/status/925169457202315271?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年10月31日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>これなーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>てか、さすが僕らのアニメイトタイムズ様、↑記事のタイトルが酷いことにｗｗｗｗｗ<br>行けなかった新宿の回はマスコミ向けの回だったおかげで、色んな記事で内容を知ることができて良かったです。<br>てか、↑のタイトル見て一体どんな取り上げられ方してるのかと思ったら、なんと記事内には一言も書いていないという……なんだ、あまりにアレ過ぎて書けなったとか…？</p> <p>新宿回のレポートは東映公式様の記事が詳しくてありがたかったです。</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">先日行われた、『映画キラキラ☆ <a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2%E3%82%A2%E3%83%A9%E3%83%A2%E3%83%BC%E3%83%89?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#プリキュアアラモード</a>　パリッと！想い出のミルフィーユ！』 初日舞台挨拶のご報告をアップしました✨<br>初日を無事迎えたキャスト陣のコメントもこちらからチェックできます💨💨東映［映画］ <a href="https://t.co/UzqAZbJmw8" target="_blank" rel="external">https://t.co/UzqAZbJmw8</a></p>&mdash; 東映映画公式 (@Toei_films) <a href="https://twitter.com/Toei_films/status/924937381320335360?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年10月30日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>さすが公式様！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ってか、藤田さんよりによってマスコミ向けの回で「調教」とか言う恐ろしいワードぶっ込んでいたのかｗｗｗ<br>こうして無事記事にも取り上げられて良かったですね！！！！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )<br>おかげで由緒ある東映映画公式サイトに、しかもプリキュアの記事に「調教」と言う文字が刻まれる日が…なんと罪深い…なんと革命的な……(ある意味)</p> <p>そして藤田さんのブログにもお写真がー！！！</p> <blockquote> <p>一位だって☆ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6487" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6487</a></p> </blockquote> <p>2枚目の、ショコマカグッズを手にご満悦の藤田さんほんと可愛い( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>笑顔が輝いているのはやっぱりショコラさんを手にしているからなんですねご自身で認めてしまわれましたもんねまあ知ってましたけど！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>マカロンさんのヘアピンも可愛いなー。<br>確か渋谷1回目の挨拶の時に思いっきり物販のダイマしてて、マカロンさんのグッズも「男の人も買ってね」的なこと言っていたなあｗ</p> <p>そして、↑の藤田さんのブログの通り、週末の興行成績でプリアラ映画が観客動員数一位だったそうで、大変おめでとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>凄いなあ、台風接近で雨模様の中、たくさんの人がプリアラ映画を観ていたんだなあ……<br>東映公式サイトに具体的な数字が出ていましたけど、シリーズの中でもかなり良い数字だったみたいですね。</p> <blockquote> <p>『映画キラキラ☆プリキュアアラモード　パリッと！想い出のミルフィーユ！』 観客動員数 第1位！！絶好調スタートのご報告！ | 東映［映画］<br><a href="http://www.toei.co.jp/release/movie/1210834_979.html" target="_blank" rel="external">http://www.toei.co.jp/release/movie/1210834_979.html</a></p> </blockquote> <p>嬉しいなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>後は、メインスポンサーであるところの某企業様のおもちゃの売上か……一応私もボイスが出るやつを始め積極的に買っているけど、こちらも良い結果だと嬉しいな。</p> <p>では、舞台挨拶の感想を覚えてる限りで。</p> <h3 id="相変わらずのあきゆかビームとそれをぶった切る村中さん-＋水瀬さん"><a href="#相変わらずのあきゆかビームとそれをぶった切る村中さん-＋水瀬さん" class="headerlink" title="相変わらずのあきゆかビームとそれをぶった切る村中さん(＋水瀬さん)"></a>相変わらずのあきゆかビームとそれをぶった切る村中さん(＋水瀬さん)</h3><p>はい。<br>もうキャストイベントでは恒例となりつつある、両端からあきゆかビーム発射しまくる藤田さんと森さん、そしてその間でビームを断ち切る村中さん、と言う茶番劇ｗ<br>今回の舞台挨拶でも堪能出来ましたよ！！！！！<br>特に渋谷1回目、まさかの初回からあきゆかビームぶっ込んできてくれてめちゃくちゃ楽しかったですｗｗ</p> <p>あれの何が好きって、藤田さんと森さんの立ち位置が離れていて間に人数もいるから、お互いを見るためにいちいちちょっと前に出てお互いを覗き込む姿が物凄く可愛いんですよね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>で、だいたい先に動いてくれるのが森さん、っていうなー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ネタをぶっ込んでくるのは藤田さんが多いんだけど、行動で示してくるのはやっぱり森さんなんだよなあ…さすがだ…相変わらずグイグイ来てるようでとてもよろしいと思います( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>あと渋谷の1回目で面白かったのが、このあきゆかビームを村中さんが断ち切る時、隣の水瀬さんが涼しい顔で膝蹴りをかましていたところｗｗ<br>村中さんは口で「バシッ！」とか「ビシッ！」とか言いながらリアクションも大げさにやるんだけど、水瀬さんは表情一つ変えず最小限の動きで膝蹴りをかますという…<br>まさか、実はこの茶番に一番イラついていたのは水瀬さんだったのでは…？！(妄想</p> <p>あきゆかネタに対する村中さんのリアクションは、舞台挨拶後の打ち上げ配信でも盛り上がっていましたねｗ<br>そちらの感想はまた別で書きたいと思っていますが、あの配信も凄かったなあ……主に藤田さんの嫁っぷりが( ◜◡◝ )</p> <h3 id="それぞれの新アニマルフォームに対する反応w"><a href="#それぞれの新アニマルフォームに対する反応w" class="headerlink" title="それぞれの新アニマルフォームに対する反応ｗ"></a>それぞれの新アニマルフォームに対する反応ｗ</h3><p>今回の映画ではみんなが新しいアニマルとのトランスフォームを実現するわけですがｗ<br>確か渋谷の回でその話題になって、それぞれの新フォームに対するキャストの皆さんの反応が面白かったです。<br>まずは、「新フォーム」の話題でどうしても注目を集めてしまうあきらさんｗｗ<br>舞台挨拶でも司会の方から話題を振られた時に、みんなの注目を一斉に集めた森さんの</p> <blockquote> <p>森さん「…なんでこっち観てるの？」</p> </blockquote> <p>って反応が可愛かったｗ<br>渋谷1回目ではこの後、観客の「やって！」と言う声かけから森さんが例の新技を生で披露してくれましたよ！！！！！</p> <p>ショコラさんのザリガニフォームについては、「甲殻類だから…」と言う森さんに反対側から藤田さんがすかさず「カッコよかったよ！」とフォローを飛ばす一幕がｗ<br>それに対してさらに反対側から「ありがとう！」とイケボで返す森さんなー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ここのお二人のやり取り最高でした( ◜◡◝ )</p> <p>あと、ゆかりさんのパンダフォームについて藤田さんからは</p> <blockquote> <p>藤田さん「いつも通りお美しくて…ｗ」</p> </blockquote> <p>と言う感想がｗ<br>まあ確かにな！！！！！！！！！！！！！！<br>ゆかりさんってばパンダフォームでも一切ブレなかったもんなあ……34話のねこゆかり回を見た時から薄々感じてはいたけど、ゆかりさんにとって「容れ物」って本当に関係ないんだなって…<br>いや、ちょっと違うのかな、どんな容れ物でも自分らしい振る舞いを心得てる、って感じなのかな。<br>まあこの辺りの妄想は映画の感想で書くとして。</p> <p>新アニマルフォームに関しては、「ひまりんが一番戦ってた」って話題からこんな会話がありました。(詳細はうろ覚えです…)</p> <blockquote> <p>藤田さん「ゆかりさんは遊んでただけだったような…」<br>村中さん「たたかえーい！」<br>藤田さん「でも一番戦ってないの実はカメ(ホイップ)だって知ってた？」<br>美山さん「が、がんばってたよ！！！！！」</p> </blockquote> <p>これｗ<br>美山さん完全にとばっちりｗｗ<br>突然話題振られて慌てたり落ち込んだりする美山さん可愛かったです。<br>そして美山さんはこの後隣の水瀬さんにフォローされて慰められてました( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>新フォームに関しては、あおちゃんの「ナマケモノ」フォームについて、村中さんが「いつもとは違うお芝居を楽しめた」と仰っていました。<br>普段元気なあおちゃんがちょっとダウナー系だったので、確かに新鮮だったなあｗ</p> <p>ダウナー系あおちゃんと言えば、藤田さんのお気に入りのシーンは、ジェラート、カスタード、ホイップの3人でクックに向かって「だめー！」って言うシーンのジェラートのちょっと低めの「だめー」だそうです。<br>「このシーン！」ってモノマネしてる藤田さんが可愛かった( ◜◡◝ )</p> <h3 id="藤田さん「スパダリ」好きすぎ問題"><a href="#藤田さん「スパダリ」好きすぎ問題" class="headerlink" title="藤田さん「スパダリ」好きすぎ問題"></a>藤田さん「スパダリ」好きすぎ問題</h3><p>そしてこちら。<br>最後の回である豊洲にて、ここ最近の藤田さんのお気に入り単語である「スパダリ」をまさかぶっ込んでくるとはｗｗｗ<br>流れとしては、確かお気に入りのシーンについての話題で、藤田さんが「最終決戦でジェラートがパルフェに言った『パルフェ…』の声にあおいちゃんの彼氏力を感じた」と言い出した頃から、あおちゃんの彼氏力についての話題にｗｗ<br>ってか、そもそもプリキュアという作品のキャラクターに対して「彼氏力」という表現を出してしまうあたりもうアウトなのではｗ</p> <p>ここではあおひまの流れもあって、</p> <blockquote> <p>藤田さん「あそこのジェラート、すごく良かったよ」<br>村中さん「まあその…シエルのことを考えたらね、自然と滲み出ちゃうものがね」<br>藤田さん「なんだよーひまりんじゃないのかよー！！」<br>村中さん「あ」<br>福原さん「あーそうだ忘れてた」<br>藤田さん「忘れないでｗ」</p> </blockquote> <p>(詳細は違うかもです)<br>この藤田さんの、とりあえずカップリングネタぶっこんでいくスタイルなー…まあ大笑いしましたけどｗ</p> <p>で、この「彼氏力」と言う言葉から</p> <blockquote> <p>森さん「あれだ、スパダリ」<br>藤田さん「そう！最近覚えた！スーパーダーリンのことスパダリって言うんですよ！(ﾄﾞﾔ」<br>森さん「悠木碧さんに教えていただきました」<br> <br>司会「(森さんに)では次のスパダリの方に…」<br>藤田さん「私のスパダリです！！！！！！」</p> </blockquote> <p>これｗｗｗ<br>こうして書いてみると、司会の方がナイスアシスト過ぎるｗｗｗ<br>この司会の方、この時に限らず終始すごく良いアシストをしてくださっていて、とてもありがたかったです。質問の仕方や話題の拾い方から、プリアラのこと「ちゃんと分かってる」感がありました。ありがたやありがたや。</p> <p>そして「スパダリ」の流出元はやっぱり悠木さんだったんですねｗｗ<br>ショコラ回の時にTwitterでスパダリスパダリ叫ばれていたので、もしやと思っていましたが…期待を裏切らないお方だｗ</p> <p>そして期待を裏切らないと言えばもちろん藤田さんも( ◜◡◝ )<br>ここ最近のブログを観ていてもテンション高いみたいだし、この舞台挨拶でもはっちゃけてくれるかな～と期待はしていましたけど、期待以上想像以上でしたｗ<br>なんせメディア向けの回で「調教」とか言っちゃうくらいだもんな…(全力で蒸し返すスタイル<br>今日も色んなメディアの記事が上がっていますけど、どの記事にもしっかり「調教」発言が載ってて笑ったｗ<br>(藤田咲さんもしかしてわざとやっているのでは…？)</p> <p>そう言えば余談ですけど、この感想を書くにあたって、「春映画の舞台挨拶どうだったかな？」と思って過去の記事観返したんですよ。<br>そしたら、春映画でのあきらさん壁ドンシーンについて藤田さんが「私というものがありながら」とかこれまたあきゆかネタぶっこんできたことについて、私が「女児向けのプリキュアでこんなネタで笑ってしまっていいものかちょっとそわそわした」とか書いていて、今やそわそわどころか大笑いさせていただいているので、私もこの一年をかけてしっかりと藤田さんの調教されてしまったんだなあとしみじみとしました( ◜◡◝ )</p> <p>ありがとうございます！！！！！ありがとうございます！！！！！！！！！！！</p> <p>あ、ちなみに春映画の舞台挨拶感想記事はこちらです。</p> <blockquote> <p> <a href="/sblog/2017/03/19/precure-movie-speech/" title="『映画プリキュアドリームスターズ！』舞台挨拶付き上映会 ユナイテッド・シネマ豊洲、新宿バルト9">『映画プリキュアドリームスターズ！』舞台挨拶付き上映会 ユナイテッド・シネマ豊洲、新宿バルト9</a></p> </blockquote> <h3 id="幼女先輩に手を振る藤田さんの圧倒的可愛さ-◜◡◝"><a href="#幼女先輩に手を振る藤田さんの圧倒的可愛さ-◜◡◝" class="headerlink" title="幼女先輩に手を振る藤田さんの圧倒的可愛さ( ◜◡◝ )"></a>幼女先輩に手を振る藤田さんの圧倒的可愛さ( ◜◡◝ )</h3><p>あと豊洲の回では、合間合間に客席の幼女先輩にて振ってる藤田さんの姿が可愛すぎて眼福でした( ◜◡◝ )<br>客席の色んなところに目を配ってくれるのはいつものことですけど、幼女先輩を見つけてはすかさず手を振ったり反応を返している姿がとても可愛かったです。<br>幼女先輩を前にした時の藤田さんの目尻下がりまくりの笑顔な～～～～～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>大好きなんですよ、あの藤田さんのにっこにこの笑顔が( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あと確か豊洲の最初の挨拶で、藤田さんが「小さいお友達、ミラクルライト振れるかな～？」って言って会場の幼女先輩が振ってくれた時の「わ～～～！！！」ってデレッデレの嬉しそうな御声がもう最高に可愛くてですね！！！！！！！！！！！！！！<br>聴いているこちらはもう眼福だし耳も幸せだしで最高の空間でした( ◜◡◝ )</p> <p>なので、雨模様の中会場に来てくれていた幼女先輩と親御さんには感謝の気持ちでいっぱいです。<br>ありがとうありがとう、藤田さんを喜ばせてくれてありがとう…！(成仏)</p> <h3 id="まとめ：やっぱりプリアラチーム最高でした。"><a href="#まとめ：やっぱりプリアラチーム最高でした。" class="headerlink" title="まとめ：やっぱりプリアラチーム最高でした。"></a>まとめ：やっぱりプリアラチーム最高でした。</h3><p>はい、まとめとしてはやっぱりこれしかないかなと。<br>春映画の時を思い出しながら書いていたんですけど、やっぱりあの時とは圧倒的にキャストの皆様の空気感が違うし、これまでの色々を経て本当に良いチームになったんだなあと思いました。<br>すごく感じたのが、本当に会話がぽんぽん続くというか、誰かが何か言うとすぐに誰かが反応したり、ツッコミを入れたり、そこから笑いが起きたり、時間さえあれば本当にいつまででも会話が続きそうな感じがすごく楽しかったです。</p> <p>一番変わったなーと思ったのは森さんかな。<br>今までだと、自分の喋る出番以外はそんなに積極的に発言したり誰かの話に横から入ったりする印象がなかったんですけど、今回の舞台挨拶では結構積極的に発言されていて、このメンバーでいることにやっぱりすごく安心感があるんだろうなーと感じました。<br>良いなあ良いなあ、やっぱり素敵なチームだなあ( ◜◡◝ )</p> <p>でもって藤田さんは、今回観ていて、やっぱり藤田さんて常に周りのことを観ていると言うか、常に場をどう動かすかを考えて立ち回ってるんだろうなあと感じました。<br>はい、オタクフィルタービシバシですけど。<br>でもそういう周りへの気遣いができるところ、すごくすごく好きなんです。<br>艦これのイベントとかでもそうなんですけど、常に誰かに話題を振ったり、発言しようとしても誰かが話し始めたら自分は黙って笑顔で頷いて聴いていたりとか。<br>ここ最近嫁だの旦那だのの発言が取り沙汰される藤田さんですけど、そういうのもまた1つの「気遣い」なんだろうなあと。</p> <p>…いや、あれは純粋に私利私欲な気もする……ｗ(台無し</p> <p>いやでも、私は藤田さんのそういう緩急と言うかメリハリがついてるところが好きなんだなあと思いました。<br>締めるところはビシっと締めて、緩いところはもうとことんゆるゆる、って言う。<br>日曜の進撃イベントもそんな感じだったのでｗ</p> <p>プリアラチームのこんな姿を観られる機会が、果たしてあと何回あるのか…考え出すと切なくなってしまいますけども、それぐらい楽しい舞台挨拶でした。<br>キャストの皆様お疲れ様でした&amp;ありがとうございました！！！！！<br>映画も本当に面白かったので、タイミングさえあればあと何回でも観に行きたい所存。<br>そのうち感想も書けたらと思います。</p> <p>その前に、まずは舞台挨拶後の打ち上げ配信の感想かなｗ<br>打ち上げというか個人的にはもうただのデレデレ藤田さん鑑賞会でしたけども( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>スクショ撮るマシーンと化してました。</p> <p>あとは進撃イベントの感想も書きたいです。あと38話も！<br>書きたいこと多すぎで圧倒的に時間が足りない……でも書く！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>それでは、また( ◜◡◝ )</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;先週末は土曜にプリアラ映画初日＆舞台挨拶、そして日曜は進撃の巨人の朗読劇イベントと、まさに藤田さん三昧の週末を過ごすことができて最高に幸せな週末でした( ◜◡◝ )&lt;br&gt;ということで今回は、ついに公開となったプリアラ映画の舞台挨拶の感想を。&lt;br&gt;映画本編の感想はまた別で書くつもりですが、ネタバレは確実にあるのでご注意ください。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="イベント" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A4%E3%83%99%E3%83%B3%E3%83%88/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！ 第3弾【ファミ通】</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/10/27/famitsu-trpg-3/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/10/27/famitsu-trpg-3/</id>
    <published>2017-10-27T14:18:14.000Z</published>
    <updated>2017-10-27T14:34:13.868Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>今日はプリアラ映画公開前日ってことで、各メディアでのインタビュー記事や記者会見動画などが一斉に公開されて、藤田さんの波に埋もれて幸せです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>インタビュー記事はどれも充実していて良かったですね( ◜◡◝ )相変わらず藤田さんはマイペースにぶっこみまくりでしたけどｗｗ<br>あと動画の藤田さんも可愛かった！<br>そんなプリアラ映画目前で世間が盛り上がる中、遅ればせながら先週ニコ生で放送されたファミ通さんのクトゥルフ神話TRPG放送の感想を( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a></p> <h3 id="番組情報"><a href="#番組情報" class="headerlink" title="番組情報"></a>番組情報</h3><h4 id="【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TPRGで遊ぼう！-第3弾【ファミ通】"><a href="#【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TPRGで遊ぼう！-第3弾【ファミ通】" class="headerlink" title="【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TPRGで遊ぼう！ 第3弾【ファミ通】"></a>【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TPRGで遊ぼう！ 第3弾【ファミ通】</h4><iframe width="312" height="176" src="http://live.nicovideo.jp/embed/lv307554546" scrolling="no" style="border:solid 1px #d0d0d0;background-color:#f6f6f6" frameborder="0"><a href="http://live.nicovideo.jp/watch/lv307554546" target="_blank" rel="external">【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TPRGで遊ぼう！ 第3弾【ファミ通】</a></iframe> <h4 id="【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！-第3弾-の感想戦"><a href="#【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！-第3弾-の感想戦" class="headerlink" title="【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！ 第3弾　の感想戦"></a>【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！ 第3弾　の感想戦</h4><iframe width="312" height="176" src="http://live.nicovideo.jp/embed/lv307881700" scrolling="no" style="border:solid 1px #d0d0d0;background-color:#f6f6f6" frameborder="0"><a href="http://live.nicovideo.jp/watch/lv307881700" target="_blank" rel="external">【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！ 第3弾　の感想戦</a></iframe> <p>ファミ通さんのTRPGニコ生ももう3回目なんですねー。<br>皆さんともに修羅場をくぐり抜けて来てパーティー感も増して、まさに実家のような安心感ｗ<br>そして今回の藤田さんも最高に可愛かったあああああああああああああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【大坪由佳】<br>「クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！第3弾」生放送に大坪由佳が出演致しました！<br>素晴らしい出目あり、キャラクターロストありの波乱に満ちた卓でしたが、如何でしたか？<br>次回放送も是非ご覧ください！<a href="https://twitter.com/hashtag/TRPG?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#TRPG</a> <a href="https://t.co/JIHKhcqigc" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/JIHKhcqigc</a></p>&mdash; EARLY WINGスタッフ (@earlywingstaff) <a href="https://twitter.com/earlywingstaff/status/921741747008368640?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年10月21日</a></blockquote></p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>これなーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>最近この二つ結びスタイル多いですね( ◜◡◝ )<br>とっても可愛いのでとっても良いと思います( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>あと、番組後半から羽織ってたこのカーディガンの圧倒的可愛さな～～～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！<br>ああ可愛い本当に可愛い( ◜◡◝ )<br>イベントだろうとニコ生だろうと、藤田さん登場の瞬間は可愛さで必ず一旦呼吸が止まるんですけど、今回も開幕の瞬間可愛さに呼吸が止まりました( ◜◡◝ )<br>いやーーーーー……………可愛いなあ……(ため息</p> <h3 id="藤田さんハピバ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#藤田さんハピバ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="藤田さんハピバ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>藤田さんハピバ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>でもって！！！！！！！！！！！！！！！<br>期待してた通り、放送中にサプライズで藤田さんのお誕生日お祝いしてくれましたねやったーーーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <figure class="image-bubble"> <div class="img-lightbox"> <div class="overlay"></div> <img src="/sblog/img/20171021_trpg01.jpg" alt="お祝いしてもらって嬉しそうな藤田咲さん( ◜◡◝ )" title=""> </div> <div class="image-caption">お祝いしてもらって嬉しそうな藤田咲さん( ◜◡◝ )</div> </figure> <p>この藤田さんほんと可愛い( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>良かったなあ良かったなあ( ◜◡◝ )<br>コメント越しにも「おめでとう」が伝えられて嬉しかったなあ。<br>タイミング的に「やってくれないかなー」とは期待していたので、実現してもらえて良かったです( ◜◡◝ )</p> <p>でも残念ながらバースデーカードのろうそく消しギミックは北口さんに奪われてしまいましたけどもｗｗ<br>ってか、とっさに「ギミック」って単語が出てくるのはやっぱり歴戦のさっきぃ提督だからなんですかｗｗ<br>でもあそこの、「ギミックとられたーーーー」って嘆いてる藤田さん最強に可愛かった( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>あとお祝いでもらってたキルフェボンのケーキも素敵で凄かった！<br>キルフェボンのバースデーケーキと言えば、昨年の豊崎さんバースデーのおからじ藤田さんゲスト回を思い出しますね( ◜◡◝ )<br>薔薇の形なんだなあ、凄いなあ。<br>最後、感想戦でケーキmgmgしてる藤田さんも観られて最高に幸せで眼福でした( ◜◡◝ )</p> <figure class="image-bubble"> <div class="img-lightbox"> <div class="overlay"></div> <img src="/sblog/img/20171021_trpg03.jpg" alt="可愛すぎる……" title=""> </div> <div class="image-caption">可愛すぎる……</div> </figure> <p>ケーキ食べてる藤田さんほんと可愛かった…( ◜◡◝ )</p> <p>(あと、↑のスクショでちらっと見えてるけど、藤田さんの左手のネイル……薬指だけ赤にしてるのほんと…もうほんと……！！！！！！！！！！！！！！！！！！)</p> <h3 id="藤田さんのぶっ飛んた発想力と瞬発力に感服。"><a href="#藤田さんのぶっ飛んた発想力と瞬発力に感服。" class="headerlink" title="藤田さんのぶっ飛んた発想力と瞬発力に感服。"></a>藤田さんのぶっ飛んた発想力と瞬発力に感服。</h3><p>ファミ通TRPGはくまこさんのお嬢様キャラに乗じた藤田さんの全力の悪ノリが素敵過ぎるので、今回もどうなるか楽しみにしていたんですけど、今回いつにも増して札束の使い方ぶっ飛んでたｗｗ<br>まさかの札束を火炎瓶にして投げつける展開ｗｗｗｗｗ</p> <figure class="image-bubble"> <div class="img-lightbox"> <div class="overlay"></div> <img src="/sblog/img/20171021_trpg04.jpg" alt="札束を手にこの笑顔であるｗ" title=""> </div> <div class="image-caption">札束を手にこの笑顔であるｗ</div> </figure> <p>隣の大坪さんの顔がまたｗｗ<br>ここの展開は本当に神がかってましたねｗ<br>「何か燃えるものは？」って探してる状況で目の前に積まれた札束に気がついてしまった藤田さんの「バカバカバカ」って導入がもう最高だったｗｗｗ<br>感想戦でもみんなに突っ込まれまくってて笑ったｗｗ</p> <p>第二回の「札束でKP買収」と言い、「えっ、ここでそれアリなの？？！？！？」みたいなことができるのもきっとTRPGの醍醐味なんだろうなー。<br>デジタルゲームだと、もともとアイテムに設定されている以外の使い方なんて出来ないですもんね。<br>だからこそ、藤田さんのこういうぶっ飛んだ発想力と、場に臆せずとりあえずぶっ込んでくる行動力が、色んなTRPG卓にゲストに呼ばれる所以なんだろうなー。<br>凄いなあ。</p> <p>そもそもこういうことを「思いつく」あたりが凄いなあと。<br>藤田さんの人狼プレイを初めて観た時に、「なんて頭の回転が速い人なんだ…」と驚愕したんですけど、TRPGでもそれをいかんなく発揮してる感じで凄いですね。<br>今回の「勝利の部屋」への気づきも凄かった。<br>KPである内山さんも感想戦で「くまこは勘が鋭すぎる」って思わず唸ってたぐらいですもんね。<br>凄いなあ凄いなあ。</p> <p>こないだのイベントでも、アウェーながらアイディアどんどんぶっ込んで場を回していくうちにすっかりメインプレイヤーになっていましたもんね。<br>こういうとこほんと凄いなー。<br>しかも「面白い」ってとこが凄いｗ<br>たまにギリギリのとこ攻めてくるけどｗｗ<br>でもそういうところも大好きだ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="まとめ：今回も楽しすぎました次回も楽しみにしています！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#まとめ：今回も楽しすぎました次回も楽しみにしています！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="まとめ：今回も楽しすぎました次回も楽しみにしています！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>まとめ：今回も楽しすぎました次回も楽しみにしています！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>はい。まとめとしてはやっぱり「楽しかったです」ってことでｗｗ<br>このチャンネルは毎回長時間じっくりと藤田さんの声とお姿とぶっ飛びっぷりを堪能できるので本当に大好きです。<br>藤田さんのプレイングを広い心で受け入れてくれるKP内山さんもありがたい限りです。<br>あとこの番組の実家のような安心感のせいなのか、それとも大坪さんによる効果なのか、この番組の藤田さんは普段よりいっそうリラックスして笑ってくれてる感じがして、観ててすごく幸せになれるので大好きです( ◜◡◝ )<br>冒頭の、くまこせんせいによる「クトゥルフ神話TRPGってな～に？」のコーナーも良かった( ◜◡◝ )<br>あそこの藤田さんの楽しそうな感じほんと最高だった！<br>藤田さんの笑い方ほんと好き( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>このチャンネルは本当に、毎回毎回藤田さんの良いとこ存分に堪能できるので、できればずっとずっと続いて欲しい！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>そう言えば感想戦で発表されましたけど、もう次回の日程が12/16(土)予定でほぼ決まってるとのことで！！！<br>年の瀬に藤田さんの元気なお姿観られるなんてありがたいなー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>次回もぶっ飛んだ発想力とプレイング期待しています( ◜◡◝ )</p> <p>明日はプリアラ映画の舞台挨拶に行ってくるよーそして日曜は進撃の朗読劇イベントに行ってくるよーーーーーどちらもとっても楽しみです！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>舞台挨拶の藤田さんの衣装楽しみだな～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;今日はプリアラ映画公開前日ってことで、各メディアでのインタビュー記事や記者会見動画などが一斉に公開されて、藤田さんの波に埋もれて幸せです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )&lt;br&gt;インタビュー記事はどれも充実していて良かったですね( ◜◡◝ )相変わらず藤田さんはマイペースにぶっこみまくりでしたけどｗｗ&lt;br&gt;あと動画の藤田さんも可愛かった！&lt;br&gt;そんなプリアラ映画目前で世間が盛り上がる中、遅ればせながら先週ニコ生で放送されたファミ通さんのクトゥルフ神話TRPG放送の感想を( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="Web動画/ラジオ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/Web%E5%8B%95%E7%94%BB-%E3%83%A9%E3%82%B8%E3%82%AA/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="TRPG" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/TRPG/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第37話 感想：みんなの将来の選択と物言わぬゆかりさん</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/10/26/precure-alamode-37/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/10/26/precure-alamode-37/</id>
    <published>2017-10-25T15:39:18.000Z</published>
    <updated>2017-10-25T15:39:54.505Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ37話、観ました！いよいよ劇場版公開が近いな～～～～という感じのシエルさんエピソードでしたね。<br>ここからキラパティのみんなでパリに行く、ってエピソードに繋がるのかな？<br>楽しみだな～～～～～～OPとEDで垣間見える映画のシーンだけでめちゃくちゃテンション上がりました。<br>あ、EDのあきゆかに関しては言いたいことありまくりなんで多分後で書きます…( ◜◡◝ )<br><a id="more"></a></p> <h3 id="「何を得るためには何かを棄てなければならない」"><a href="#「何を得るためには何かを棄てなければならない」" class="headerlink" title="「何を得るためには何かを棄てなければならない」"></a>「何を得るためには何かを棄てなければならない」</h3><p>今回、満を持してのシエルさんパリ時代エピソードでしたけども。<br>シエルさんを連れ戻しに来たマダム・ソレ―ヌのこの台詞がすごく印象的で、これって実はプリアラの裏テーマだったりするのかな？？と思ってしまいました。<br>というのも、これってゆかりさんにもあきらさんにもあおちゃんにもいちかさんにも、そしてピカリオくんにも通じることだよなあと思ったので。<br>(ひまりんにもあるかも知れないけどちょっと思いつかなかった…)</p> <p>ゆかりさんはずっとずっと自分の光と闇の選択を迫られていたわけだし、あきらさんは一人を大切にするかみんなを大切にするかで30話で苦悩したわけだし、あおちゃんは家のこととバンドやキラパティのこと天秤にかけられてるし、ピカリオくんなんてキラリンさんへのコンプレックスを克服するためにキラキラルを棄ててノワールデコレーションしちゃったわけだし…</p> <p>でもこうして書き出してみて気がついたんですけど、結局みんなどちらか一方だけを選ぶことはなくて、その間で悩みつつもどっちも受け入れる、って選択をしているんですよね。<br>もしかしたらそれがテーマだったりするのかなあ。<br>未来ある幼女先輩に対して、「人生は取捨選択の連続だけど、必ずしもどっちかを選ばなきゃいけないわけではないんだよ」って言う……まあ妄想ですけど。<br>水瀬さんがインタビューで「プリキュアは大人が観ても身につまされる台詞がたくさんがる」って言っていましたけど、本当ですね。</p> <p>プリアラは今後こういう「選択」のエピソード増えていきそうですよね～～～～～～それこそ世界を救う戦いの中での「選択」から、自分の将来についての「選択」まで。<br>うう、いよいよ終わりが近づいてきてる感があるなあ…切ない…<br>けど、みんなが最終的にどんな選択をするのか、しっかり見届けたいと思います。</p> <h3 id="もの言わぬゆかりさん"><a href="#もの言わぬゆかりさん" class="headerlink" title="もの言わぬゆかりさん"></a>もの言わぬゆかりさん</h3><p>はい。本日のゆかりさん妄想。<br>37話のゆかりさん、言いたい放題のソレ―ヌさんに対してなにか言いたげな顔をしつつも結局最後に「どうしてそんなにパリにこだわるの？」って一言以外は、特に口を挟むでもなくずっとずっと黙っていましたね。<br>ゆかりさんのこういうとこほんとにゆかりさんだなと思っていて、特に、ただ黙ってるだけじゃなくて「なにか言いたげ」な表情がちゃんと描写されてるとこも含めて。<br>自分のことなら反論もしただろうけど、ゆかりさんが黙ってるのってやっぱり「自分のことじゃない」からなのかな。<br>冷たいわけじゃなくて、あくまで「自分が口出しすべきことじゃない」って弁えてるのかなあと。</p> <p>こういう、「他人ごとに関してもの言いたげだけど黙ってるゆかりさん」って、14話のあおちゃんお嬢様発覚回を思い出すんですよね。<br>あの時も、あおちゃんがお嬢様修行のためにキラパティに来られなくなった時に同じことしてたなあ、と。<br>キラパティであおちゃんを待っている時、今後を心配するいちかさんとひまりんに対してリオくんが「自分の気持を人にわかってもらおうなんて、はなから無理なんだから」と畳み掛ける姿に対して、なにか言いたげにしつつも自分からは特になにも言わないんですよね。<br>で、その後いちかが「キラっとひらめいた！」って自分から立ち上がるまで、ずっとずっと待ってるんですよね。<br>で、ひまりんも「いいと思います！」っていちかに賛同して立ち上がったところで「面白くなってきたわね」ってすかさずフォローに入るんですよね～～～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！！！<br>こういう、人知れず大人の対応するゆかりさんほんとに最高オブ最高だと思うんですよ！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ほんと、素敵なお姉さんだなあ……こりゃ幼女先輩人気が出ないわけない……</p> <p>でもゆかりさんがこういう対応するのって、ちゃんとみんなを信用してるからなんですよね、きっと。<br>14話だったら「いちかならきっとちゃんと行動してくれるだろう」って信頼があってこそだと思うし、そういう意味では、きっと今回も「シエルなら自分で答えを出してくれるだろう」って信頼があったんだろうなあ。<br>もしかしてそれが34話のゆかシエ対決エピソードからの信頼だったりなんかしたりしたら高まる…！！！！！</p> <p>あきらさんは信頼や感謝を言葉や態度で全力で表現するスタイルだけど、対してゆかりさんのこういう、「表現しないことでにじみ出るスタイル」もとてもとても良いと思うんですよね～～～～～～～～そしてやっぱり対象的なあきゆか！！！！！！！！！！！！！！！(結局</p> <p>はい、相変わらず妄想過多ですみません(今更感</p> <h3 id="それぞれのアニマルとのふれあい"><a href="#それぞれのアニマルとのふれあい" class="headerlink" title="それぞれのアニマルとのふれあい"></a>それぞれのアニマルとのふれあい</h3><p>はい。最近もう恒例になってきましたけど。<br>今週も！！！！！！！！！叫ぶよ！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p><strong>アニマルとみんなのふれあいほんと可愛い！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</strong></p> <p>今回は切ないシーンでのふれあいでしたけど、そういう時にもみんなの隣にはアニマルがいてちゃんと寄り添っててくれるんだと思うと嬉しいですね( ◜◡◝ )<br>ねこアニマル寝てましたけどｗｗ<br>でも寝てるねこアニマルを撫でてあげることで多少なりゆかりさんの心は落ち着いているんだろうな。<br>物憂げな顔でアニマルなでるゆかりさんの横顔、めちゃ美人だった……美しさとときめきをレッツラまぜまぜしすぎでしょほんと…<br>ありがとう、ありがとうアニマル…！！！！！寝ててくれて本当にありがとう……！！！！！</p> <p>そう言えばアニマルって、元はクリスタルだけど具現化した時ってどんな手触りなんだろ…普通に毛並みとかあるのかな？<br>必殺技の時の大きいバージョンだと毛並みありそうだけど、小さいバージョンだとパッと見毛並みはなさそうなんだよなあ…<br>でもあの見た目で実はやっぱりクリスタルだから触ると冷たい、とかだと逆に切ないような…どうなのかなあ。<br>まあクリスタルと具現化の間を行ったり来たりできてる時点で、あまりそういうことは考えちゃ駄目なんだろうけど…気になる。</p> <p>アニマルとのふれあいは観ていて本当に可愛いし微笑ましくて好きだけど、あんまり仲良くなると今度は「別離」って問題が出てきちゃうから…そっちも気になるという……<br>駄目ですね、最近はもう何を観ても「最終回どうなるのかなあ」という妄想につながってしまう…！！！！！</p> <h3 id="映画の主題歌CD買いました"><a href="#映画の主題歌CD買いました" class="headerlink" title="映画の主題歌CD買いました"></a>映画の主題歌CD買いました</h3><p>最終回のことを考え出すとアレでソレな気分になるので気分を変えて。<br>そう言えば今日は映画の主題歌CDの発売日だったので、早速CD買ってきました！<br>最初Amazonで買おうとしたんですけど、一時的に在庫切れになっていたのでお店に買いに行きました。<br>在庫切れなんて凄いなー、もしかして大人気なのかな？？？そうだといいなあ( ◜◡◝ )</p> <p>で、早速CD聴きまくっているんですけど、駒形さん&amp;宮本さんが歌う「トレビアンサンブル!!」はもちろん、プリアラ勢6人が歌う「メモワール・ミルフィーユ」もすごくすごく良い曲で、もうずっとずっとリピートしてます。<br>良いなあ、この曲、ライブで聴きたいなあ…(発作</p> <p>てか、メモワール・ミルフィーユの冒頭のマカロンさんの声くっそエロくて開幕からもう色々と駄目でした。<br>なんなの…なんなのあれ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>あの曲ってきっと映画の挿入歌なんですよね。<br>春の映画みたいに、恐らくいいとこで流れるんですよね、きっと。<br>…た、耐えられるのか…？</p> <p>あと、最終回を意識せざるを得ないこの時期にあの歌詞は涙腺的な意味でもヤバイ。<br>映画の内容も、これまでの6人の絆の集大成的なお話みたいだし、そんなシーンでこの曲流されたらもう泣かない自信がない……<br>映画、楽しみだなあ…</p> <p>そう言えば、映画のOP口上はあきゆかが担当しているんですね。</p> <blockquote> <p>【インタビュー】『映画キラキラ☆プリキュアアラモード パリッと！想い出のミルフィーユ！』美山加恋×福原遥×村中知×藤田咲×森なな子×水瀬いのりインタビュー | 超！アニメディア<br><a href="http://cho-animedia.jp/movie/27599/" target="_blank" rel="external">http://cho-animedia.jp/movie/27599/</a></p> </blockquote> <p>映画の見所を訊かれてとりあえずあきゆかぶっ込んでくる藤田さんさすがだなー( ◜◡◝ )<br>ああ、楽しみだなあ、映画ほんと楽しみだ……そして舞台挨拶も本当に楽しみだ…( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>そう言えば週末また台風が近づいているみたいですけど…せっかくの映画公開日だし、台風逸れてくれると良いなあ。</p> <h3 id="EDのパリジェンヌあきゆかああああああああああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#EDのパリジェンヌあきゆかああああああああああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="EDのパリジェンヌあきゆかああああああああああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>EDのパリジェンヌあきゆかああああああああああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>そう。映画と言えば。<br>37話EDが映画仕様になっていましたけど、<br>リアタイ視聴時にも発狂しましたけどパリの町並みを歩くあきゆかあきゆかあきゆかああああああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>なん…なんなんですかあれ…なんなんなんなんなんですかあの雰囲気…！！！！！！！！！！！！！！！！！！(取り乱す</p> <p>ええと、今からものすごく下世話なことを言います。<br>気をつけてください。<br>予告下世話です。</p> <p>…よろしいですか？</p> <p>……あの雰囲気、完全に「昨夜はお楽しみでしたね」状態だったじゃないですかーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(直球<br>うっ…つら……やっぱり劇場版はあきゆか新婚旅行の映画だったのか……どうせあれでしょ、中学生組が可愛くｷｬｯｷｬｳﾌﾌしてる間に高校生組は違う意味でｷｬｯｷｬｳﾌﾌしてるんでしょ知ってる…知ってた…前世から知ってた……<br>てか、あの日曜の朝からあんな雰囲気醸し出しちゃっていいの…？<br>あれだよ、ライブの時にうっかり夫婦っぷりを見せつけすぎたどこかの中の人みたいに、美山さんに「子供がいるから！！」って怒られちゃうよ！！！！！</p> <p>てか！！！！！！！！！！！<br>Twitterでも言ったけどあのパリの町並みを隣り合って歩くあきゆかの姿、こないだの和歌山を歩く中の人の姿の後ろ姿と完全に一致してましたね……<br>なんか、凄いなあ。あきゆか順調に交際を重ね過ぎじゃない？？<br>しかも2次元と3次元の両方で。<br>さらに2次元と3次元でちゃんと世界線が繋がってるのすごくない？？？？？？？<br>回を追うごとにゆかりさんの「嫁感」が増しているのは多分気のせいではないと思うｗ<br>映画のあきゆかがどうなっちゃっているのか、そちらも今から楽しみでしょうがないです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>あと、楽しみと言えば舞台挨拶の時の衣装！<br>今回はどんな衣装かな～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>きっとどんな衣装でも可愛いを叫ぶことには変わりないので、とにかく楽しみにしています( ◜◡◝ )</p> <p>それでは、また！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ37話、観ました！いよいよ劇場版公開が近いな～～～～という感じのシエルさんエピソードでしたね。&lt;br&gt;ここからキラパティのみんなでパリに行く、ってエピソードに繋がるのかな？&lt;br&gt;楽しみだな～～～～～～OPとEDで垣間見える映画のシーンだけでめちゃくちゃテンション上がりました。&lt;br&gt;あ、EDのあきゆかに関しては言いたいことありまくりなんで多分後で書きます…( ◜◡◝ )&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第36話 感想：頼ることを知ったあきらさんとゆかりさん妄想</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/10/22/precure-alamode-36/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/10/22/precure-alamode-36/</id>
    <published>2017-10-21T17:34:58.000Z</published>
    <updated>2017-10-21T17:34:58.522Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>これまた遅くなってしまいましたが、プリアラ36話あきいち回の感想を。<br>いやあ、今週はもう「藤田さんの誕生日がある」って緊張感で月曜からずっとずっとそわそわしていたので、19日に無事にお誕生日を迎えられてブログも更新できて、その達成感で後半はもう腑抜けてました。<br>藤田さん、改めて本当にお誕生日おめでとうございました…！<br>今日のTRPGニコ生でもお祝いできて嬉しかったな―( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>そっちの感想はまた書きます。<br><a id="more"></a></p> <p>という訳で、プリアラ36話、あきいち回の感想を。<br>あきいち回とは言ってもメインはあきらさんだったのかな？<br>みんなが大きく変化していく中であきらさんはまだそれほど目に見える変化ってないのかなーと思っていたんですけど、今回のお話であきらさんにもついに変化が訪れたのかなと感じました。</p> <h3 id="やっぱり甘えるのが下手なあきらさん"><a href="#やっぱり甘えるのが下手なあきらさん" class="headerlink" title="やっぱり甘えるのが下手なあきらさん"></a>やっぱり甘えるのが下手なあきらさん</h3><p>プリアラのメンバーってゆかりさんを筆頭にみんな甘えるのが下手と言うか甘え方を知らないというか甘えることを我慢しちゃう子が多いなあと言う印象だったんですけど、今回観ていて、やっぱりあきらさんも甘えることが得意ではなかったんだなあと思いました。<br>と言うよりあきらさんの場合、「頼られる」ことにアイデンティティを見出しすぎて「自分が頼る」って選択肢がそもそもなかったんじゃないかとも思えたり…<br>だから「我慢してる」というよりは「知らなかった」って方が近いのかな。</p> <p>ゆかりさんとはまた違う意味で責任感の塊みたいなあきらさんだし、身近にいるのが病気の妹と同居のおばあちゃん、でもってこれまた妹みたいな可愛い中学生組と見ててあぶなっかしいゆかりさん、って言う…そりゃあ「自分が頼ろう」って選択肢は生まれにくいのかもなあ。</p> <p>しかも運動得意で成績も悪くはなさそうだから、今まで人に頼りたい場面に出会うことすらなかった可能性も…すごいなあきらさん……<br>あ、でもそう言えば、29話の冒頭でゆかりさんに英語を教えてもらっていましたね。<br>あれって、あの時期ちょっと元気のなかったゆかりさんに対してあきらさんが気を遣うつもりで声をかけていたのかなと思っていたけど、単純にあきらさんがゆかりさんに勉強教えてもらいたかくて声をかけてた、ってパティーンでも良いなあ。<br>そういう、ゆかりさんにはいつの間にか「無意識に」頼ってた、っていうね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>まあ妄想ですけど。</p> <p>これまた妄想ですけど、25話以降ゆかりさんが順調にあきらさんに甘えることが増えてきて、それに対してあきらさんも無意識に「嬉しい」と感じていたり、逆にあきらさんの方からもゆかりさんに甘えてくれてたら嬉しいなあと思っていたんですよね。<br>だって甘えるのってある意味心を許している証拠だし、それまでのゆかりさんの頑なさを思えば、絶対にあきらさん嬉しいと思うんですよねぇ。<br>それに引っ張られてあきらさんも無意識に心許しちゃうって言うさあ……そういうあきゆかが見たい…そういうあきゆか見たくない？？？？？？<br>これ前も書いた気がするんですけど、いつもみんなに頼られてるあきらさんが、たまーにゆかりさんに対してだけワガママ言ってくれてたりしたら良いなって思うんですよね。<br>しかも無意識に。<br>だってあきらさんの「ワガママ」なんて絶対可愛いやつじゃん…「え、そんなこと！？」的なことすごく言いにくそうに言いそうじゃん……そういうの、ゆかりさんにすごくいい笑顔で受け止めてもらいたいんですよねぇ………………</p> <p>今回だって！！！！！あきらさんが欠場することになった途端に騎馬戦で張り切っちゃうゆかりさんとかさあ！！！！！！！！<br>あそこのゆかりさんお体操着姿と帽子の似合わなさと言ったらｗｗｗ<br>それでもあきらさんのためにものすごく嬉しそうに騎馬に乗っちゃう琴爪ゆかりさん本当に可愛かった…さすが嫁だよ…さす嫁だよ…！！！！！！！！！！</p> <p>…って！！！！！</p> <p>すみませんあきらさん回なのに完全にあきゆか妄想の民と化してました。</p> <p>今回見ていて、あきらさんの素敵さは自分が「嬉しい」とか「ありがたい」って思ったことをちゃんと言葉にして伝えるところが素敵だなあと思いました。<br>ほんと、何度でも言うけどマカロナージュの</p> <blockquote> <p>熱い思いを伝えなきゃ</p> </blockquote> <p>って、あきらさんの本質を表してるような歌詞なんだなあと。<br>まあマカロナージュの場合この前にゆかりさんの「態度より 声にして」ってリクエストが入るんですけど( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ゆかりさんもそういうところにほだされたんだろうなって……</p> <p>ってーーーー！！！！！！！！！<br>ほらまたあきゆかの話してる！！！！！！！！！<br>全く！！！！！！これだからあきゆかはまったく！！！！！！全く！！！！！！！！最高だな！！！！！！！！</p> <h3 id="いちかさんの気遣いの素晴らしさ"><a href="#いちかさんの気遣いの素晴らしさ" class="headerlink" title="いちかさんの気遣いの素晴らしさ"></a>いちかさんの気遣いの素晴らしさ</h3><p>あと今回あきいちと言えば、風邪を押して出場しようとするあきらさんへのいちかさんの「名探偵いちか」の対応がマジいちかさんで素敵だなあと思いました。<br>あきらさんに体調悪いことを認めさせるために、問い詰めたり質問攻めにしたりするんじゃなくて、自分が「名探偵いちか」になることで空気和らげてあきらさんが認めやすいようにしてくれるいちかさんな…<br>最後に「お返事は？」って締めるあたりもさあ、あきらさんが深刻にならないための気遣いだよなぁと。<br>やっぱりいちかさん凄いなあ。<br>相手を極力傷つけない方法で良い方向に導いていく…やっぱり上司にしたいプリキュアナンバーワンだな！！！！！</p> <p>ペコリンが「ペコリンも(運動会)やりたいペコ！」って言い出した時に、アニマル勢動員してプチ運動会開催してあげたりとかさあ。<br>あそこの鉢巻して楽しそうに運動会してるアニマルたち、ほんとに可愛かったなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>なんだろう、いちかさんには本当に「相手の気持ちの本質」が見えているんだなあって…すげぇ…すげぇよ…なんで中2でそんな気遣いできるんだ…なんか、31話のいちかさん回を見た後だと、そういうのも全部今までの境遇から来てるのかなあと思ってちょっと切なくなったり。<br>いや、でも今のいちかさんって別にそれで何かを我慢しているわけではないし、結果的にいちかさんの望む「みんなが笑顔で」を実現できているんだから、良いことですよね。<br>ある意味いちかさんてあきらさんをも包み込む包容力の持ち主なんだなあと…いちかさんの懐の深さよ……</p> <h3 id="ハードル競争で垣間見えたあおちゃんの将来性"><a href="#ハードル競争で垣間見えたあおちゃんの将来性" class="headerlink" title="ハードル競争で垣間見えたあおちゃんの将来性"></a>ハードル競争で垣間見えたあおちゃんの将来性</h3><p>今回個人的に「うお！」ってなったのが、あきらさんとハードル勝負してる時のあおちゃん。<br>あそこのあおちゃん、あきらさんに肉薄しつつも最後の最後に僅差で負けちゃうわけだけど、なんかその負け方というか「あと一歩…！」感が、やっぱりあおちゃんって将来素敵な女性になるようなあという予感をビシバシ感じてにっこりしました。<br>中2と高2の体力差って大きいと思うし、さらに運動神経抜群のあきらさんに肉薄しながら惜しくも負けちゃうあおちゃん～～～～～～！！！！！！！！<br>なぜかは分からなかいんですけど、あのシーンのあおちゃんに何故かものすごーく将来性を感じてしまったんですよねぇ。<br>なんでなんだろ。<br>プリアラ勢の中で将来一番化けそうなのはあおちゃんかなと思っているので、その片鱗を感じられてちょっとドキドキしました。</p> <p>だからさあ…早くゆかりさんと社交界を(ry</p> <h3 id="ゆかりさんにとってのファンクラブ"><a href="#ゆかりさんにとってのファンクラブ" class="headerlink" title="ゆかりさんにとってのファンクラブ"></a>ゆかりさんにとってのファンクラブ</h3><p>あと今回地味に嬉しかったのが、ディアブルの影響でファンクラブが喧嘩始めちゃった時のゆかりさんの反応。<br>「あなたたち！」ってちょっと焦って止めに入ろうとしてる描写が有りましたよね。<br>あのシーンを見ていて、あーゆかりさんにとってファンクラブがちゃんと「大切なもの」になってるんだなあと思って嬉しくなりました( ◜◡◝ )</p> <p>ゆかりさんファンクラブ勢って、10話の初登場時にはあんまりゆかりさん自身のことは理解してなくてあきらさんのこともあんまり快く思っていない感じで、ゆかりさんからの対応も割とそっけなかったと思うんですけど。<br>それがキラパティを通じてファンクラブもだんだんゆかりさんとみんなのこと理解していって、ゆかりさん自身もファンクラブこと大事にするようになって。<br>16話でゆかりさんからおもてなしをしてくれたり、ここ最近は蜜月築いてる感じで微笑ましいな～と思っていたんですよね。<br>で、今回、ファンクラブが喧嘩を始めちゃった時に、慌てるのはもちろん「止めに入ろうとした」って描写があったのが嬉しくて…！！！！！！！</p> <p>多分、ゆかりさんにとって「大切なもの」がどんどん増えていっているのが嬉しいんだろうなー。<br>だってさあ、昔は「好き」を選べなかったゆかりさんが、今や「好き」が多すぎて選べない→30話でたどり着いた結論として「みんな大切」だなんて、もうそれだけで素晴らしくない？？？？？？？？？？<br>今やゆかりさんの周りはゆかりさんの「タイセツ」で溢れているんだなあ……</p> <p>これまたマカロナージュ引用しますけど、マカロナージュで好きな歌詞で、</p> <blockquote> <p><strong><font color="Purple">タイセツを</font></strong><br><strong><font color="Red">傷つけて</font></strong><br><strong><font color="Purple">失ってしまうくらいなら</font></strong></p> </blockquote> <p>これと、</p> <blockquote> <p><strong><font color="Black">守りたいぬくもり優しさを</font></strong><br><strong><font color="Purple">知ってしまったなら</font></strong></p> </blockquote> <p>ここ！！！！！！！！！！<br>このゆかりさんパート、「タイセツ」も「守りたいぬくもり優しさ」も、マカロナージュ聴いている限りは完全にあきらさんのこと指してると思ってたけど、もしかしたら話数が進むうちにあきらさんだけじゃなくてもっともっとたくさんの「タイセツ」と「守りたいぬくもり優しさ」が増えていったんじゃないかなあとぼんやり思いました。<br>きっとファンクラブもその一つだったんじゃないかな。そうだといいなあ。<br>今後もゆかりさんの周りに「タイセツ」と「守りたいぬくもり優しさ」がどんどん増えていくと良いなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>それにしても、こうして考えるとマカロナージュの歌詞って単にあきゆかの関係だけじゃなくて、あきらさんとゆかりさんの本質もちゃんと表現してるような歌詞になってるんですね。<br>すごい…作詞した人天才かよ……<br>プリアラライブ以降この曲は完全にあきゆか披露宴の曲で聴いてはにまにましていたんですけど、今後はそれも含めてちょっとしみじみしてしまいそうです。<br>マカロナージュ、なんて深い曲なんだ…！</p> <h3 id="中の人のマルイさんコラボ狂騒曲"><a href="#中の人のマルイさんコラボ狂騒曲" class="headerlink" title="中の人のマルイさんコラボ狂騒曲"></a>中の人のマルイさんコラボ狂騒曲</h3><p>はい、あきいち回なのに結局ゆかりさんの話で終わっちゃいましたけど( ◜◡◝ )<br>まあ仕方ないね、私自身がゆかりさんファンクラブの民だからね！！！<br>そしてゆかりさんと言えば、今週末から始まったマルイさんとプリアラとのコラボ企画、藤田さんの本気ぶりが凄まじかった…！</p> <blockquote> <p>愛とときめきと情熱！ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6470" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6470</a></p> </blockquote> <p>ってか！！！！！！まさかの朝イチで並んでたとか！！！！！！！本気すぎぃ！！！！！！！<br>しかも村中さんと一緒だったのか…村中さんがグッズ買ったツイートしてて「村中さんも買いに行ったんだなー」ぐらいに思っていたら、まさか藤田さんも一緒だったとは…しかも朝イチからｗ<br>藤田さんのこの本気ぶり…よほどハロウィングッズが買えなかったのが悔しかったようでｗ</p> <p>それにしても、グッズセレクトが完全にあきゆか…もしや藤田さんの部屋にも我々と同じようなあきゆかグッズの祭壇があるのでは…？<br>このブログに載せてるお写真は氷山の一角でしかないのでは…？？？？？<br>凄いな！！！！！！！！！</p> <p>これは自分も頑張らないとなあ。<br>今日の新宿の様子を見ていると、やっぱりあきらさんグッズの人気が凄まじかったようですが。<br>まあ、地方民なので今のところ低見の見物なんですが(血の涙)<br>来週末上京するから、その時に少しでも覗けたらいいなあ…</p> <h3 id="舞台挨拶、行きます！"><a href="#舞台挨拶、行きます！" class="headerlink" title="舞台挨拶、行きます！"></a>舞台挨拶、行きます！</h3><p>そう、来週末と言えば、舞台挨拶のチケ無事に当選してました！！！！！<br>良かったー。<br>今回、Twitter見てると結構落選もあったみたいなので、本当に運が良かったと思います。<br>春の時はそれほど激戦ではなかった記憶なので、やっぱり春に比べて人気出てる証拠なのかな―。だとしたら嬉しいな。<br>先日の単独ライブの熱量が界隈にまだ残っている気もするし、その流れで中の人にも興味持つ人が増えてくれてたら嬉しいな。</p> <p>舞台挨拶は春の時も色んな話が聞けてすごく楽しかったので、今回もどんな発言が出るか楽しみにしています。<br>特に藤田さん( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>藤田さんこそブログ見てると単独ライブ以降もどんどん熱量上がってる感じがするので、今回もMCで色々ぶっ込んできてくれることを期待しています( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>その前にまずは明日の37話、ですね！！！！<br>って！！！！！！！！もう37話かよーーーーーーーぎゃーーーーーーー！！！！！！！！！！(自らの発言でダメージを負うスタイル<br>うう…つらい…終わらないでプリアラ……</p> <p>それでは！！！！！！！！また！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;これまた遅くなってしまいましたが、プリアラ36話あきいち回の感想を。&lt;br&gt;いやあ、今週はもう「藤田さんの誕生日がある」って緊張感で月曜からずっとずっとそわそわしていたので、19日に無事にお誕生日を迎えられてブログも更新できて、その達成感で後半はもう腑抜けてました。&lt;br&gt;藤田さん、改めて本当にお誕生日おめでとうございました…！&lt;br&gt;今日のTRPGニコ生でもお祝いできて嬉しかったな―( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )&lt;br&gt;そっちの感想はまた書きます。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>藤田咲さん聖誕祭 2017 この一年を年表で振り返ってみる。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/10/19/happy-birthday-20171019/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/10/19/happy-birthday-20171019/</id>
    <published>2017-10-18T15:19:03.000Z</published>
    <updated>2017-10-18T17:10:31.264Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。</p> <p>10月19日になりました。</p> <p><strong>藤田咲さん、お誕生日おめでとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</strong></p> <p>今年も無事にこの佳き日を迎えられたことを本当に嬉しく思います。<br>思えば、去年の夏に本格的に藤田さんのファンになって、あまりの可愛さにブログを作って、イベント行くようになって、笑顔と人柄にどんどん深みにハマって抜け出せなくなって、そこからはもうまるで嵐のような一年間でした。</p> <p>この一年間、これだけ楽しく充実した日々を過ごすことが出来たのは、ひとえに藤田さんが素晴らしいお仕事をしてくださったおかげです。<br>ファンがファンとして生きられるのは御本尊がお仕事頑張ってくれているからなんだなあと、改めて感じた一年間でもありました。<br>本当に本当に、ありがたい限りです。</p> <p>という訳で、一年に一度しかないこの日、藤田さんのお誕生日を盛大にお祝いしたく！！！！！！！！！！！！！！！<br>ゆかりさん聖誕祭の時と同じ切り口で恐縮ですが、この一年の藤田さんを年表形式で振り返ってみようかと思います。<br>はい、毎度毎度私だけが楽しい企画です。<br>いいんです、ここはそのための「可愛いを叫ぶブログ」なのだから！！！！！！！！！！<br>あ、ちなみに藤田さん御本人には、プリアラライブの時にお手紙とプレゼントを贈らせていただきました( ◜◡◝ )<br>ちょうど良いタイミングでイベントがあって良かったです。</p> <p>という訳で、このブログではいつも通り、一年分の「藤田さん可愛い！！！！！！！！！！！！！！！」を叫んでいこうと思います！！！！！！！！！！！！！<br>お暇な方はお付き合いください！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="企画概要"><a href="#企画概要" class="headerlink" title="企画概要"></a>企画概要</h3><ul> <li>完全に自己満足企画です</li> <li>藤田さんの出演のイベントや動画、放送されたアニメ関連のニュースについて年表形式でまとめます</li> <li>コメントは全部は書ききれないため、代表的なものと個人的に思い入れがあるものをピックアップします</li> <li>本当に無駄に長いです(恒例</li> </ul> <h2 id="2016年10月～12月"><a href="#2016年10月～12月" class="headerlink" title="2016年10月～12月"></a>2016年10月～12月</h2><p>さて、では早速、昨年のお誕生日である2016年の10月から12月まで。<br>個人的に、この時期は毎日新しい藤田さん物件を発見しては「可愛い！！」「こっちも可愛い！！！」「あれもこれもどれも可愛い全部可愛いやったーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！」と言う時期だった記憶です。<br>イベントでの藤田さんの素敵さと素晴らしさに気づいたのもこの頃…もっと早く気づきたかった…！！！！！</p> <div class="container-fluid"> <div class="row example-basic"> <div class="col-xs-10 col-xs-offset-1 col-sm-8 col-sm-offset-2"> <ul class="timeline"> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2016-10-23</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">「艦これ」鎮守府秋刀魚祭り in 横浜泊地</h3> <p>一日中藤田さんの声を聴けて幸せな一日だった記憶。誕生日もお祝いできて嬉しかった！</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2016-10-27</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">豊崎愛生のおかえりらじお 343回 ゲスト出演</h3> <p>この時の藤田さんが好きすぎて半年ぐらい毎日聴いてたなあ…</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2016-11-18</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">工学院大学学園祭「第67回新宿祭」声優トークショー</h3> <p>行けなくて後から写真見てあまりの可愛さになぜ行かなかったのかと血の涙…</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2016-11-19</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">淑徳大学 東京キャンパス 淑徳祭 声優トークショー</h3> <p>同じくこれも行きたかったあああああああああ！！！！！！！！</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2016-11-23</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">ホームランラジオ！ オールスターゲーム2016 総括版</h3> <p>何が何でも若鷹軍団を歌わせ隊ｗ　ホムラジ学園早くアニメ化しないかなあ…</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2016-11-26</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">劇場版 艦これ 舞台挨拶＠新宿ピカデリー、ＴＯＨＯシネマズ 新宿、シネマサンシャイン池袋</h3> <p>時津風的衣装の藤田さんさいかわだった…( ◜◡◝ )</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2016-12-03</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">劇場版 艦これ 舞台挨拶＠なんばパークスシネマ、ＴＯＨＯシネマズ 梅田</h3> <p>この時の衣装も可愛かったなあ…</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2016-12-04</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">劇場版 艦これ 舞台挨拶＠広島バルト11、ＴＯＨＯシネマズ 天神、ユナイテッドシネマ・キャナルシティ13</h3> <p>広島からの福岡×2って、凄いなあ。</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2016-12-07</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">放課後のプレアデス Blu-ray BOX発売記念スペシャルイベント</h3> <p>これも行きたかったな～</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2016-12-09</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">声の優れた俳優によるドラマリーディング 日本文学名作選　第二弾「三四郎／門」</h3> <p>これも行きた(ry</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2016-12-18</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">劇場版 艦これ 舞台挨拶＠MOVIX仙台</h3> <p>大坪さんとの。これも行きたかった！！！！！！！！！！！！！</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2016-12-25</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">劇場版 艦これ 舞台挨拶＠新宿ピカデリー、横須賀HUMAXシネマズ</h3> <p>クリスマスだからって赤加賀ネタぶっこみまくる藤田さん最高でした( ◜◡◝ )</p> </div> </li> </ul> </div> </div> </div> <p>凄い、最初っから怒涛のイベント攻勢ですね。この時期は本当にイベント出演が多かったんだなあ。<br>特に劇場版艦これの舞台挨拶、藤田さんだけでもこれだけ全国まわっていたんだなあ…凄い。<br>その合間を縫うように学園祭、ホムラジイベ、そして朗読劇と、本当に毎週末イベントだったんですね。<br>私が行けなかったイベントもたくさんあって…特に学園祭とか、後からブログでお写真見て当日のお姿のあまりの可愛さに悶絶して「なんで私はその場にいなかったの？？？」と自分を問い詰めまくりました。</p> <p>…行きたかったなあ(蘇る悔しさ</p> <p>でも、私が参加出来たイベントだけでも、秋刀魚祭り→ホムラジイベント→艦これ舞台挨拶×2と、これだけでも凄い満足感だったことを覚えています。<br>では、一つずつ振り返ってみたいと思います。</p> <h4 id="2016-10-23-「艦これ」鎮守府秋刀魚祭り-in-横浜泊地"><a href="#2016-10-23-「艦これ」鎮守府秋刀魚祭り-in-横浜泊地" class="headerlink" title="2016-10-23 「艦これ」鎮守府秋刀魚祭り in 横浜泊地"></a>2016-10-23 「艦これ」鎮守府秋刀魚祭り in 横浜泊地</h4><p>そうそう、2016年の10月は秋刀魚祭があったんですよね！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>公式から「リアル秋刀魚祭やります！」ってアナウンスがあった時は「なに言ってんだ？？？？」って感じでしたけど、蓋を開けてみれば青空の下秋刀魚にかぶりつきながら声優さんのイベントも楽しめるという、最高に素晴らしいイベントでした( ◜◡◝ )</p> <p>確かこの日はものすごく天気が良くて、秋晴れの空の下横浜の海風に吹かれながら秋刀魚の香りとともに一日中藤田さんを見守ることが出来るという、今思い出してもものすごく幸せな一日でした。<br>昼公演では、山田さんの音頭でみんなで藤田さんにお誕生日おめでとうが言えたし！！！！！！<br>当日ではなかったけど、直接お祝いできて嬉しかったなー( ◜◡◝ )</p> <p>あと、イベント時恒例の藤田さんの元気な「みなさーんこんにちはーーー！！！！！！」にハマってしまったのもこの時でした。<br>イベントの時の藤田さんの元気なご挨拶が本当に好きなんです。<br>あの御声を聴くと、ああ、今日も楽しいイベントが始まるんだなあと思えます( ◜◡◝ )<br>イベントの時、最初から最後までいつもにこにこ元気に進行してくれる藤田さん本当に最高だし大好きだ……</p> <h4 id="2016-10-27-豊崎愛生のおかえりらじお-343回-ゲスト出演"><a href="#2016-10-27-豊崎愛生のおかえりらじお-343回-ゲスト出演" class="headerlink" title="2016-10-27 豊崎愛生のおかえりらじお 343回 ゲスト出演"></a>2016-10-27 豊崎愛生のおかえりらじお 343回 ゲスト出演</h4><p>あああーーーーーーーーーーーそうだ10月は豊崎さんのお誕生日もあったのでした！！！！！！！！！！！！！<br>この「おからじ」藤田さんゲスト回本当に好きで大好きで、配信後半年くらい毎日毎日出勤時に聴いては藤田さんの御声に元気をもらっていました。</p> <p>当時の感想記事でも散々書きましたけど、開幕からずっと笑ってる藤田さんほんと好きなんですよね～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>久しぶりに聴いてる(と言うか観てる)けど、なんでこんな可愛いかな～～～～～～～～～～～～もうさ～～～～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>…ああ、駄目だ、魅入ってしまうｗ</p> <p>うーん、「振り返る」ための企画だしどこが好きかちゃんと書かなくてはと思うんだけど、どうしても「可愛い」としか…元気なとこと笑顔が素敵なとこが好きです。もうほんとに好きです。このラジオでもずっとずっと楽しそうに笑ってくれてるとこが本当に好きです。</p> <p>この時は豊崎さん大台突破記念のゲストだったけど、今年もゲストで出てくれないかな～～～～～。また豊崎さんとのまったりトーク聴きたいなあ。</p> <h4 id="2016-11-23-ホームランラジオ！-オールスターゲーム2016-総括版"><a href="#2016-11-23-ホームランラジオ！-オールスターゲーム2016-総括版" class="headerlink" title="2016-11-23 ホームランラジオ！ オールスターゲーム2016 総括版"></a>2016-11-23 ホームランラジオ！ オールスターゲーム2016 総括版</h4><p>初めて参加したホムラジのイベント！！！！！！！！！！！！！！しかも昼夜公演。<br>パっとUPチーム考案の「ブヨも暇」Tシャツを着て、この日も大いに笑わせてもらった一日でした( ◜◡◝ )<br>このイベントも本当に楽しかったな～～～～～～～～～。<br>ホムラジ恒例のピンク鷹ユニ着た藤田さん最高に可愛かったし、野球への情熱が生で感じられたのも良かった( ◜◡◝ )<br>推し球団のプレゼン企画で、一人だけ音源持ち込んで観客巻き込んで「それ行け若鷹軍団」を歌わせる藤田さんとかｗｗ</p> <p>トークはいつものホムラジまんまですっごい楽しかったし、朗読劇コーナーでは「ホムラジ学園」と言うネタで昼夜ともに大笑いさせてもらいました。<br>今年もそろそろCSだけど、この総括版イベントやらないのかな。来年になっても良いのでぜひ企画していただきたい…！！！！！！！！！！！！</p> <h4 id="2016-11-26-「劇場版-艦これ」初日舞台挨拶"><a href="#2016-11-26-「劇場版-艦これ」初日舞台挨拶" class="headerlink" title="2016-11-26 「劇場版 艦これ」初日舞台挨拶"></a>2016-11-26 「劇場版 艦これ」初日舞台挨拶</h4><p>劇場版 艦これの初日舞台挨拶は、LVで参加しました。<br>ここでも開幕の「提督のみなさん、こんにちはーーーー！！！！！！！！」の挨拶がめっちゃ元気で強烈だったのを覚えていますｗ<br>この時は衣装が確か時津風的なセーラー衣装で、めちゃめちゃ可愛かったことも覚えています( ◜◡◝ )<br>藤田さんが、イベントの時にちゃんとその作品だったりキャラクターに寄せた衣装や髪型にしてるんだなあと気がついた瞬間でもありました。<br>こういう細かいところの気遣いは本当に凄いなあと思います。</p> <p>あとこの舞台挨拶での想い出は、上坂さん as 吹雪 を井口さん as 加賀さんと囲んでの「輪形陣！」のポーズですかねｗ<br>あと、イベントが進むうちに「キャストの藤田さん」から「さっきぃ提督」になっちゃってイベント進行が滞りだしてたびたび井口さんに「さっきぃ提督」ってたしなめられてる藤田さんが可愛かったｗ<br>艦これイベントのたびにブログで井口さんへの感謝を表しているのは、こういう暴走を井口さんが止めてくれるからだったりするのかなｗ</p> <h4 id="2016-12-25-劇場版-艦これ-舞台挨拶＠新宿ピカデリー"><a href="#2016-12-25-劇場版-艦これ-舞台挨拶＠新宿ピカデリー" class="headerlink" title="2016-12-25 劇場版 艦これ 舞台挨拶＠新宿ピカデリー"></a>2016-12-25 劇場版 艦これ 舞台挨拶＠新宿ピカデリー</h4><p>劇場版 艦これ 公開から一ヶ月後の舞台挨拶＠新宿の昼の部に参加しました。<br>この時確か仕事がめちゃ忙しくて、半ばヤケクソで「うわーんもうやだ藤田さんに会いに行くもーん！！！」ってな感じで衝動的にチケットを取った記憶。<br>で、映画と舞台挨拶を観て、本当にそのままとんぼ返りしましたｗ</p> <p>でも、そんな状況でも帰りの新幹線ではもうずっとずっとにこにこでいられるぐらい満足度の高い舞台挨拶でした( ◜◡◝ )<br>いや、藤田さんの笑顔と笑い声の威力って本当にすごい。<br>それを実感したイベントでもありました。</p> <p>この舞台挨拶では、まさに時期がクリスマスってこともあって、クリスマスに絡めた時期ネタがたくさん聴けたのがすごく楽しかったです。<br>艦娘とのクリスマスの過ごし方、とか。確か藤田さんは山城と過ごしたい、と言っていた気が。</p> <p>あとは、劇場版の舞台挨拶まわりで井口さんが野水さんとまわったとかで、お決まりの嫉妬ネタとかｗｗ<br>こういう時に、瞬時に赤城さんの声作って「加賀さん？」とか言ってくれちゃうの本当に大好きなんですよねぇ。<br>藤田さんボイスの中でも赤城さんボイスはかなり好きな類なので…突然赤城さんボイスを出されると「ﾋｨ!!!!!!」ってなります。もちろん幸せで( ◜◡◝ )</p> <p>2016年の締めに相応しいあったかいイベントでした( ◜◡◝ )</p> <h2 id="2017年1月～3月"><a href="#2017年1月～3月" class="headerlink" title="2017年1月～3月"></a>2017年1月～3月</h2><p>さあ、2017年です。<br>2017年は何と言っても年明け早々にプリキュアへの出演発表があって、そこからはもう今に至るまで怒涛の展開で…改めて振り返ると、ものすごく感慨深いですね。<br>では、2017年の年明けを振り返ってみます。</p> <div class="container-fluid"> <div class="row example-basic"> <div class="col-xs-10 col-xs-offset-1 col-sm-8 col-sm-offset-2"> <ul class="timeline"> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-01-07</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">キラキラ☆プリキュアアラモード キャスト発表</h3> <p>この日の衝撃は忘れません…本当におめでとうございました！！！！！</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-02-05</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">キラキラ☆プリキュアアラモード 放送開始</h3> <p>伝説のはじまり。</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-02-19</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">アルティメット人狼チャンネル 第10回 初ゲスト出演</h3> <p>藤田さんの開拓者精神の素晴らしさ。</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-03-05</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">キラキラ☆プリキュアアラモード 第5話放送</h3> <p>キュアマカロンさん爆誕！！！！！！！！！！！！！！</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-03-11</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">アルティメット人狼チャンネル 第11回</h3> <p>合コン人狼回。</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-03-14</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">2017 ワールド・ベースボール・クラシック 日本×キューバ ニコニコ生放送</h3> <p>藤田さんが可愛かったことしか覚えてないや…</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-03-15</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">2017 ワールド・ベースボール・クラシック 日本×イスラエル ニコニコ生放送</h3> <p>藤田さんが可愛かったことしか(ry</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-03-18</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">『映画プリキュアドリームスターズ！』初日舞台挨拶</h3> <p>晴れ着藤田さんの素晴らしさ！！！！！！！！！！！！</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-03-22</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">2017 ワールド・ベースボール・クラシック 準決勝 日本×アメリカ ニコニコ生放送</h3> <p>藤田さんが偏食というトークがｗ</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-03-23</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">ファミ通ゲーマーズDX#42 ゲスト出演</h3> <p>藤田さんのガチゲーマーとしてのゲーム遍歴が知れた貴重な番組でした。</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-03-25</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">プリキュアドリームナイト！</h3> <p>パティシエ衣装と3次元あきゆかの始まり( ◜◡◝ )</p> </div> </li> </ul> </div> </div> </div> <p>年末までと打って変わって、年明けからはもう怒涛のプリキュアラッシュ！<br>そしてアルティメット人狼への初参加もこの時期だったんですね。その後順調に出演を重ねて、今や準レギュラーの勢い…藤田さんのこういう開拓者精神、凄いなあ。<br>あとは合間のWBC実況ニコ生も。この時はとにかく可愛い藤田さんを長時間眺められると会って至福の時間でした( ◜◡◝ )</p> <p>しかし2017年の開幕はなんと言っても、プリキュアの出演発表とそして放送開始が大きなイベントでしたね。<br>プリキュアの始まりによって色んなものが大きく変わったようか気がします。<br>それでは、伝説の始まりをしみじみと振り返ってみたいと思います。</p> <h4 id="2017-01-07-キラキラ☆プリキュアアラモード-キャスト発表"><a href="#2017-01-07-キラキラ☆プリキュアアラモード-キャスト発表" class="headerlink" title="2017-01-07 キラキラ☆プリキュアアラモード キャスト発表"></a>2017-01-07 キラキラ☆プリキュアアラモード キャスト発表</h4><p>これなー。<br>この日のことは未だに覚えているんですけど、藤田さんのプリキュア出演は、深夜にたまたまアニメ系の情報サイトを見て偶然知ったんですよね。<br>でもその時は雑誌バレかなにかで公式の発表はまだだったので、はやる気持ちを抑えつつ眠りについた記憶があります…</p> <p>で、翌朝。<br>起きてみたら公式発表されていて「夢じゃなかったよやったーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！」と、その日一日浮かれていて夢心地でふわふわしていた記憶がありますｗ<br>藤田さんもブログでプリキュア出演への熱い思いを綴ってくれて、何度も読み返しては「おめでとうございます」と繰り返していました。<br>いやーーーーーーーーーー本当に、もうこの時から10ヶ月近く経つんですね。</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【キラキラ☆プリキュアアラモード】<br>キャスト情報解禁<br>💗キュアホイップ／美山加恋<br>💛キュアカスタード／福原遥<br>💙キュアジェラート／村中知<br>💜キュアマカロン／藤田咲<br>❤️キュアショコラ／森なな子<br>🍰ペコリン／かないみか<br>コメントこちら💫<a href="https://t.co/sKDNBY4C9Q" target="_blank" rel="external">https://t.co/sKDNBY4C9Q</a> <a href="https://t.co/RucTO8nIL1" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/RucTO8nIL1</a></p>&mdash; 東映アニメーション公式 (@toeianime_info) <a href="https://twitter.com/toeianime_info/status/817113490158518273?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年1月5日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>これなーーーーーーーー………<br>うっわあ、なんか今改めて見るとものっすごい感慨深いです。なんでか泣きそうになりますねｗ<br>ここからすべてが始まって、先日の単独ライブへと続くんですよねぇ…うわあうわあうわあ……凄いなあ、「伝説」って、やっぱり地道に一歩一歩積み重ねてきた結果として出来上がるものなんだなあ…キャストの皆さん本当にありがとう……</p> <p>って！まだプリアラは放送中だというのにもう最終回を迎えてしまったような心持ちに；；</p> <p>ちなみに当時の藤田さんのブログはこちらです。こちらも今改めて読み返すと、本当に感慨深い…</p> <blockquote> <p>夢がかないました！ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6201" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6201</a></p> </blockquote> <p>当時もこの記事を読んで「良かったなあ良かったなあ」と繰り返してましたけど、今読んでも「良かったなあ良かったなあ( ◜◡◝ )」ってなりますね( ◜◡◝ )<br>そして、この時すでに「キュアショコラとの関係も気になりますが」と書いている藤田さんさすがとしかｗｗｗ</p> <p>安心してください！！！！！！！！</p> <p><strong>10ヶ月後に結婚しますよ！！！！！！！！！！！！！！！！！ｗｗ</strong></p> <h4 id="2017-02-05-キラキラ☆プリキュアアラモード-放送開始"><a href="#2017-02-05-キラキラ☆プリキュアアラモード-放送開始" class="headerlink" title="2017-02-05 キラキラ☆プリキュアアラモード 放送開始"></a>2017-02-05 キラキラ☆プリキュアアラモード 放送開始</h4><p>そしてこの日、ついに伝説が始まるわけで…！！！！！！！！！！！！！<br>日曜の朝なんて予定がなければ寝坊が常だったのに、プリアラのおかげで今やすっかり早起きの健康優良児にｗ<br>イベントのために外出もするし、プリキュアって心だけでなく身体にも良いんですね！！！！</p> <p>1話のゆかりさんは台詞こそ「マカロン？」の一言だったけど、今後を大いに期待させてくれるキャラクターで、この時から毎週毎週わくわくとテレビに釘付けのニチアサです。<br>改めて振り返ってみると、ゆかりさんというキャラクターも1話の頃から随分と変わりましたよね。もちろん良い意味で( ◜◡◝ )<br>1話の頃は「このキャラクターが一年を通してどう変わっていくんだろう？」と期待に胸を膨らませていましたが、期待通りに、想像以上に、ゆかりさんは素敵な女性になってくれました。<br>残り話数も少なくなってきましたが、ゆかりさんが今後もどんな変化を遂げていくのか、楽しみです。</p> <h4 id="2017-03-18-『映画プリキュアドリームスターズ！』初日舞台挨拶"><a href="#2017-03-18-『映画プリキュアドリームスターズ！』初日舞台挨拶" class="headerlink" title="2017-03-18 『映画プリキュアドリームスターズ！』初日舞台挨拶"></a>2017-03-18 『映画プリキュアドリームスターズ！』初日舞台挨拶</h4><p>3月と言えばプリキュアドリームスターズの公開月！<br>ということで初日舞台挨拶ももちろん行きました。<br>この時の晴れ着衣装、ほんっとうに素敵だったなあ…当時の感想記事でも書きましたけど、華やかで艶やかな藤田さんのお姿が最高に眼福でした。</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【映画プリキュアドリームスターズ！】<br>キュアショコラ:森なな子<br>こちらは高校生ペア。<br>マカロンさん、ショコラさんの振る舞いも完璧で感動です！<a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2?src=hash" target="_blank" rel="external">#プリキュア</a>　<a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%82%AD%E3%83%A9%E3%82%AD%E3%83%A9%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2%E3%82%A2%E3%83%A9%E3%83%A2%E3%83%BC%E3%83%89?src=hash" target="_blank" rel="external">#キラキラプリキュアアラモード</a> <a href="https://t.co/00e3VXI1Oy" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/00e3VXI1Oy</a></p>&mdash; さとまぃ (@myko3031) <a href="https://twitter.com/myko3031/status/842970922311069696" target="_blank" rel="external">2017年3月18日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>これなー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>…あのーーー、この一枚目の写真の藤田さんの森さんへの顔の寄せ方ズルくない？？？？？？？？<br>これもうほんっっとズルい思うんですよ！！！！！！藤田さんのこういうとこもうほんっと！！！！！ほんっっっと！！！！！！！好きだ！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>あと、確か生でプリキュアの名乗り口上が聞けたのが確かこの時が初めてだったんですよね。<br>それがもうすっっっっっっっっっごい嬉しかった！！！！！！！！！！！<br>感動したなあ……でも、この名乗りももうあと何回聴くことが出来るのかな。</p> <p>こういうトークイベントの時の藤田さんって、すごくいろんなところに目線を飛ばしてくれるというか客席の隅々にまで目線を配ってくれるので、これまでにない距離感で藤田さんを見ることになってしまった自分としてはもう緊張しまくりでガチガチだったのを覚えています…<br>いやあ、推しを近くで観るのは緊張するぜ……</p> <h4 id="2017-03-25-プリキュア-ドリームナイト！"><a href="#2017-03-25-プリキュア-ドリームナイト！" class="headerlink" title="2017-03-25 プリキュア ドリームナイト！"></a>2017-03-25 プリキュア ドリームナイト！</h4><p>映画公開初日の夜に突如公開になった謎の企画。<br>夜の21時から朝までプリキュア映画漬けでした。<br>この時はキャストの皆さんがプリアラキャスト発表時のパティシエ衣装を着て登場してくれて、藤田さんめっちゃ可愛くてもう大変でした( ◜◡◝ )<br>あの衣装を生で拝むことが出来るなんて思っていなかったので、物凄く嬉しかったです。</p> <p>あとこの時の思い出といえば、藤田さんが「今日は女児がいないから」ってあきゆかネタをぶっこみまくりだったことｗｗ<br>ドリームスターズで壁ドンするあきらさんを見て美山さんが「私もして欲しい」って言い出して、福原さんの「じゃあ私壁やる」という謎のアシストからの実際に壁ドンしてもらって、それに対して藤田さんがゆかりさん的ポーズで遺憾の意を表明するって言うｗｗｗｗ<br>文章で書くともうなんのことやらですけどｗｗ</p> <p>……楽しかったなあ。</p> <h2 id="2017年4月～6月"><a href="#2017年4月～6月" class="headerlink" title="2017年4月～6月"></a>2017年4月～6月</h2><p>プリアラの放送が始まって、4月はキャラソンの発売と5月のリリイベが大きなイベントでしたね。<br>あの日々が全部10月のプリアラ単独ライブにつながっているのかと思うと、感慨もひとしおです…</p> <div class="container-fluid"> <div class="row example-basic"> <div class="col-xs-10 col-xs-offset-1 col-sm-8 col-sm-offset-2"> <ul class="timeline"> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-04-01</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">ホームランラジオ！ オールスターゲーム2017 開幕版</h3> <p>リーグ優勝おめでとうございます( ◜◡◝ )</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-04-01</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">進撃の巨人第二期 放送開始</h3> <p>ユミルさんのターン。</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-04-05</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">武装少女マキャヴェリズム 放送開始</h3> <p>キョーボーのターン。「まじ、クマですんで。」の可愛さ( ◜◡◝ )</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-04-09</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">ダンガンロンパ３ファンミーティング2017ファイナル</h3> <p>水瀬さんとのお写真可愛かったなー( ◜◡◝ )</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-04-26</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">キラキラ☆プリキュアアラモード sweet etude 4 「CAT MEETS SWEETS」発売</h3> <p>改めて歌詞を読んで妄想しまくった記憶。</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-05-07</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">アルティメット人狼8</h3> <p>新宿でのリアルイベント。大きな人に囲まれるちっちゃい藤田さんが可愛かったなー( ◜◡◝ )</p> </div> </li><li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-05-14</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">キラキラ☆プリキュアアラモード キャラソンシングルリリースイベント 「スウィート☆エチュード☆アラモード」</h3> <p>プリキュアコスチュームの衝撃。もうとにかく楽しかったです。</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-06-08</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～（11）ゲスト出演</h3> <p>福原さんとのやり取り可愛くてほんと好きです( ◜◡◝ )</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-06-11</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">【ファミ通】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！</h3> <p>多布衣くまこさん、爆誕！！！！！！！</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-06-22</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">福原遥のフクハラVOICEステーション～フクステ～（12）ゲスト出演</h3> <p>藤田さんと福原さんの共通点多杉問題。</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-06-26</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">リアル脱出ゲーム大パーティー</h3> <p>公式採用された藤田さん企画のリアル脱出ゲーム、早く実現しないかなあ。</p> </div> </li>  </ul> </div> </div> </div> <p>相変わらず凄いボリュームだ。<br>書き出して思い出しましたけど、この時期はプリアラはもちろん進撃の巨人2期とマキャヴェリズムの放送が重なって、毎週色んな藤田さんの御声が聞けて耳がとっても幸せな期間でしたね。<br>特に進撃は完全にユミルさんのターンだったこともあって、ユミルさんと言うキャラクターにどっぷり浸かった時期でもありました。<br>思わず原作全巻衝動買いしちゃったよ…<br>進撃は今月末にイベントもあって、今から楽しみですね( ◜◡◝ )</p> <p>では、振り返り！</p> <h4 id="2017-04-01-ホームランラジオ！-オールスターゲーム2017-開幕版"><a href="#2017-04-01-ホームランラジオ！-オールスターゲーム2017-開幕版" class="headerlink" title="2017-04-01 ホームランラジオ！ オールスターゲーム2017 開幕版"></a>2017-04-01 ホームランラジオ！ オールスターゲーム2017 開幕版</h4><p>4月の開幕はホムラジから！<br>この時は4月ってこともあって、確かペナントレース開幕予想とかやってみんな好き勝手予想して紛糾しまくってた記憶がｗ<br>藤田さんは相変わらずのピンク鷹ユニがお似合いでとっても素敵でした( ◜◡◝ )<br>好きな人が好きなことを楽しそうに語るイベントは本当に見ていて楽しいですね( ◜◡◝ )</p> <h4 id="2017-04-26-キラキラ☆プリキュアアラモード-sweet-etude-4-「CAT-MEETS-SWEETS」発売"><a href="#2017-04-26-キラキラ☆プリキュアアラモード-sweet-etude-4-「CAT-MEETS-SWEETS」発売" class="headerlink" title="2017-04-26 キラキラ☆プリキュアアラモード sweet etude 4 「CAT MEETS SWEETS」発売"></a>2017-04-26 キラキラ☆プリキュアアラモード sweet etude 4 「CAT MEETS SWEETS」発売</h4><p>思わず取り上げずにはいられない、マカロンさんのキャラソン発売日！！！！！！！！！<br>藤田さんのファンになってから藤田さんのキャラソンCDが発売されるのが初めてだったので、ものすごくものすごく嬉しかった記憶。<br>過去のキャラソンももちろん買っていたんですけど、リアルタイムに発売日に立ち会えるのが初めてだったのですごく嬉しかったのでした。<br>あんまり嬉しくて、CDの「キュアマカロン (CV: 藤田咲)」の表記を眺めてはにやにやと過ごしていました( ◜◡◝ )</p> <p>「CAT MEETS SWEETS」は聴けば聴くほど、プリアラの話数が進めば進むほど「ゆかりさんの曲なんだなあ」との想いが強くなる素晴らしい曲だと思います。<br>発売日に改めて歌詞を全部読んで、当時には意外なゆかりさんの一面が見えた気がして興奮して長文の記事を書いた記憶がｗ<br>思えば、ゆかりさんに対して妄想過多気味になりだしたのはこの曲がきっかけだった気がする…</p> <h4 id="2017-05-07-アルティメット人狼8"><a href="#2017-05-07-アルティメット人狼8" class="headerlink" title="2017-05-07 アルティメット人狼8"></a>2017-05-07 アルティメット人狼8</h4><p>新宿で行われたアルティメット人狼のリアルイベント！<br>うっかり最前ど真ん中で藤田さんを拝めてしまうという幸運に恵まれ、夢心地で帰路についた記憶(いつもそうだけど)<br>アルティメット人狼は、普段のイベントでは見られないような藤田さんの表情がたくさん見られるので、それが楽しいですね。<br>でもって、考え込みながらもやっぱりにこにこ笑ってくれる藤田さんの可愛さ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>またイベントやってくれたら嬉しいなあ。</p> <h4 id="2017-05-14-キラキラ☆プリキュアアラモード-キャラソンシングルリリースイベント-「スウィート☆エチュード☆アラモード」"><a href="#2017-05-14-キラキラ☆プリキュアアラモード-キャラソンシングルリリースイベント-「スウィート☆エチュード☆アラモード」" class="headerlink" title="2017-05-14 キラキラ☆プリキュアアラモード キャラソンシングルリリースイベント 「スウィート☆エチュード☆アラモード」"></a>2017-05-14 キラキラ☆プリキュアアラモード キャラソンシングルリリースイベント 「スウィート☆エチュード☆アラモード」</h4><p>プリアラキャラソンリリイベ～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！</p> <p>このイベントも、今思い出しても胸が熱くなるイベントの一つですね。<br>この時の衝撃は何と言っても、キャスト陣のプリキュア衣装姿！！！！！！！！！！！！！<br>イベントでは、立ち位置的に藤田さんが一番最初に登場したので、あまりの衝撃に意識が飛びかけました。<br>しかも距離近かったし。<br>もうほんっと、ほんっとに可愛かったなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>あとこの時の藤田さんと言えば、開幕での名乗りを盛大に噛むというｗ<br>からの、隣の福原さんにしがみついてよしよしされる藤田さんの圧倒的可愛さ～～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！<br>藤田さんと並ぶと福原さんの方が身長高いのほんとポイント高い( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>そしてポイント高いと言えば、3月のドリームナイトに続き、ここでもあきゆかネタをぶっ込んでくる藤田さんそしてそんな藤田さんのぶっこみにちょっと慣れてきた森さんｗ<br>この時からあきゆかネタの時に各地から悲鳴が聴こえていたけど、10月の単独ライブではそれが大爆発してしまいましたね( ◜◡◝ )<br>本当に、このイベントがあっての単独ライブだったんだなあと、しみじみとそう思います。<br>このイベントも本当に楽しかったなあー。</p> <h4 id="2017-06-26-リアル脱出ゲーム大パーティー"><a href="#2017-06-26-リアル脱出ゲーム大パーティー" class="headerlink" title="2017-06-26 リアル脱出ゲーム大パーティー"></a>2017-06-26 リアル脱出ゲーム大パーティー</h4><p>メットライフドームで行われた、リアル脱出ゲーム10周年を祝う大パーティー！<br>藤田さんがゲスト出演されたイベントは、ゲストが新しいリアル脱出ゲームの企画を持ち込んで、代表の加藤氏が審査する、と言うものでした。<br>で、藤田さんの持ち込み企画「果てしない悪夢からの脱出」がなんと採用！<br>実現に向けては前向きに検討とのことだったので、いつか実現されることを本当に楽しみにしています！！！！！！！<br>(採用理由に「実現したら藤田さんが声あててくれそう」ってのもあったんで、もちろん藤田さんのご出演も期待しています！！！！！！！！！！)</p> <h2 id="2017年7月～10月"><a href="#2017年7月～10月" class="headerlink" title="2017年7月～10月"></a>2017年7月～10月</h2><p>さあ、いよいよラスト期間、今年の7月から本日まで。<br>夏はやっぱりイベントの時期ですね！<br>本当に色んなイベントがありました。<br>そして、10月のプリアラ単独ライブへ……</p> <div class="container-fluid"> <div class="row example-basic"> <div class="col-xs-10 col-xs-offset-1 col-sm-8 col-sm-offset-2"> <ul class="timeline"> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-07-03</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">【第91回】かな＆あいりの文化放送ホームランラジオ！ ゲスト出演</h3> <p>「可愛い」以外の感想がない…………</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-07-15</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">アルティメット人狼×戦国IXA ゲスト出演</h3> <p>武将コス………(まだ言う)</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-07-26</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">キラキラ☆プリキュアアラモード　ボーカルアルバム「キュアラモード☆アラカルト」発売</h3> <p>愛とときめきのマカロナージュと言う聖典。</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-07-30</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">「艦これ」鎮守府瑞雲祭り in 富士急ハイランド泊地 & 鎮守府「瑞雲」観閲式スペシャルステージ</h3> <p>瑞雲法被藤田さん最高！！！！！！！！！！！！</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-08-06</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">【ファミ通】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！ 第2弾</h3> <p>くまこmode藤田さんの圧倒的可愛さに震えろ！！！！！！！！！！！！！</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-08-14</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">『進撃の巨人ラジオ ～梶と下野の進め！電波兵団～』第75回 ゲスト出演</h3> <p>もうずっとずっとわろてる…( ◜◡◝ )</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-08-19</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">アルティメット人狼チャンネル　第17回 ゲスト出演</h3> <p>浴衣藤田さん！！！！！！！！！</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-08-26</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">Animelo Summer Live 2017 -the CARD- 2日目 プリアラサマーセッション</h3> <p>大舞台で歌い踊る藤田さんの姿に目頭が熱く…</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-08-29</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">松井恵理子・松嵜麗の声優アニ雑団♯70 ゲスト出演</h3> <p>ねこパジャマ姿藤田さんの圧倒的可愛さに震えろ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-09-03</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">初音ミク「マジカルミライ 2017」ライブ＆企画展・まりえさゆりのオフラインセッション in 初音ミク「マジカルミライ2017」ゲスト出演</h3> <p>私は初のマジカルミライでした。TRPGづいてるなー。</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-09-16</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">第肆回「艦これ」観艦式</h3> <p>やっぱり赤城さんmodeの藤田さん大好きだ～～～～～～～～～～！！！！！！！</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-09-30</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">アルティメット人狼チャンネル１周年記念公開放送</h3> <p>アルティメット人狼ももはや準レギュラーですね。</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-10-07</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">キラキラ☆プリキュアアラモードLIVE2017 スウィート☆デコレーション</h3> <p>あきゆかが成就してしらきは成仏しました。</p> </div> </li> <li class="timeline-item"> <div class="timeline-info"> <span>2017-10-09</span> </div> <div class="timeline-marker"></div> <div class="timeline-content"> <h3 class="timeline-title">クトゥルフ神話TRPGチャンネル ライブ！ </h3> <p>どんな現場でもぐいぐい回していく藤田さんの凄さと素晴らしさ。</p> </div> </li> </ul> </div> </div> </div> <p>うーん、凄い。本当にたくさんのイベントがあったんだなあ。<br>毎週のプリキュアの収録もある中でイベントにも精力的に参加してくれて、藤田さんには本当に感謝の気持ちでいっぱいです。<br>では、しみじみと、振り返ってみたいと思います。<br>(本当は↑の年表に先日のプリアラチーム＠和歌山の事件を「あきゆか新婚旅行」として載せようと思ってやめましたｗ)</p> <h4 id="2017-07-30-「艦これ」鎮守府瑞雲祭り-in-富士急ハイランド泊地-amp-鎮守府「瑞雲」観閲式スペシャルステージ"><a href="#2017-07-30-「艦これ」鎮守府瑞雲祭り-in-富士急ハイランド泊地-amp-鎮守府「瑞雲」観閲式スペシャルステージ" class="headerlink" title="2017-07-30 「艦これ」鎮守府瑞雲祭り in 富士急ハイランド泊地 &amp; 鎮守府「瑞雲」観閲式スペシャルステージ"></a>2017-07-30 「艦これ」鎮守府瑞雲祭り in 富士急ハイランド泊地 &amp; 鎮守府「瑞雲」観閲式スペシャルステージ</h4><p>2016年の秋刀魚祭りに続く艦これ謎イベント、それが瑞雲祭り！！！！！！！！！！！！<br>…リアル秋刀魚祭りのときですら「？！」ってなったのに、ここに来て「瑞雲祭り」と言うさらなるパワーワードを生み出してしまう公式…<br>でも、イベント自体はもうめちゃくちゃ楽しかったです！<br>観艦式ほどかしこまらず、適度に肩の力の抜けたイベントで、藤田さんもキャストとしてよりは「さっきぃ提督」としてはしゃいでいて大変楽しそうで、観ているこちらもずっとにっこにこの素敵イベントでした( ◜◡◝ )<br>ブラゲの夏イベ情報持ち込んで、提督と一緒に勝利を誓い合う藤田さん、最高だったなあｗ</p> <p>あとこの時も衣装と髪型がとにかく素敵で、さらに瑞雲法被が本当に良い仕事をしてくれて最高でした。<br>アルペジオライブでの白衣脱ぎ捨てと言い、上着を脱ぐ仕草って、とても良いですよね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あと、「瑞雲祭」だから、藤田さん艦の中でも扶桑型がフィーチャーされたイベントでそれも嬉しかったです！<br>描き下ろし山城ほんとに可愛かったー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h4 id="2017-08-06-【ファミ通】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！-第2弾"><a href="#2017-08-06-【ファミ通】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！-第2弾" class="headerlink" title="2017-08-06 【ファミ通】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！ 第2弾"></a>2017-08-06 【ファミ通】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！ 第2弾</h4><p>これだけは言わせて欲しい！！！！！！！！！！</p> <p>くまこmodeの藤田さん！！！！！！！！！！！最高に可愛かったです！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>…以上！</p> <h4 id="2017-08-26-Animelo-Summer-Live-2017-the-CARD-2日目-プリアラサマーセッション"><a href="#2017-08-26-Animelo-Summer-Live-2017-the-CARD-2日目-プリアラサマーセッション" class="headerlink" title="2017-08-26 Animelo Summer Live 2017 -the CARD- 2日目 プリアラサマーセッション"></a>2017-08-26 Animelo Summer Live 2017 -the CARD- 2日目 プリアラサマーセッション</h4><p>アニサマにプリアラキャスト陣＋歌手陣とで「プリアラサマーセッション」としての出演でした。<br>さいたまスーパーアリーナと言う大きなステージで、プリキュア衣装絵歌い踊る藤田さんの姿が本当に胸熱で、藤田さんが登場した瞬間ほんとに泣きそうになりました。<br>この時の藤田さん、最初から最後まで本当に嬉しそうに楽しそうににこにこ笑ってくれてて、観ているだけでも幸せでした。<br>おめでとうございます、改めてプリキュア出演おめでとうございます…！！！！！！って思いながら観ていました。</p> <p>プリキュア衣装も可愛かったし、アンコールで上だけTシャツに着替えてたのもラフな可愛かったなー( ◜◡◝ )<br>アニサマは来月BSでの放送が決定しているし、早くもう一度観たいです！！！！！</p> <h4 id="2017-08-29-松井恵理子・松嵜麗の声優アニ雑団♯70-ゲスト出演"><a href="#2017-08-29-松井恵理子・松嵜麗の声優アニ雑団♯70-ゲスト出演" class="headerlink" title="2017-08-29 松井恵理子・松嵜麗の声優アニ雑団♯70 ゲスト出演"></a>2017-08-29 松井恵理子・松嵜麗の声優アニ雑団♯70 ゲスト出演</h4><p>これだけは言わせて欲しい！！！！！！！！！！！</p> <p>ねこパジャマ姿の藤田さん！！！！！！！！！！！しぬほど可愛かったです！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>…あと、アニ雑団は藤田さんデビュー時の貴重なお話が聞けたのがすごく嬉しかったです。<br>そういう時期があって今があるんだなあと、本当に、今こうして藤田さんのファンでいられて良かったなあと心から思いました。<br>松嵜さん・松井さんのおかげで色んなトークが聞けてとても良い番組でした。<br>是非また藤田さんゲストに呼んでください！！！！！！！！！！！</p> <h4 id="2017-09-16-第肆回「艦これ」観艦式"><a href="#2017-09-16-第肆回「艦これ」観艦式" class="headerlink" title="2017-09-16 第肆回「艦これ」観艦式"></a>2017-09-16 第肆回「艦これ」観艦式</h4><p>今年はパシフィコ横浜から東京ビックサイトに場所を移しての開催でした。<br>その影響で舞台裏はかなり大変だったみたいですが、観艦式自体は本当に楽しく、今年も声優さんの生演技を堪能できる素晴らしい2時間でした。</p> <p>あとやっぱり、艦これのイベントは藤田さんが中心となることが多いので、藤田さんのまとめあげる力というか、凄い人なんだなあというのをしみじみと感じたイベントでもありました。<br>舞台裏の大変さを微塵も感じさせず、最初から最後まで笑顔でやり遂げてくれた藤田さんのお姿は本当にまぶしかったです。<br>終始楽しそうににこにこ笑ってくれて、それを見てるだけで本当に幸せになれました。<br>そしてラストの「月夜海」歌唱では、思わずもらい泣きしそうになるほどの感極まりっぷりを発揮してくれて…<br>終えてみればもうとにかく「藤田さん大好きだ！！！！！！！！！！！！！！」と思わずにいられないイベントでした。<br>本当に、本当に素敵な人です。</p> <h4 id="2017-10-07-キラキラ☆プリキュアアラモードLIVE2017-スウィート☆デコレーション"><a href="#2017-10-07-キラキラ☆プリキュアアラモードLIVE2017-スウィート☆デコレーション" class="headerlink" title="2017-10-07 キラキラ☆プリキュアアラモードLIVE2017 スウィート☆デコレーション"></a>2017-10-07 キラキラ☆プリキュアアラモードLIVE2017 スウィート☆デコレーション</h4><p>あきゆかご結婚おめでとうございまああああああああああああああああああああす！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>はい。<br>あの夢のような一夜からはや10日が経つんですね。<br>もう本当に本当に、幸せで夢心地で最高に素敵な一日でした。</p> <p>具体的な感想は当時の感想記事に思いの丈をぶつけたのであまり書くことはないんですが、観艦式に続いてこのライブでも、「藤田さんのファンになって良かった！応援していて良かった！」と心から思いました。<br>ってか、藤田さん応援しているとそんな風に思う瞬間がすごく多いんですけど。<br>毎週のプリアラを見ていてもそう思うし。<br>本当に、藤田さんが夢を叶えたこのタイミングを一緒にお祝いできることを、心から嬉しく思います。</p> <h3 id="まとめ：藤田咲さんお誕生日おめでとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#まとめ：藤田咲さんお誕生日おめでとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="まとめ：藤田咲さんお誕生日おめでとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>まとめ：藤田咲さんお誕生日おめでとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>という訳でまとまってないけどまとめ！</p> <p><strong>藤田咲さん、本当にお誕生日おめでとうございます！！！！！！！！！！！！！！</strong></p> <p>今回こうして藤田さんの一年間の活動をまとめてみて、改めてものすごい量のお仕事をこなされているんだなあと圧倒されました。<br>最初は藤田さんのブログを追いながら軽い気持ちでまとめ出したんですけど、次から次にイベントが出てきて「え、藤田さんお仕事し過ぎでは…？」ってなったんですよね。<br>冒頭でも書いた通り、本当に、ファンがこうして全力でファン活動を出来るのって、毎日の藤田さんの頑張りの上に成り立っているんですよね。<br>なので、こうして長々と長文ブログを綴ることができるのも、藤田さんのおかげなわけです。</p> <p>まだまだ短いファン歴ではありますが、今こうして藤田さんのファンとして活動できることを本当に幸せに思います。<br>この一年も、全力で藤田さんを応援させていただく所存です！！！！！！！！！<br>たとえプリアラが終わっても！！！！！！終わっても！！！！！！！！(自らダメージを負うスタイル</p> <p>この際だから改めて言いますが、素敵な笑顔とお仕事でみんなを幸せにしてくれる藤田さんが大好きです！！！！！！！！！<br>これからも全力で応援しています！！！！！！！！！応援させてください！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>(全世界で周知だと思うけど)藤田咲さんはいいぞ！！！！！！！！！！！！</p> <p>それでは、また！！！！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;10月19日になりました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;藤田咲さん、お誕生日おめでとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;今年も無事にこの佳き日を迎えられたことを本
    
    </summary>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第35話 感想：あおちゃんの圧倒的彼氏力とひまりんの真っ直ぐさ</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/10/15/precure-alamode-35/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/10/15/precure-alamode-35/</id>
    <published>2017-10-14T16:12:34.000Z</published>
    <updated>2017-10-14T16:36:09.299Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>遅くなりましたが、プリアラ35話の感想を。<br>待ちに待った、本当に待望のあおひま回！！！！！！！！！！！でしたね！！！！！！！！！！！！！<br><a id="more"></a><br>あおひまは、5話のゆかりさん登場回冒頭でひまりんがいちかでなくあおちゃんに寄り添ってたり、いちかが突然ゆかりさん連れてきた時にひまりんがあおちゃんの背中に隠れてたりあおちゃんがそれを庇うような仕草してた時からちょっと( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )ってなって気になってたんですよね。<br>なので、今のタイミングで改めてあおひま回を見ることができてすごく嬉しかったです。<br>ありがとう、ありがとう公式様…！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="あおちゃんの圧倒的彼氏力"><a href="#あおちゃんの圧倒的彼氏力" class="headerlink" title="あおちゃんの圧倒的彼氏力"></a>あおちゃんの圧倒的彼氏力</h3><p>はい。35話はやっぱりこれだと思うんですけど。<br>あおちゃんの圧倒的彼氏力と言うかスパダリっぷり、凄まじかったですね…あれ絶対モテるやつですやん…</p> <p>ちなみにここまでのあおちゃんのスペック。</p> <ul> <li>高校生、大学生と組んでバンドのボーカル(作詞も出来る</li> <li>大財閥のお嬢様(執事付き</li> <li>学業優秀</li> <li>運動神経抜群</li> <li>それらを鼻にかけない気さくな性格</li> <li>圧倒的彼氏力　← New!</li> </ul> <p>すげぇ…少女漫画かよ！！！！！！！！！！！！！<br>あおちゃんほんと凄いなあ…ここまで高スペックであのこざっぱりした性格とか、そりゃもう女子が放っておきませんわ。<br>今はまだあれだけど、高校生、大学生になったらあおちゃんめっちゃモテそう。<br>しかも女子だけでなく男子にも。<br>すごいなあおちゃん。</p> <p>あおちゃんも、無意識に行く先々でファンを増やしてそうですよね。<br>なんだろう、あきらさんとはまた違うたらしと言うか。あきらさんは全人類に向けた全方位たらしだけど、あおちゃんはピンポイントに攻めてくる一点集中たらしと言うか。そんな言葉があるか知りませんけどｗ</p> <p>ある意味あおちゃんのたらしはあきらさんよりも罪作りなのでは…？<br>あきらさんはまだ「みんなのあきらさんだし」って共通認識があるし「すでに彼女いるし」って諦めも付きますけど(圧倒的私情)、あおちゃんの場合本気になっちゃう女子多そうな…</p> <p>やっぱりあおちゃんって将来素敵なレディになりそうな予感しかしない…<br>早く…早くゆかりさんと一緒に社交界を牛耳るんだ！！！！！！！！！！！！<br>二人でドレスとか着てパーティーに乗り込んで寄ってくる男どもを笑顔でちぎっては投げするんだ！！！！！！！！！！！！！(主にゆかりさんが)(あおちゃんはとても嫌な顔をしそう)<br>プリアラ勢がみんな社会人になってからの同窓会妄想とかめちゃくちゃ楽しそうですよね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>好きカプの未来妄想するの大好きオタクなので、あきゆかとかあおひまの大学生妄想とか社会人妄想とか非常に捗ります( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="本質を見てくれるひまりんの素敵さ"><a href="#本質を見てくれるひまりんの素敵さ" class="headerlink" title="本質を見てくれるひまりんの素敵さ"></a>本質を見てくれるひまりんの素敵さ</h3><p>対してひまりんの好きなところは、そんなあおちゃんの圧倒的素敵さを目の当たりにして、「私なんか」って自分を卑下するんじゃなくて「私もあおいちゃんみたいに頑張ろう」ってちゃんと前を向いてくれるところなんですよね。<br>今回、あおちゃんの凄さがあまりにもあまりにもでちょっと怯んじゃってましたけど。まああれは…仕方ないよ。うん。</p> <p>でも、あそこのひまりんの台詞</p> <blockquote> <p>「私とあおいちゃん、そんなに違うのかな」</p> </blockquote> <p>って、「違うのかな」ってことは、ひまりん自身は自分とあおちゃんが「違う」とは感じていない、ってことですよね。<br>周りに「違う」って言われて「そうなのかな」って悩んでるだけなんですよね。<br>そこがなんだかすごく嬉しくて、ひまりんはやっぱり本質を見てくれる良い子なんだなあと思いました( ◜◡◝ )</p> <p>ひまりんは多分今まで「どうして友達なのか」なんて考えたことなかったんじゃないかなあ。<br>当たり前に友達で当たり前に大好きなあおいちゃんだったのに、今回急に周りから「違う」とか「似てない」とか言われて「え、そうなの？？」って混乱してしまっただけのように見えました。</p> <p>一見あおちゃんの方が衝動型に見えるけど、あおちゃんの方が冷静で理屈で考えちゃうタイプで、ひまりんの方が激情型で猪突猛進型なんですよね。<br>あおひまのこういう対比、あきゆかとはまた違った感じで面白いなあと思います。<br>あおちゃんが大人になっちゃったのはやっぱり環境のせいもあるんでしょうけど、やっぱりなんだかんだ言いつつ家のことをちゃんと考えていたり、バンドやキラパティも「やらせてもらっている」って意識があるからなんだろうなあ。<br>そんなあおちゃんにとって、本当に純粋な気持ちからのひまりんのあの告白は、相当嬉しかったんじゃないかと。</p> <p>ひまりんの一世一代の大告白を聴いた時の、あのあおちゃんの嬉しそうな照れ笑いすっごい可愛かった！！！！！<br>そりゃ水嶌さんも最後に「うちのお嬢様をよろしくお願いします」って頭下げるわ……<br>ひまりん凄いなあ、あおちゃんゲットにあたって恐らく一番の難関であろう「水嶌オーディション」をいとも簡単に突破してしまうとは…</p> <p>戦闘の時にディアブルに向けたあおちゃんの告白だって、先にひまりんの告白があってこそ、あそこまで自信を持って応えられたんじゃないかなー、と。<br>あおちゃんが引っ張ってると見せかけて実はひまりんが引っ張る関係…素敵やん？<br>ひまりんは今後も、色んなこと考えすぎてちょっと躊躇しがちなあおちゃんにぐいぐい迫っていって欲しいなあ( ◜◡◝ )</p> <p>あとさーーーーーーひまりんが猪突猛進で何かするたびにあおちゃんが「しょうがないなあ」って感じで見守ってる時の表情、あれ完全に彼氏ヅラでしたよね？？？？？？？？？？？？<br>見てて「かっ、彼氏ヅラ！！！！！！！！！！あおちゃんがひまりんに彼氏ヅラを！！！！！！！！！！！！！」と思いながら見てました。ええ。<br>正直、あの顔がすべてを物語っていた気がします。</p> <p>結論：あおちゃんはひまりんの彼氏( ◜◡◝ )</p> <p>あと今回のお話は、福原さんの熱演が全体的に素晴らしかったなあと思いました。<br>特に公開告白のシーン、あそこのひまりんのお芝居すごくすごく良かったです。<br>ああ、本当にあおちゃんのこと想って、「解って欲しい」って気持ちの伝わってくる台詞だなあと…<br>そりゃあおちゃんも照れ笑いしますわ( ◜◡◝ )ってぐらいの、熱のこもりまくった告白…<br>お話を通して声優さんのこういう熱量を感じられるのもやっぱり嬉しいですね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="アニマル可愛すぎ-毎週言ってる"><a href="#アニマル可愛すぎ-毎週言ってる" class="headerlink" title="アニマル可愛すぎ(毎週言ってる"></a>アニマル可愛すぎ(毎週言ってる</h3><p>今週も言うよ！！！！！何度だって言うよ！！！！！！！！！！！<br><strong>アニマル！！！！！！！！！！！！！！可愛すぎる！！！！！！！！！！！！！！！！！！</strong><br>今週も、主人の感情に忠実なアニマルたちがすごくすごく可愛かったですね( ◜◡◝ )<br>主人が悲しい顔をすれば同じ様に悲しむし、喜べばそれ以上に喜んでくれるし、アニマル本当に可愛いやつらだな～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ひまりんがちょっと落ち込んじゃった時、リスアニマルが自分のしっぽで顔かくしてたの、あれほんとに可愛かった…<br>そしてそれに対して複雑な顔するライオン…可愛すぎる……</p> <p>ってか、アニマルってクリスタルにキラキラル注入で実体化するんですね。…え、うちのクリスタルアニマルにいくらキラキラル注いでも実体化しないんですけど……</p> <p>アニマル登場時から常に「グッズ化はよ」と言い続けていましたけど、ついに！！！マルイさんコラボでアニマルがグッズ化されたわけですが。が。</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【『映画キラキラ☆プリキュアアラモード×OlOl』コラボレーションストア】<br>新宿・国分寺・神戸・岐阜で映画公開記念イベント開催！2種類のオリジナル描き下ろしを使用したグッズ販売や、お買上げ抽選会も実施♪<a href="https://t.co/pyuqD4nH2I" target="_blank" rel="external">https://t.co/pyuqD4nH2I</a>　<a href="https://twitter.com/hashtag/precure?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#precure</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#プリアラ</a> <a href="https://t.co/kSVawPXzyx" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/kSVawPXzyx</a></p>&mdash; マルイノアニメ (@marui_anime) <a href="https://twitter.com/marui_anime/status/916226221284847617?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年10月6日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>そっちかーーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>いや、可愛いよ、こっちも可愛いよ…でも違うんだ、どっちかと言うとちっちゃい方のアニマルのグッズが欲しかったんだ…<br>今日みたいにリスとライオン並べてｷｬｯｷｬしたり、ネコアニマルの頭にマカロン乗せてゆかりさん気分を味わってみたりしたかったんだ…！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>まあそれはそれとして。今後に期待するとして。</p> <h3 id="大正浪漫…だと…！！！！！！！！！"><a href="#大正浪漫…だと…！！！！！！！！！" class="headerlink" title="大正浪漫…だと…！！！！！！！！！"></a>大正浪漫…だと…！！！！！！！！！</h3><p>このマルイさんコラボ、唐突に告知された割に描き下ろし満開で気合が入りまくっていてぶっ飛びました。<br>てか、だからさああああああああああなんでいつもいつもこうパロディ妄想が捗るシチュエーションばっかりチョイスするかなあああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！！！！<br>大正浪漫てなんだよ…二次創作かよ……しかもあきゆかの配役これ絶対狙ってるでしょ……！！！！！！！！！！！！！！！<br>そう言えば以前「あきゆかって金色夜叉似合いそう」とか書いた気がするけど、まさかの大正パロ…いや金色夜叉は明治ですけど。</p> <p>公式様は責任持って大正浪漫スピンオフ作ってください！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>円盤で出してくれたら5枚ぐらい買いますから！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>てか、このコラボに対する藤田さんの反応ｗｗ</p> <blockquote> <p>プリアラ単独ライブだよ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6445" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6445</a></p> </blockquote> <p>ああ～～～～～そうかこの発表プリアラライブの直前だったんだ…<br>あのライブからもう一週間になるんですよねぇ…もう一週間なのかまだ一週間なのかわかりませんけど。<br>未だにあの日のことを思い出すと気分が高揚するというか胸が熱くなると言うか結婚おめでとうと言うか末永くお幸せにと言うかそんな気持ちでいっぱいになります( ◜◡◝ )</p> <p>本当に、プリアラライブが楽しすぎてもうしばらくこんな機会ないよなあと思っていたら…</p> <h3 id="映画舞台挨拶！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#映画舞台挨拶！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="映画舞台挨拶！！！！！！！！！！！！！！！"></a>映画舞台挨拶！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>舞台挨拶きたあああああああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！！</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【チケット情報】10/28（土）に <a href="https://twitter.com/hashtag/%E6%B8%8B%E8%B0%B7TOEI?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#渋谷TOEI</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E6%96%B0%E5%AE%BF%E3%83%90%E3%83%AB%E3%83%889?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#新宿バルト9</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%83%A6%E3%83%8A%E3%82%A4%E3%83%86%E3%83%83%E3%83%89%E3%83%BB%E3%82%B7%E3%83%8D%E3%83%9E%E8%B1%8A%E6%B4%B2?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#ユナイテッド・シネマ豊洲</a> にて『 <a href="https://twitter.com/hashtag/%E6%98%A0%E7%94%BB%E3%82%AD%E3%83%A9%E3%82%AD%E3%83%A9?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#映画キラキラ</a>☆プリキュアアラモード　パリッと！想い出のミルフィーユ！ 』初日舞台挨拶を実施！チケットは明日より先行受付開始<a href="https://t.co/MvFf6Xxc79" target="_blank" rel="external">https://t.co/MvFf6Xxc79</a> <a href="https://t.co/3Jva0xto4U" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/3Jva0xto4U</a></p>&mdash; 東映公式ニュース (@TOEI_PR) <a href="https://twitter.com/TOEI_PR/status/918748166563946496?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年10月13日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>やったーーーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！嬉しい！！！！！！！！！！！<br>なかなかお知らせがなかったから、もしかして今回は舞台挨拶なしかなーーーーと思ったりもしたんですけど、さすが公式様！！！！！！！！！！！！！<br>ありがとうございますありがとうございます！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>まあまだ行けるかどうかは分からないんですけどね。<br>春の時はそれほど激戦ではなかった気がするけど、今回はどうかなあ。<br>とりあえず申し込みはして、あとは運を天に任せたいと思います。<br>お願いプリキュア…藤田さんに会わせて…！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>舞台挨拶、楽しみだなあ。<br>前回は「和がモチーフの舞台」ってことで晴れ着衣装でしたけど、今回はどうなるのかなー。<br>パリが舞台……パリコレ的な？(想像不可<br>もしくは、社交場のシーンがあるらしいし全員ドレスとかどうかな？？？？？？？？？？？</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">映画のゲスト声優が大決定！<br>☆ジャン=ピエール・ジルベルスタイン役に尾上松也さんが決定！！！<br>なんとジャン=ピエールは、シエルの修行時代の師匠！<br>尾上さん自身はスイーツ大好きのスイーツ男子☆ スイーツ男子が吹き込む彼のキャラクターに注目です！<a href="https://twitter.com/hashtag/%E6%98%A0%E7%94%BB%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#映画プリアラ</a><a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#プリキュア</a> <a href="https://t.co/giYuBk2low" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/giYuBk2low</a></p>&mdash; 映画キラキラ☆プリキュアアラモード (@precure_movie) <a href="https://twitter.com/precure_movie/status/906668737264181250?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年9月10日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>これこれ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>…いや、無理だ。<br>無理だって。藤田さんにこんなん着られたら無理だって。無理。無理の無理無理。<br>直視できないどころか泣きながら逃げ出す気がする…<br>ごめんなさい、贅沢言いました私にはレベルが高すぎます……！！！！！！！！！！！！！！(土下座</p> <p>…何かと妄想は捗りますが、まずはチケットですね。<br>無事に行けるといいなあ……</p> <h3 id="36話…！！！！！！！！！！！！！"><a href="#36話…！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="36話…！！！！！！！！！！！！！"></a>36話…！！！！！！！！！！！！！</h3><p>でもって明日は！！！！！！！！！！！！！！36話ですね！！！！！！！！！！！！！！！<br>あおひま回の次はあきいち回だそうで。<br>6話以来のあきいち回…！！！！！でも、予告を見る限りどちらかと言うとあきらさん回なのかな？</p> <iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/KB4BmBr4lN8?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe> <p>てか、ゆかりさんの体操着姿ｗｗｗｗｗ<br>…えーと、あれだ。ゆかりさんにも似合わない服って、あるんですね( ◜◡◝ )<br>ってか、キラパティのみんながそれぞれ別チームで戦うのか～。それはそれで楽しそう( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>みんな負けず嫌いっぽいから結構こういうのムキになりそうな感じがｗ</p> <p>いちかとあきらさんって、6話以来もっと絡みあるかと思いきや意外と絡むことが少なかったので、今のいちかさんがあきらさんのことどう捉えているのか、その辺が知れたら嬉しいな～と思います。<br>6話の頃に比べて、あきらさん自身はあんまりスタンス変わっていなさそうだけど、いちかさんはジュリオ・ピカリオくんのことがあったりお母さんとのことがあったりして結構思考が大人になっていそうなので、6話で単純にあきらさんに憧れてたいちかさんではないのかなあとも思っていたり。<br>あきらさんの博愛にいちかさんの博愛がどう絡むのか、楽しみだなあ。<br>あと、ゆかりさんお似合わない体操着姿( ◜◡◝ )(まだ言う</p> <p>なんだか今記事は話題が多すぎてちょっととっちらかっててすみません。<br>もうちょっと細かく更新できたらいいなあ。<br>それでは！また！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;遅くなりましたが、プリアラ35話の感想を。&lt;br&gt;待ちに待った、本当に待望のあおひま回！！！！！！！！！！！でしたね！！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>クトゥルフ神話TRPGチャンネル ライブ！ 感想</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/10/12/cthulhu-trpg-live/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/10/12/cthulhu-trpg-live/</id>
    <published>2017-10-12T14:39:09.000Z</published>
    <updated>2017-10-12T14:48:27.776Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>怒涛のプリアラライブを終えて人生の一山を越えた感がありますが皆様いかがお過ごしでしょうか。<br>先日藤田さんが更新されたブログでの感想戦…素晴らしかったですね。<br>ブログだからこそ綴れるような熱い想いをぶつけていただき、圧倒的感謝しかありません。<br>プリアラライブ参加された方もされていない方も、まだご覧になっていないと言う方、どうか、どうか、御覧ください(土下座)<br><a id="more"></a></p> <h3 id="TRPGイベントに参加してきました。"><a href="#TRPGイベントに参加してきました。" class="headerlink" title="TRPGイベントに参加してきました。"></a>TRPGイベントに参加してきました。</h3><p>そんな中、10/9に表題のイベントに藤田さんがゲスト出演されるということで、参加して来ました！<br>最近TRPGづいてますね～。ファミ通さんのチャンネル始まったと思ったら、他のイベントにもどんどん顔を広げていて凄いですね。<br>すでにある程度の地位を築いてしまっているような…凄いなあ。</p> <iframe width="312" height="176" src="http://live.nicovideo.jp/embed/lv307029798" scrolling="no" style="border:solid 1px #d0d0d0;background-color:#f6f6f6" frameborder="0"><a href="http://live.nicovideo.jp/watch/lv307029798" target="_blank" rel="external">イベント＆公開生放送 クトゥルフ神話TRPGチャンネル ライブ！</a></iframe> <iframe width="312" height="176" src="http://live.nicovideo.jp/embed/lv307232758" scrolling="no" style="border:solid 1px #d0d0d0;background-color:#f6f6f6" frameborder="0"><a href="http://live.nicovideo.jp/watch/lv307232758" target="_blank" rel="external">【後半】イベント＆公開生放送 クトゥルフ神話TRPGチャンネル ライブ！</a></iframe> <p>ニコ生の方もタイムシフトで観たんですが、後半のアンケート結果めちゃくちゃ良かったんですね。<br>凄い。嬉しいなあ。確かに大盛り上がりで楽しかったもんなあ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="イベント詳細"><a href="#イベント詳細" class="headerlink" title="イベント詳細"></a>イベント詳細</h3><blockquote> <p>クトゥルフ神話TRPGチャンネル<br><a href="http://ch.nicovideo.jp/call-of-cthulhu" target="_blank" rel="external">http://ch.nicovideo.jp/call-of-cthulhu</a></p> <p>開催日時<br>2017年10月9日（月）<br>開演：12時00分<br>終了：15時00分</p> <p>会場<br>東放学園 B2ホール『STUDIO Dee』</p> <p>出演者<br>河西健吾、最上嗣生、徳武竜也、藤田咲、土岐隼一、本宮佳奈</p> <p>内山靖二郎、瀬戸エイジ、misora</p> </blockquote> <p>出演者の方は、藤田さんとそしていつもファミ通TRPGチャンネルでキーパーをしていただいている内山さん以外は初めて拝見しました。<br>本宮さんと藤田さんて何かで共演されたこととかあるのかなー。<br>同じ女性プレイヤーとして本宮さんから積極的に藤田さんasくまこさんに声かけてくれて嬉しかったです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>おかげで序盤、ゲストキャラである藤田さんasくまこさんがすんなりパーティーに溶け込めたような。<br>温泉でのガールズトーク(なのか？)良かったですよね( ◜◡◝ )</p> <p>あと、後半戦で宿組と海組に別れた後、藤田さんと本宮さんのいる宿組がめっちゃ盛り上がってて観てる側も楽しかったです( ◜◡◝ )<br>イベ内でも言及されてましたけど、宿組と海組の温度差ｗｗ<br>藤田さんのポジオーラと本宮さんのポジオーラが化学反応起こして凄まじいことになってましたｗ</p> <h3 id="本日の藤田さん"><a href="#本日の藤田さん" class="headerlink" title="本日の藤田さん"></a>本日の藤田さん</h3><p>前回のファミ通TRPGニコ生では、プレイヤーキャラクターである「多布衣くまこ」さんに寄せてお団子髪に青ワンピと言う最高に神がかった可愛い出で立ちで登場してくた藤田さんでしたけども。<br>今回の藤田さんも！！！！！！！！！！！！！！！！めっちゃくちゃ可愛かった！！！！！！！！！！！！！！！！！です！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">【クトゥルフ神話TRPG】本日はイベントにご来場、および生放送ご視聴ありがとうございました。10/16までタイムシフト視聴できますので、ぜひご覧ください！　<a href="https://t.co/WADC60MXZc" target="_blank" rel="external">https://t.co/WADC60MXZc</a> <a href="https://t.co/DpmJ0LsGIB" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/DpmJ0LsGIB</a></p>&mdash; 【公式】クトゥルフ神話TRPG (@cthulhumasters) <a href="https://twitter.com/cthulhumasters/status/917295688056111109?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年10月9日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>これなーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>今回の藤田さんもほんとに可愛かった！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>相変わらず絶妙なスカート丈で…( ◜◡◝ )<br>あと画像だと分かりにくいかもなんですけど、袖口と言うか肩のとこのデザインがめっちゃ可愛かったんですよね。<br>ちょっと透けてる感じで。<br>相変わらずよくまあこれだけ毎回お似合いの服を着てくれるなあ…髪型も。<br>凄いや。可愛いってほんとに凄い。</p> <figure class="image-bubble"> <div class="img-lightbox"> <div class="overlay"></div> <img src="/sblog/img/20171009_kuma02.jpg" alt="可愛い(可愛い)" title=""> </div> <div class="image-caption">可愛い(可愛い)</div> </figure> <p>あのーこれはイベントで藤田さんをお見かけするたびに思うんですけど、毎回毎回「今日の藤田さんが一番可愛い！！！！！！！！！！！！！！！！！」って思うんですよね。<br>で、「今日を越える可愛さはなかなかないだろうなあ( ◜◡◝ )」とか思いながら毎回帰路につくわけなんですけども。<br>で、次にイベントに参加してみると、やっぱり「今日の藤田さんが一番可愛い！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」ってなるんですよねぇ……凄いことですよこれは。<br>毎回毎回「可愛い」の記録を更新してくれるんだもんなあ…ありがたいことです。</p> <p>藤田さんのブログで全身ショットも載せていただいてありがとうございますありがとうございます！！！！！！</p> <blockquote> <p>いあいあ | 藤田咲の電子庭園☆～さっきぃのおはなばたけ～<br><a href="http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6451" target="_blank" rel="external">http://yaplog.jp/saki-ohana/archive/6451</a></p> </blockquote> <p>(膝の)くまーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！<br>これほんと可愛かった…………<br>実は最初登場された時は圧倒的可愛さオーラにやられて申し訳ないながら全く気が付かなかったんですけども、途中で気が付きましてヤバかったです。<br>こういう…こういう芸が細かいとこほんと素敵……好き……(泣く<br>座ってる時だとディスプレイに隠れてなかなかくまが見えなかったので、ブログでお写真載せてくれて嬉しいです( ◜◡◝ )<br>ありがたや(拝む</p> <h3 id="くまこさんアウェーでも相変わらずで安心-◜◡◝"><a href="#くまこさんアウェーでも相変わらずで安心-◜◡◝" class="headerlink" title="くまこさんアウェーでも相変わらずで安心( ◜◡◝ )"></a>くまこさんアウェーでも相変わらずで安心( ◜◡◝ )</h3><p>藤田さんのプレイヤーキャラと言えば安心安定の美少女お嬢様「多布衣くまこ」様ですが、出張版でアウェーのはずの今回も相変わらず札束とAPPで人に殴り掛かるスタイルで安心しました( ◜◡◝ )<br>温泉のシーンで、本宮さんasとり神に「(男性陣4人のうち)誰好み？」と訊かれた時の、「いなーい」からの容赦ない書類審査の流れｗｗ<br>リアル過ぎますよ！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>そしてここでも引き合いに出される「見てくれの悪い」お医者さんｗｗ<br>藤田さんほんとにこの「見てくれの悪い」って表現好きだよね…事あるごとに言うし( ◜◡◝ )<br>そして引き合いに出されたことに北口さんがTwitterで反応してて笑ったｗｗ</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">うーん、なんだかまたお嬢になんか言われてる気がするでゴワス……<br>(見てくれの悪い医者<a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%82%AF%E3%83%88%E3%82%A5%E3%83%AB%E3%83%95%E7%A5%9E%E8%A9%B1TRPG?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#クトゥルフ神話TRPG</a></p>&mdash; 北口徒歩２分@ファミ通 (@kitaguchi2min) <a href="https://twitter.com/kitaguchi2min/status/917239285731934209?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年10月9日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>北口さんｗｗ<br>今度10/21(土)にまたファミ通の方のTRPGニコ生あるみたいだし、その時に突っ込んでくれたら嬉しいなｗ</p> <p>あと、ほぼ初対面の旅館のおかみさんに突然札束を叩きつけに行くスタイルｗｗ<br>しかも200万出して通じないと見るや瞬時に500万に増額する力業っぷりｗｗ<br>それでもちょっと不審がられるている雰囲気を察して、引き際を心得ているあたりはさすがですね( ◜◡◝ )</p> <h3 id="くまこさんにイラスト付いた！"><a href="#くまこさんにイラスト付いた！" class="headerlink" title="くまこさんにイラスト付いた！"></a>くまこさんにイラスト付いた！</h3><p>そう、くまこさんと言えば、今回イラストが実装されましたねやったーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！</p> <figure class="image-bubble"> <div class="img-lightbox"> <div class="overlay"></div> <img src="/sblog/img/20171009_kuma01.jpg" alt="可愛い(可愛い)" title=""> </div> <div class="image-caption">可愛い(可愛い)</div> </figure> <p>ってこれ完全に前回のファミ通TRPGの時の藤田さんじゃないですかーーーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！</p> <h4 id="【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！-第2弾【ファミ通】"><a href="#【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！-第2弾【ファミ通】" class="headerlink" title="【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！ 第2弾【ファミ通】"></a>【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！ 第2弾【ファミ通】</h4><iframe width="312" height="176" src="http://live.nicovideo.jp/embed/lv302717347" scrolling="no" style="border:solid 1px #d0d0d0;background-color:#f6f6f6" frameborder="0"><a href="http://live.nicovideo.jp/watch/lv302717347" target="_blank" rel="external">【藤田咲・大坪由佳】クトゥルフ神話TRPGで遊ぼう！ 第2弾【ファミ通】</a></iframe> <figure class="image-bubble"> <div class="img-lightbox"> <div class="overlay"></div> <img src="/sblog/img/20170806_trpg-01.jpg" alt="２次元に負けない可愛さ。" title=""> </div> <div class="image-caption">２次元に負けない可愛さ。</div> </figure> <p>凄い…完全に２次元を凌駕しておられる……<br>この時の衣装も髪型もほんとに可愛かったなー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>こちらのイラスト、今後ファミ通さんの方でも採用されたら良いなあ。他のPCさんたちのイラストも是非。<br>特に見てくれの悪いお医者さんのイラスト観てみたい。あとゆかちんと、贅沢言わないのでゆかちん溺愛の妹さきちゃんのイラストも(贅沢</p> <h3 id="どんな現場でもぐいぐい切り込んでいく藤田さん凄い"><a href="#どんな現場でもぐいぐい切り込んでいく藤田さん凄い" class="headerlink" title="どんな現場でもぐいぐい切り込んでいく藤田さん凄い"></a>どんな現場でもぐいぐい切り込んでいく藤田さん凄い</h3><p>あとこれは今回に限らないんですけど。<br>藤田さんて今回みたいにゲスト扱いで参加するイベントも多い印象なんですが、そういう時でも「お客様」にならずにガンガン切り込んで存在感を発揮していくの、本当に凄いなあと思いました。<br>しかも嫌味にならずに不快にさせずに。</p> <p>今回も、すでに出来上がっているパーティーに一人ゲスト参加する、って結構大変だと思うんですけど、序盤からバンバン発言してストーリー回しまくってましたね。<br>海組が神様と戦ってる時も、傍観者になりがちなところ「船を出す」ってアイディア出したり、せっかく海上に浮上できたぺー作さんにアイテム持ってまた戻れと言い出したりｗｗ<br>しかも、これは完全にオタクフィルターだと思うんですけど、ぶっこみ具合のバランス感覚が絶妙なところがまた…！<br>最初の挨拶で「キーパーを困らせない程度に頑張っちゃいます」って発言していて、結果的にその通りになっていたのではないかと。</p> <p>あと何事も楽しそうにやっってくれるのが、やっぱり素敵だなあと思いました。<br>藤田さんの笑顔とか楽しげなようすって、やっぱり伝染するんですよねぇ。<br>特に今回、隣の本宮さんも常に楽しそうにプレイしてくださる方だったので、藤田さんと本宮さんのとこだけ常にポジティブなオーラにあふれていたようなｗ<br>本宮さんもずっとにこにこしてて素敵だったなー( ◜◡◝ )<br>藤田さん好きになって以来、にこにこしてる人は無条件に素敵だと思うようになってしまったちょろいオタクです( ◜◡◝ )</p> <h3 id="まとめ：ファミ通TRPGさんとはまた違った感じで楽しめました-◜◡◝"><a href="#まとめ：ファミ通TRPGさんとはまた違った感じで楽しめました-◜◡◝" class="headerlink" title="まとめ：ファミ通TRPGさんとはまた違った感じで楽しめました( ◜◡◝ )"></a>まとめ：ファミ通TRPGさんとはまた違った感じで楽しめました( ◜◡◝ )</h3><p>というわけでまとめ。<br>TRPGって本当にプレイヤーさんとキーパーさんのキャラクター次第でガラッと雰囲気変わるんだなあと思いました。<br>ミクさんのTRPGｎ時も思いましたけど。<br>今回も、キーパーさん：misoraさんでいつもの内田さんと違うし、プレイヤーさんも若手が多いという環境で、すごくテンポの良い探索を楽しませていただきました！<br>キーキャラクターである凪沙ちゃんにプロポーズしちゃったりってのは、ほんとにこのパーティーならではの展開だたんでしょうねｗ<br>あそこのうまおさんのプロポーズのシーン、生で聴きましたけど声優さんの本気、って感じで凄かったです。<br>突然乙女ゲーの世界観に…？！って感じで空気が様変わりしてて凄いなあと思いました。<br>普段行くようなイベントではなかなかない機会だったので新鮮でしたｗ<br>あ、ちなみに今回のイベントで一番ぐっと来た藤田さんの台詞は「抱きしめていいよ」です( ◜◡◝ )(なおテディベアの模様</p> <p>とにかく、楽しくてあっという間の3時間でした。<br>間のキーパーさんあるあるクイズも楽しかったです。そのおかげで藤田さんの呪文、「ひよこ」が生まれたわけだしｗ<br>楽しいステージをありがとうございました！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>クトゥルフ神話TRPGは、21日にまたファミ通さんの方のニコ生があるみたいなので、こちらも大変期待しております。<br>大坪さんとの絡みも楽しみ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>21日にやるってことは、初回みたいに感想戦の時間に藤田さんの誕生日祝いとかやってくれないかなー。<br>あの日はちょうど大坪さんの誕生日当日でしたけど。<br>21日は当日ではないけど、是非藤田さんのお誕生日を盛大にお祝いしていただきたい！！！！！！！！！！！！！<br>ちなみに自分はプリアラライブのプレゼントBOXに一足早くお祝いを贈らせていただきました( ◜◡◝ )</p> <p>そう言えば去年はちょうど秋刀魚祭の時に藤田さんのお誕生日お祝いできて、ハッピバースデーの歌みんなで歌えたなー。<br>そうかー、秋刀魚祭りももう一年前なのか…なんだか感慨深いですね。<br>今年のお誕生日も盛大にお祝い出来たらいいな。<br>という訳で21日のニコ生、こちらも今から楽しみにしています！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>それでは、また！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;怒涛のプリアラライブを終えて人生の一山を越えた感がありますが皆様いかがお過ごしでしょうか。&lt;br&gt;先日藤田さんが更新されたブログでの感想戦…素晴らしかったですね。&lt;br&gt;ブログだからこそ綴れるような熱い想いをぶつけていただき、圧倒的感謝しかありません。&lt;br&gt;プリアラライブ参加された方もされていない方も、まだご覧になっていないと言う方、どうか、どうか、御覧ください(土下座)&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="イベント" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A4%E3%83%99%E3%83%B3%E3%83%88/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="TRPG" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/TRPG/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ☆プリキュアアラモードLIVE2017 スウィート☆デコレーション 第2部 Bitter＆Hot 感想</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/10/09/sweet-decoration-2/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/10/09/sweet-decoration-2/</id>
    <published>2017-10-08T18:07:47.000Z</published>
    <updated>2017-10-09T13:53:07.585Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。という訳で、プリアラ単独ライブ第二部の感想を書きました。<br>第一部の感想はこちらです。無駄に長いのでお時間のある方はよろしければ( ◜◡◝ )</p> <blockquote> <p> <a href="/sblog/2017/10/08/sweet-decoration/" title="キラキラ☆プリキュアアラモードLIVE2017 スウィート☆デコレーション 第1部 Sweet＆Cute 感想">キラキラ☆プリキュアアラモードLIVE2017 スウィート☆デコレーション 第1部 Sweet＆Cute 感想</a></p> </blockquote> <p>そしてこの記事も無駄に長いです…<br><a id="more"></a></p> <h3 id="イベント概要"><a href="#イベント概要" class="headerlink" title="イベント概要"></a>イベント概要</h3><blockquote> <p>キラキラ☆プリキュアアラモード LIVE2017スウィート☆デコレーション<br><a href="https://www.marv.jp/special/precure_live/" target="_blank" rel="external">https://www.marv.jp/special/precure_live/</a></p> <p>タイトル キラキラ☆プリキュアアラモード LIVE2017スウィート☆デコレーション<br>開催日 2017年10月7日（土）<br>開催場所 かつしかシンフォニーヒルズ モーツァルトホール</p> <p>第１部：Sweet &amp; Cute 開場：13：15／開演：14：00<br>第２部：Bitter &amp; Hot 開場：17：15／開演：18：00</p> <p>出演者 声優：美山加恋、福原 遥、村中 知、藤田 咲、森なな子、水瀬いのり<br>歌手：駒形友梨、宮本佳那子、北川理恵</p> </blockquote> <h3 id="セットリスト"><a href="#セットリスト" class="headerlink" title="セットリスト"></a>セットリスト</h3><p>引用元：<a href="http://shopping.toei-anim.co.jp/system/item/34417/" target="_blank" rel="external">http://shopping.toei-anim.co.jp/system/item/34417/</a></p> <blockquote> <p>キラキラ☆プリキュアアラモードLIVE2017 スウィート☆デコレーション（Blu-ray）<br><a href="http://shopping.toei-anim.co.jp/system/item/34417/" target="_blank" rel="external">http://shopping.toei-anim.co.jp/system/item/34417/</a></p> </blockquote> <h4 id="第2部”Bitter-amp-Hot”"><a href="#第2部”Bitter-amp-Hot”" class="headerlink" title="第2部”Bitter&amp;Hot”"></a>第2部”Bitter&amp;Hot”</h4><blockquote> <p>M1.SHINE!! キラキラ☆プリキュアアラモード(歌：駒形友梨)<br>M2.シュビドゥビ☆スイーツタイム(歌：宮本佳那子)<br>M3.ダイスキにベリーを添えて(歌：美山加恋)<br>M4.桜MISSION～プリキュアリレーション～(歌：駒形友梨＆宮本佳那子＆北川理恵)<br>M5.Dokkin◇魔法つかいプリキュア！Pt2(歌：北川理恵)<br>M6.からめるでいず(歌：福原遥＆美山加恋＆村中知）<br>M7.愛とときめきのマカロナージュ(歌：藤田咲＆森なな子)<br>M8.ノワール・デコレーション ～黒い塗り絵～(歌：宮本佳那子）<br>M9.Soul Believer(歌：村中知)<br>M10.虹色エスポワール(歌：水瀬いのり)<br>M11.勇気が君を待ってる(歌：駒形友梨)<br>M12.レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム(歌：全員)</p> </blockquote> <p>このラインナップ…改めて観ても夜公演、神セトリ過ぎる…！<br>もちろん昼があっての夜ですけどね( ◜◡◝ )</p> <p>それでは第二部、開幕！<br>(昼公演とかぶる部分は一部省略させていただきます)</p> <h3 id="SHINE-キラキラ☆プリキュアアラモード-歌：駒形友梨"><a href="#SHINE-キラキラ☆プリキュアアラモード-歌：駒形友梨" class="headerlink" title="SHINE!! キラキラ☆プリキュアアラモード(歌：駒形友梨)"></a>SHINE!! キラキラ☆プリキュアアラモード(歌：駒形友梨)</h3><h3 id="シュビドゥビ☆スイーツタイム-歌：宮本佳那子"><a href="#シュビドゥビ☆スイーツタイム-歌：宮本佳那子" class="headerlink" title="シュビドゥビ☆スイーツタイム(歌：宮本佳那子)"></a>シュビドゥビ☆スイーツタイム(歌：宮本佳那子)</h3><h3 id="MC-全員"><a href="#MC-全員" class="headerlink" title="MC (全員)"></a>MC (全員)</h3><p>という訳で、波乱の第二部の感想はここから。<br>第一部では２曲めは前期エンディングの「レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム」でしたが、第二部では「シュビドゥビ☆スイーツタイム」になっていました。<br>※2017-10-09 引用元の表記が間違っていたようなので、修正しました。</p> <p>そしてそのまま全員で最初のMCへ。</p> <p>第二部は観客のテンションが最初からMAXって感じで、この時の歓声もひときわ大きかった気がします。<br>まあ、「昼も観たよ、って人！」って訊かれてほとんどの人が手を挙げてたもんなあｗ</p> <p>あと、藤田さんが最初に挨拶する時、名前呼んでもらってすごく嬉しそうにしてたのが印象的でした。<br>あの時藤田さんのこと呼んでくださった方、本当にありがとうございます…(チキンなので自分では呼べない勢<br>でも今回、ちょっとこの「呼べない」点を反省しました。<br>だって藤田さん、本当に嬉しそうだったので……推しの応援のために来てるのになりふりかまってる場合じゃねーな！！！！！！！！と。<br>うう、頑張ろう……頑張ろう。</p> <p>昼と同じく、夜ももちろんここでプリキュアの名乗りをやってくれました。<br>この時の藤田さん、と言うかマカロンさんも本当に良い御声で……何度聴いても飽きることのない素晴らしい御声です( ◜◡◝ )<br>「できあがり」での素敵な笑顔も本当に最高でした( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>ああ…この御声だけでこれからも生きていける気がする……</p> <h3 id="ダイスキにベリーを添えて-歌：美山加恋"><a href="#ダイスキにベリーを添えて-歌：美山加恋" class="headerlink" title="ダイスキにベリーを添えて(歌：美山加恋)"></a>ダイスキにベリーを添えて(歌：美山加恋)</h3><p>そしてそして、MC後の一曲目はついに登場いちかさん！<br>リリイベの時と同じく、曲が始まる前に「ホイップ・ステップ・ジャーンプをみんなで言ってください！」と声をかけてくれました。<br>美山さんのステージも、歌もダンスも本当に安定しているなあと思います。<br>どこかのMCで確か</p> <blockquote> <p>「キャラソン歌うなんてオーディションの時は知らなかった」<br>「私が音痴だったらどうするつもりだったんだろう」</p> </blockquote> <p>と言っていましたけど、結果的にこれだけすごいパフォーマンスされてるんだから、やっぱりその辺も込みでの評価だったんですかね。</p> <p>この曲は、間奏後の「凹んだり 悩んだり」からの流れがすごく好きで、リリイベ以来で聴けてこれも嬉しかったです。<br>ってか、リリイベで聴いた曲は全部同じように思いました。 <br>何度でも聴きたいよ～～～～～～～～～～～だからお願いしますから第二回ライブをですね(ry</p> <h3 id="桜MISSION～プリキュアリレーション～-歌：駒形友梨＆宮本佳那子＆北川理恵"><a href="#桜MISSION～プリキュアリレーション～-歌：駒形友梨＆宮本佳那子＆北川理恵" class="headerlink" title="桜MISSION～プリキュアリレーション～(歌：駒形友梨＆宮本佳那子＆北川理恵)"></a>桜MISSION～プリキュアリレーション～(歌：駒形友梨＆宮本佳那子＆北川理恵)</h3><p>そして次はこの曲ーーーーーーーー！！！！！！！！！！<br>今年3月に公開された劇場版、「プリキュアドリームステージ」の主題歌である「桜MISSION」！！！！！！！！！<br>イントロが流れた瞬間の観客の大歓声が凄かった！！！！！！！！！！<br>そりゃ北川さんがいるならこの曲歌いますよね！！！！！！！！！！！<br>北川さんの圧倒的声量と歌唱力ものすごかったです。<br>そして今回は「スペシャルバージョン」ってことで、北川さんに駒形さんと宮本さんも加えたスペシャル構成でした。なんて贅沢な！！！！！！！！！！！</p> <p>スクリーンに劇場版の映像が流れたんですけど、あきらさん壁ドンからのゆかりさんジト顔が流れた時は思わずにっこり( ◜◡◝ )してしまいました( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>やっぱりいい曲だな～～～～～～。また劇場版観たくなってきたな。今度Blu-rayまた見ようっと。<br>タイトルが「桜MISSION」だからか、客席もペンライトをピンクにしている方が多くて、本当に桜吹雪みたいになっていてすごく綺麗だったことも覚えています。</p> <h3 id="Dokkin◇魔法つかいプリキュア！Pt2-歌：北川理恵"><a href="#Dokkin◇魔法つかいプリキュア！Pt2-歌：北川理恵" class="headerlink" title="Dokkin◇魔法つかいプリキュア！Pt2(歌：北川理恵)"></a>Dokkin◇魔法つかいプリキュア！Pt2(歌：北川理恵)</h3><p>そしてさらに続いて、昼のGO!プリに続き夜はまほプリから一曲！<br>この曲はまほプリの後期オープニングなんですね。<br>まほプリも不勉強ながら全話は視聴できておらず…！初期の頃にちょくちょく観ていたのと、こちらも「ドリームナイト！」で劇場版は観ていました。<br>ドリームナイトの感想でも書いたんですけど、劇場版はプリキュアになったモフルンの戦闘シーンが最高にアツ過ぎて、もう一度観たいなあと思っています。<br>…話逸れました。</p> <p>なので、聞き慣れていない曲ではあったんですが、ノリの良い曲調なのと、ここでも北川さんのパフォーマンスが凄くて思わず乗せられてました。<br>間奏での掛け声とか、すっごい楽しかったです！<br>知らない曲でも乗せちゃうなんて、アーティストさんって本当にすごい。</p> <h3 id="からめるでいず-歌：福原遥＆美山加恋＆村中知）"><a href="#からめるでいず-歌：福原遥＆美山加恋＆村中知）" class="headerlink" title="からめるでいず(歌：福原遥＆美山加恋＆村中知）"></a>からめるでいず(歌：福原遥＆美山加恋＆村中知）</h3><p>きたーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！<br>ひまりんの新曲！！！！！！！！！！！！！！からめるでいず！！！！！！！！！！！！！<br>しっとりしたイントロが流れると同時にステージが黄色のライティングで照らされて、福原さんが登場。<br>昼公演での「プティ パティ サイエンス」の時とは違い、表情もちょっと落ち着いた感じで、曲もしっとりと歌い上げてくれました。</p> <p>この曲はもうじっくりと聴き惚れていたんですけど、最後にいちかとあおちゃんが登場してコーラスをやってくれた時は、かなりぐっときました。<br>その時の福原さんの嬉しそうな顔とかさ～～～～～～美山さんと村中さんの優しい顔とかさ～～～～～～～～～！！！！！！！！！<br>プリアラ2話でひまりんが合流して3話であおちゃんが合流して、からの4話で、ボタンを掛け違いながらも最後には一緒に笑っていた3人を思い出して思わず目頭が熱く…<br>この曲も早く円盤でもう一度観たいな～～～～～～～～！！！！！！！！</p> <h3 id="愛とときめきのマカロナージュ-歌：藤田咲＆森なな子"><a href="#愛とときめきのマカロナージュ-歌：藤田咲＆森なな子" class="headerlink" title="愛とときめきのマカロナージュ(歌：藤田咲＆森なな子)"></a>愛とときめきのマカロナージュ(歌：藤田咲＆森なな子)</h3><p><strong>※この先、感想というよりもほとんどただの妄想です。ご注意ください。</strong></p> <p>はい。</p> <p>はい。</p> <p>はい。</p> <p>ついに来ました、この時が。<br>正直、ここまで曲が終わるたびに「あのイントロ来るか…？来ちゃうのか…？！？！？！？」と緊張していたので、スクリーンに25話の映像が流れ出した瞬間はもう本当に頭が真っ白になりました。<br>まさかここで！！！！！！！！！！！！！！！！！25話の映像を流してくるとは！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>なんてことするんですかーーーーーーーーーーーーーもう最高じゃないですかやったーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！</p> <p>この時の観客の盛り上がり方、もう本当に半端じゃなかったです。<br>この日一番凄かったと思う。歓声と言うかもう悲鳴だった。<br>そしてその悲鳴を、ステージ裏で聴いていたであろう藤田さんと森さんはどんな風に受け止めていたのかな( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>美山さんとか村中さんとかは苦笑いしてそうだけどｗｗｗ</p> <p>25話の映像は、確かゆかりさんの「私は弱くて、ズルくて…」あたりからやってくれました。ってそれもうクライマックスやん！！！！！！！<br>あのー、これは25話の感想記事でも書いたんですけど、私この時のあきらさんの「それから？」って台詞がめっちゃ好きなんですよ……エロくて。<br>あそこの森さんの声ほんとエロすぎるのなんなの……<br>そしてその後に続く藤田さんの、ちょっと息多めの「あきら」のボイスがまたさ～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！<br>ここのあきゆかの声ほんっっっっっっっと好きなんですよ！！！！！！！！！！！！<br>なんたってFebri43号とかオトメディア10月号で森さんが言及してくれてたけどこのシーンのお芝居は藤田さんと森さんのマカロナージュで生まれたものだからな！！！！！！！！！！！<br>そりゃ最高のお芝居にもなるな！！！！！！！！！！！自然の摂理だな！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>ここからの5分間は、もう今思い出しても興奮で動悸息切れのする5分間でした。<br>うろ覚えなんですが、確か最初はステージ下に森さん、ステージ上に藤田さんの布陣で、森さん演じるあきらさんが何とか藤田さん演じるゆかりさんに近づこうとするんだけど、ゆかりさんが頑なに拒み続ける、というような演出でした。<br>この時の！！！！！！！！！！！！藤田さんの表情が！！！！！！！！！！！！！！！本当に素敵に最高に秀逸でして！！！！！！！！！！！！！！！(語彙力)</p> <p>第一部で、ショコラ・エトワールの最後に登場した時の藤田さんの表情もやばかったんですけど、このマカロナージュの時の藤田さん本当にヤバかった。<br>観てて倒れるかと思った。本当に凄かった。完全にゆかりさんだった。<br>ちょっと伏し目がちで、淋しげな感じ。ああ、今思い出してもヤバイ。本当に素敵だった。<br>あれがBlu-ray画質でまた拝めるなんて本当に最高です。この時代に生まれ落ちた奇跡と幸運に心からの感謝を…</p> <p>で、もうステージ上でのお二人の絡みがもうヤバイのなんの。<br>「絡み」って言っても当然ですけど別に本当に絡むわけじゃなくて、あくまで森さんが藤田さんの肩に触れたりとかその程度なんですけど。<br>それがもう、くっそエロいのな！！！！！！！！！！！！！(直球<br>触れようとする森さんと逃げる藤田さん…とか、これもう文章打ってるだけでヤバイですもん。これがBlu-ray画質で残るなんて(ry<br>あきゆかの距離が近づくたびに客席からはもう大歓声が上がりまくってました。<br>私は声も出せずにひらすら拳代わりのペンライト振り上げてました。<br>そして脳内ではずっと「ありがとうおめでとう！！！！！！！！！あきゆかありがとう！！！！！！！！！！」と叫び続けてましたｗ</p> <p>マカロナージュですっごく印象的だったのが、1番のサビで森さんが</p> <blockquote> <p>君が大好きだから</p> </blockquote> <p>って歌い上げてくれるところで、藤田さんがものすごく厳しい顔でそれでもしっかりと森さんのことをガン見していたこと。<br>これさ～～～～～～～～今は「タイセツ」を「失ってしまうくらいなら」と頑なに拒否してしまっているけど、「大好き」って言われてやっぱり嬉しいことの裏返しみたいでさ～～～～～～～～～～もう本当に興奮した！！！！！！！！！！！！！<br>それまでは頑なにあきらさんの方観なかったのに！！！！！！！！！！この時だけしっかりと観てるなんてもうズルくない？？？？？？？？？？？</p> <p>しかも、しかも、この時の藤田さんの厳しい表情が、「頑張って」作ってるように見えてしまったところがまた…もう妄想大爆発でして……<br>すみません、これまでの文章もここからの文章も私の妄想だと割り切って書きますけど、なんかもうゆかりさんだってあきらさんのこと大好きだって全身からだだ漏れてるのに、それでも「頑張って」厳しい表情を作ってるように見えたのが…もう、もうね……最高でした。<br>本当にそんな演出だったのかどうかはわかりませんけど、私の中ではもうそんな感じのストーリーになってました。<br>大丈夫、大丈夫だよゆかりさん…この先29話があるから。29話になったら満面の笑みであきらさんに抱きつくことが出来るから…！！！！！！！！！！！！！！！(妄想</p> <p>…はい。すみません。妄想と現実がごっちゃになっています。<br>お名前の表記も藤田さんとゆかりさんが混ざってるし…すみません。<br>でも、それぐらい森さんと藤田さんの雰囲気があきゆかそのまんまでした。<br>ってか、同じ「雰囲気そのまんま」でも、ついさっきまで爽やかな青春の風を吹かせていた中学生組3人とのこの違いは何なんだｗｗ</p> <p>間奏後の「ショコラ」「マカロン」の掛け合い、あそこも本当にヤバかった。<br>確か、森さんがステージ下にいて藤田さんがステージ上にいて、そんな立ち位置でお互い見つめ合いながら名前呼びかけ合うもんだから、もうどこのロミジュリかと。<br>ってか！！！！！！！！！！！！あの構図どこかで観たような気がしてたけど、今思い返すとあれだ、ふたご先生のコミックス第一巻の特典のイラストの構図に似てるんだ！！！！！！！！！！</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">『キラキラ☆プリキュアアラモード(1)プリキュアコレクション』通常版／まんが小冊子つき特装版、発売中です！ なかよし本誌6ケ月分のショートストーリー＋描き下ろし43Pが掲載されています。さらに、特装版には描き下ろし16P小冊子がついています！ どうぞよろしくお願いいたします！ <a href="https://t.co/g0ZbDLYsrX" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/g0ZbDLYsrX</a></p>&mdash; 上北ふたご (@futagokamikita) <a href="https://twitter.com/futagokamikita/status/905423864708046848?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年9月6日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>これこれ！！！！！！！！<br>実際は立ち位置が左右逆で、こんなに距離も近くなかったですしもちろん手は触れてもいないですけど。<br>こんな雰囲気でした、ってことで( ◜◡◝ )</p> <p>あと、個人的にこのあとのゆかりさんの</p> <blockquote> <p>「お人好し でも嫌いじゃないわ」<br>「まなざし まるで王子様」</p> </blockquote> <p>のフレーズが、歌声と言い歌い方と言いめちゃくちゃ好きでして、CDで聴いていても未だにヤバイのに、昨日はもうこれを生で聞いた瞬間崩れ落ちるかと思いました…<br>藤田さんの御声、本当にヤバイ……なんだろう、声優さんの声って本当に凶器ですよね。声でころされるもの。<br>もう視界もヤバイし耳から聴こえる御声もヤバイし会場の熱気もヤバイしで、とにかく凄かったです。</p> <p>…ものすごいステージだったなあ……</p> <p>この公演のおかげで今後もうまともにマカロナージュを聴けなくなってしまったんですけどどうすれば…<br>って、これまでだって「まともに」聴けたことなんてないですけどｗ(常に妄想500%入り)。<br>多分もうぶっ飛びすぎて色々と忘れてる部分も多そうなので、この曲も本当に早く円盤でみたいです。<br>もうじっくりねっとり細部まで確認したい…！！！！！！！！！<br>特に歌のどこでどっちがどんな表情してるのか！！！！！！！！！！<br>今回は藤田さん側しか確認できなかったので、森さんがどんな表情されていたのか、早く確認したい！！！！！！！！！！<br>円盤の折には是非ツーアングルからの切り替え機能搭載してください値段が倍になっても構いませんよろしくお願いいたします！！！！！！！！！！！！！(土下座</p> <h3 id="MC"><a href="#MC" class="headerlink" title="MC"></a>MC</h3><p>はい。</p> <p>マカロナージュが終わって、ステージ中央で寄り添ってポーズを決めた状態の森さんと藤田さん。<br>曲が終わってしばらくして、じわじわ素に戻ってきた藤田さんが先に笑いだしちゃったのがもう本当に可愛かった！！！！！！！！！！！<br>アニメイトタイムズさんのインタビューで、藤田さんが村中さんから「ライブでマカロナージュをどういう気持ちで歌うのか」って質問をぶつけられた時に</p> <p>引用元：<a href="http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1504174511" target="_blank" rel="external">http://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1504174511</a></p> <blockquote> <p>藤田：そのときの私がどういう気持ちでいるかによりますね。<br>自分としては、表現者として舞台に立っていて欲しいと強く願っているんですけど（笑）。そうであれば、レコーディングの時と同じように、琴爪ゆかりとして何の気無しに歌っていると思います。<br>もし、「普通の藤田さん」としての感覚が芽生えてしまったら、恥ずかしいって思うのかもしれないですね（笑）。今はまだ分からないです。</p> </blockquote> <p>と答えていた藤田さんですけども。<br>この瞬間、まさに「表現者としての藤田さん」から「普通の藤田さん」へとじわじわと切り替わっていく瞬間を観られたような気がして、すっごい嬉しかったです。なんという貴重な瞬間。<br>またさ～～～～～～～この「普通の藤田さん」に戻っちゃた時のはにかみ笑顔がさ～～～～～～～～～～～これがもう本当に可愛いんだ！！！！！！！！！！！！！！<br>これはもう森さんもぐいぐい行くでしょ。そら行きますわ。だって可愛いもの！！！！！！！！！！！！</p> <p>ここからのMCは、もう完全にあきゆか挙式からの披露宴からのハネムーンへの旅立ちでしたね。ええ。<br>ご祝儀にはどれぐらいキラキラル包めば足りますか…？</p> <p>この時、曲が終わって他のキャストさんが出てきて、確か美山さんの第一声が「なにやってんですか(苦笑)」だったのが笑ったｗ<br>ですよねーーーーーーーーなにやってんだこいつらって感じでしたよねーーーーーーーーーーー( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>でもって！！！！！！！<br>曲の前半でツン全開だった藤田さん、ゆかりさんに対して、福原さんの「ゆかりさん、そんあに避けないであげて！」からの藤田さんの</p> <blockquote> <p>「大丈夫、最後には私達成就するから」</p> </blockquote> <p>の切り返しがｗｗｗｗｗｗｗ<br>成就するからってｗｗｗｗｗしかも「私達」ってｗｗｗｗｗｗｗｗ</p> <p>このMCでの藤田さんはもうやりたい放題だったなーｗｗ</p> <blockquote> <p>「えっ、だって夜はそういう時間じゃないの？」</p> </blockquote> <p>とか言ってみたり、福原さんの「ひまりは映画であきらさんに頭なでてもらった」アピールに、落ち着き払ったフリして</p> <blockquote> <p>「もう嫉妬しないことにしたの、私」</p> </blockquote> <p>とかドヤ顔で言ってみたりｗｗ<br>ついには</p> <blockquote> <p>「今日は私達の結婚式へようこそ」</p> </blockquote> <p>とかぶっ込んできたりｗｗ<br>さらに、ここから完全に披露宴モードで芸能人の結婚会見ばりにエア指輪見せつけてくる藤田さんと森さんとかｗｗ<br>さすがに美山さんから「ちょ、(目の前に)子供いるから！」ってたしなめられても話やめるどころかその幼女先輩に</p> <blockquote> <p>「ごめんね、ちょっと大人の話なのよ」</p> </blockquote> <p>っていい声で微笑んじゃう藤田さんとかｗｗ</p> <p>なんかもう、よっぽど楽しかったんだろうなー、と( ◜◡◝ )<br>藤田さんがすっごいはしゃいでる感じがして、観ていてすごくによによしました( ◜◡◝ )<br>イイヨイイヨー、こちらはもうとにかく嬉し楽しそうな藤田さんが観られれば幸せなので、もう思う存分はしゃいでいただきたい、とか思ってました( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>でもってさあ、3月のドリームナイトとか5月のリリイベの時点では藤田さんからのこういうフリに対してちょっと戸惑っていた感のある森さんが、約半年の時を経て、まさか藤田さんが照れてしまうほどの攻めっぷりを見せるようになるなんてｗｗ<br>これはもう、これまでの藤田さんの<del>調教</del>教育の結果でしょｗ<br>しかもさあ、自分で仕掛けといていざ森さんに正面からぐいぐい来られると途端に照れだす藤田さんとかさあ、もうほんとにあきゆかの関係じゃねーーーーーーーか！！！！！！！！！！って感じで最高でした( ◜◡◝ )</p> <p>ちょっと森さんに迫られると</p> <blockquote> <p>「どうしよう、なな子がぐいぐい来るわ」</p> </blockquote> <p>って茶化す振りして福原さんの影に隠れる藤田さんとかｗｗ<br>なにその照れ隠し！！！！！！！！！！！余計にリアルだからやめて！！！！！！！！！！！！！！！！！ｗｗ<br>逆に、森さんの方はもうそんな藤田さんの反応込みで楽しんじゃってる感じでしたよね。罪深いな～～～～～～～～～～ほんと罪深い！！！！！！！！！！！</p> <p>そしてそんな罪深い王子が、一夜明けてまたしても罪深いものを…</p> <p><blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-version="7" style="background:#FFF;border:0;border-radius:3px;box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,.15);margin:1px;max-width:658px;padding:0;width:99.375%;width:-webkit-calc(100% - 2px);width:calc(100% - 2px)"><div style="padding:8px"> <div style="background:#F8F8F8;line-height:0;margin-top:40px;padding:62.4537037037037% 0;text-align:center;width:100%"> <div style="background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC);display:block;height:44px;margin:0 auto -44px;position:relative;top:-22px;width:44px"></div></div> <p style="margin:8px 0 0 0;padding:0 4px"> <a href="https://www.instagram.com/p/BZ_edGLHfIy/" style="color:#000;font-family:Arial,sans-serif;font-size:14px;font-style:normal;font-weight:400;line-height:17px;text-decoration:none;word-wrap:break-word" target="_blank">隙間にはこんなことも..</a></p> <p style="color:#c9c8cd;font-family:Arial,sans-serif;font-size:14px;line-height:17px;margin-bottom:0;margin-top:8px;overflow:hidden;padding:8px 0 7px;text-align:center;text-overflow:ellipsis;white-space:nowrap">森なな子さん(@nanako.m1988)がシェアした投稿 - <time style="font-family:Arial,sans-serif;font-size:14px;line-height:17px" datetime="2017-10-08T15:19:22+00:00">2017 10月 8 8:19午前 PDT</time></p></div></blockquote> <script async defer="defer" src="//platform.instagram.com/en_US/embeds.js"></script></p><p>ぎゃーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>なんてことしてくれるんですかもう森さんたら！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>つーかこの藤田さんもう「表現者の藤田さん」のかけらもないくらいにデレッッッッッッッッッッデレじゃないですか～～～～～～～もう～～～～～～～～～～！！！！！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>これ、いつ撮ったのかなー。「隙間には」ってあるから、昼公演と夜公演の間とかかなあ。<br>昼と夜の間…か………………そうですか(何</p> <p>このMCのメインは「これまでに歌った曲を振り返る」だったと思うんですが、正直あきゆか披露宴に全部持っていかれて、他に何を話していたのか全く覚えていません…すみません。<br>円盤が出てちゃんと観返したら「あ、そうだこれも！」とか「これも！」とか、色々思い出しそうだｗ</p> <p>罪深きはあきゆか、そして藤田さんと森さん、ってことで( ◜◡◝ )</p> <h3 id="ノワール・デコレーション-～黒い塗り絵～-歌：宮本佳那子）"><a href="#ノワール・デコレーション-～黒い塗り絵～-歌：宮本佳那子）" class="headerlink" title="ノワール・デコレーション ～黒い塗り絵～(歌：宮本佳那子）"></a>ノワール・デコレーション ～黒い塗り絵～(歌：宮本佳那子）</h3><p>嵐のようなMCが終わって、続いては宮本さんのこの曲。<br>正直マカロナージュからのMCで魂抜かれていたんですけど、この曲のイントロで再起動しました。<br>宮本さんの曲、カッコよかったです。<br>(すみません、感想あっさりですけどすごく素敵なステージでした！！！！！！！！)</p> <h3 id="Soul-Believer-歌：村中知"><a href="#Soul-Believer-歌：村中知" class="headerlink" title="Soul Believer(歌：村中知)"></a>Soul Believer(歌：村中知)</h3><p>そして続いてはあおちゃん渾身の「Soul Believer」だーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！<br>この曲でものっすごく覚えているのが、村中さんの射るような鋭い目つき。<br>もう最初から最後まですっごい厳しい目をされていて、ちょっとドキッとするぐらいでした。</p> <p>最後のMCで確か、この曲にあおちゃんと自分を重ねてちょっと感極まっていた、的なことを言っていたので、きっとその「感極まっていた」瞬間だったんでしょうね。<br>間奏のときとか、そんな鋭い目つきで観客を煽る村中さん、そしてあおちゃんの、迫力というか圧がもの凄かったです。<br>村中さんも結構入り込んじゃう役者さんなのかな。<br>あおちゃんへの思い入れは人一倍なんだろうなあと思いながら、私も全力でペンライト振ってました。<br>あおちゃんの渾身のステージ、本当にカッコよかったです。もう文字通り「咆哮」でした。</p> <p>プリアラ最終回までに、もう一度くらいあおちゃんのステージを本編で観てみたいなあ。</p> <h3 id="虹色エスポワール-歌：水瀬いのり"><a href="#虹色エスポワール-歌：水瀬いのり" class="headerlink" title="虹色エスポワール(歌：水瀬いのり)"></a>虹色エスポワール(歌：水瀬いのり)</h3><p>そしてあおちゃんの咆哮からの、畳み掛けるように今度はシエルさんのキャラソン！！！！！！！！！<br>この時の水瀬さんも凄かったです。<br>水瀬さんはシンフォギアのライブで一度お見かけして、その時も歌の迫力とか表情の作り方に圧倒されたんですけど(悪役だったので特に)、今回も、爽やかな曲を歌い上げる姿がすごく素敵でした。<br>迫力で圧倒されるあおちゃんのステージとはまた違って、引き込まれる感じというか。</p> <p>やっぱりキャラクターと声優さんってある程度リンクするのかな。<br>水瀬さんの颯爽とした振る舞いがほんとにシエルさん、って感じで、すごく良かったです。<br>贅沢だとは分かっているけど、シエルさんのキャラソンも、あと何曲か聴いてみたいなあと思いました。</p> <h3 id="勇気が君を待ってる-歌：駒形友梨"><a href="#勇気が君を待ってる-歌：駒形友梨" class="headerlink" title="勇気が君を待ってる(歌：駒形友梨)"></a>勇気が君を待ってる(歌：駒形友梨)</h3><p>そして、夜公演のアンコール前ラストはこの曲！！！！！！！！！！！！！！<br>駒形さんの歌う「勇気が君を待ってる」！！！！！！！！！！！！！！<br>この曲も本当に、何度も何度も繰り返し聴きたくなる曲ですよね。タイトル通り勇気をもらえる一曲。</p> <p>これは歌うならやっぱりラストかなと思っていたので、最後に聴けて本当に嬉しかったです！！！！！！！！！！！！！<br>駒形さんの伸びやかな歌声が本当に素敵でした。<br>そしてそして、途中で美山さんが登場して、なんと駒形さん＋美山さんというスペシャルバージョン！！！！！！！！！！！！<br>このコラボは本当に胸熱でした！！！！！！！！！！！！！！<br>美山さんの真っ直ぐな歌声も良かった！！！本当に、いちかが「勇気が君を待ってる」って歌ってる、って感じで。<br>かっこいいなあ…プリキュアってなんてかっこいいんだ…！！！！！！！！！！！<br>美山さんと駒形さん、本当に本当に素敵だった！！！！！！！<br>素晴らしいコラボをありがとうございました！！！！！！！！！</p> <h3 id="アンコール-MC"><a href="#アンコール-MC" class="headerlink" title="[アンコール] MC"></a>[アンコール] MC</h3><p>そしてついにアンコール…最後のMCへ。<br>このMCでは、一人ずつ最後の挨拶をしてくれたんですけど、森さんの挨拶の中で「夜は咲姉のおかげで昼ほど緊張しなかった」と不意に振られてまたしてもｗ藤田さんがデレデレしてたら、間にいた村中さんが「ビシッ」って手刀で何かを断ち切る仕草をしてたのが面白かったｗ<br>しかも何度もｗｗ<br>しまいには他のキャスト陣も手刀だったりパンチだったりキックだったりで森さんと藤田さんの間の何かを断ち切る真似をし出してｗ</p> <p>で、その時の藤田さんの、</p> <blockquote> <p>「だっていつも(森さんの立ち位置が)遠いんだもん」</p> </blockquote> <p>が…いや、もう台詞もなんですけど声の甘えたっぷりがすごくて…瞬殺と書いて瞬時にころされました。<br>だから、声優さんの声って凶器なんだって！！！！！！！ほんとにもう！！！！！！！！！！！！！<br>ああ～～～～この時の藤田さんも早く円盤で観たい…いや聴きたい……２月の発売とか待ちきれないよう……</p> <p>あとこの時は、さすがに最後のMCだけあって、キャストの皆さまがかなり感極まっていて泣きそうになっている方も多かったですね。<br>特に村中さん。<br>出番が来た瞬間から感極まってしまったみたいで、それでも何とか泣かないように、ぐっと上を向いて何とか言葉を続けようとしてる姿が印象的でした。<br>あおちゃん……あおちゃん…！！！！！！！！<br>実はこの時、ポケットに忍ばせていたミラクルサクライトを振って「がんばえー！」と応援しておりました。</p> <p>で、それが伝染したのか福原さんも泣きそうになっていて、それを慰めようとした藤田さんももらい泣きしてたりとかして。<br>この最後の挨拶は、キャスト陣も歌手陣もみんな熱いコメントをくださって、観ているこちらも思わずぐっとくる場面が多かったです。<br>どんなコメントがあったか細かく覚えていられなかったのが悔やまれるんですけども…それも２月の円盤を待って、改めて確かめたいと思います。</p> <p>藤田さんのコメントで覚えているのは、やっぱり</p> <blockquote> <p>「プリキュアが始まってから毎日幸せで、これ以上幸せな瞬間ってあるんだろうか、いや、もっとある、もっと出来る！」</p> </blockquote> <p>このコメントが凄く印象に残っています。<br>藤田さんのこういう、とことん前向きな捉え方がすごく好きなんですよね。<br>しかも「もっと出来る」って、自分でやりきることが前提なところ。本当にすごいと思います。<br>そういうステップを経て昨日のプリアラ単独ライブという空間があったんだと思うし、私もこうして素晴らしい一日を体験できたんだなあと思います。<br>もちろん、そういう努力をされているのは藤田さんだけに限った話ではないと思うんですけど。<br>なんだろう、こちらが応援している立場なのに逆に応援されているというか元気づけられてしまうというか、「頑張ろう！！！！」と思わせてくれるところがすごく好きですし、感謝しています。<br>その感謝の気持ちを少しでも伝えたくてお手紙とかお花とか贈ってみたりもするけれど、結局またそれ以上のものを返されちゃう、って言う…凄いなあ。<br>こういうスパイラルが、いつまでも続けられたらなあとしみじみと思います。<br>いつまでも応援していたいですし、いつまでも元気をもらえたら最高に幸せです。</p> <h3 id="レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム-歌：全員"><a href="#レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム-歌：全員" class="headerlink" title="レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム(歌：全員)"></a>レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム(歌：全員)</h3><p>全員の挨拶が終わって、最後の曲はやっぱりこちら。<br>曲自体は昼の最後と同じなのに、やっぱり昼公演よりも圧倒的に寂しさを感じましたね。<br>曲調自体は楽しい曲だからまた、「楽しいのに寂しい」と言うこの切なさが……</p> <p>曲の終わりが近づくに連れて、「ああ、終わっちゃう、終わっちゃう…！！！！！！！！！！」って感じでした。<br>でもこの曲には、「バイバイ」って歌詞もあるけど、「また会いましょう」って歌詞もあるんですよね。<br>きっとまた！！！！！！！！！！会えるはず！！！！！！！！！！！！！！！<br>という訳で、とにかく最後まで全力で楽しみました。<br>本当に本当に、楽しかったです。</p> <p>最後は昼公演と同じく、出演者全員横並びで手を繋いでバンザイをして、大歓声の中終了しました。<br>最後ステージからはけるとき、藤田さんが</p> <blockquote> <p>「みんな、好きよ！」</p> </blockquote> <p>って言ってくれたのがすっごい嬉しかったです。<br>はい！！！！！！！！！！！大好きです！！！！！！！！！！！応援しています！！！！！！！！！！<br>ありがとうございました！！！！！！！！！！</p> <h3 id="まとめ：プリアラ単独ライブ、最高に楽しかったです！！！！！！！！！"><a href="#まとめ：プリアラ単独ライブ、最高に楽しかったです！！！！！！！！！" class="headerlink" title="まとめ：プリアラ単独ライブ、最高に楽しかったです！！！！！！！！！"></a>まとめ：プリアラ単独ライブ、最高に楽しかったです！！！！！！！！！</h3><p>まとめはもちろんこれで。<br>第一部第二部と参加して、本当に幸せな一日を過ごすことが出来ました。<br>企画してくださったスタッフの皆様、そしてキャストの皆様と歌手の皆様、素晴らしいステージを本当にほんとうにありがとうございました！！！！！！！！！！<br>プリアラも本編は残り話数も少なくなりましたが、今後とも最後まで、全力で応援させていただく所存です。<br>そして出来ることなら、その「最後」を少しでも先に延ばしたい…！！！！(本音<br>まあどうしたって終わりは来るので、延ばしたい気持ちとは別でその覚悟は常にしておかなきゃなとは思うんですけど。<br>いつかまた、今回みたいな楽しい時間を過ごせたら良いなあと思います。</p> <p>感想と言うには妄想ばっかりの酷い文章になってしまいましたが(今更感)、お読みいただいた方、ありがとうございました。<br>こうしただらだらと長文感想を書くことが出来るのも、プリアラのおかげです。<br>そんなプリアラへの心からの感謝を込めて！！！！！！！！！<br>素敵なステージをありがとうございました！！！！！！！！！！！！</p> <p>それでは、また。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。という訳で、プリアラ単独ライブ第二部の感想を書きました。&lt;br&gt;第一部の感想はこちらです。無駄に長いのでお時間のある方はよろしければ( ◜◡◝ )&lt;/p&gt; &lt;blockquote&gt; &lt;p&gt; &lt;a href=&quot;/sblog/2017/10/08/sweet-decoration/&quot; title=&quot;キラキラ☆プリキュアアラモードLIVE2017 スウィート☆デコレーション 第1部 Sweet＆Cute 感想&quot;&gt;キラキラ☆プリキュアアラモードLIVE2017 スウィート☆デコレーション 第1部 Sweet＆Cute 感想&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;/blockquote&gt; &lt;p&gt;そしてこの記事も無駄に長いです…&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="イベント" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A4%E3%83%99%E3%83%B3%E3%83%88/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ☆プリキュアアラモードLIVE2017 スウィート☆デコレーション 第1部 Sweet＆Cute 感想</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/10/08/sweet-decoration/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/10/08/sweet-decoration/</id>
    <published>2017-10-08T10:02:03.000Z</published>
    <updated>2017-10-09T13:38:46.311Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ初の単独ライブ、スウィート☆デコレーションの昼夜公演に参加して参りました！！！！！！！！！！！！！！！！<br>いやーもうめっちゃくちゃ楽しかったです。本当に、幸せな一日過ぎていまだに身体の中に昨日の熱気が残っている気がします( ◜◡◝ )<br>スタッフの皆様キャストの皆様、素晴らしいステージを本当にありがとうございました！！！！！<br><a id="more"></a><br>昨日のライブから一夜明けて、いつもなら「あの夢のような一日が終わってしまった…」って切なくなるんですけど、今回はもういつも以上に圧倒的な幸せが押し寄せてきて、「これ夢じゃないよ！！！現実だよ！！！！だからこれからも続くんだよ！！！！！」と、謎の勢いに満ち満ちております( ◜◡◝ )<br>あれかなー、夜公演最後の挨拶での藤田さんの「こんなに楽しいことはもうない？いや、ある！出来る！」の台詞に感化されまくっている気がします。我ながら単純です。<br>でも藤田さんの言葉ってなんか伝染するんですよね。勇気をもらえます。うん。好き。</p> <p>とりあえず勢いのままに第一部の感想を書きました。<br>本当は第二部もまとめて書こうと思っていたんですけど、いつもながら昼公演だけで無駄に長くなりすぎたので第二部の感想はまた別途書きます。<br>感想というか、いつもどおり叫んでるだけですが…；</p> <h3 id="お花贈りました"><a href="#お花贈りました" class="headerlink" title="お花贈りました"></a>お花贈りました</h3><p>えーと、感想の前に一つ。<br>会場で見てくださった方も多いかと思うんですが、実は今回、フォロワー様と共同でフラスタを贈らせていただきました。<br>はい、ゆかり＆あきらファンクラブ連名のアレです。</p> <figure class="image-bubble"> <div class="img-lightbox"> <div class="overlay"></div> <img src="/sblog/img/20171007_flower.jpg" alt="披露宴だからね( ◜◡◝ )" title=""> </div> <div class="image-caption">披露宴だからね( ◜◡◝ )</div> </figure> <p>参加者は、サンドピットさん、ゆういちさん、そしてしらきの3名です。<br>この3名主体で、「ゆかり＆あきらファンクラブ会員一同」の連名で贈らせていただきました。<br>主催してくださったサンドピットさん、そしてプレート原案を考えてくださったゆういちさん、本当に本当にありがとうございました！！！！！！！！！！！！！！！！<br>お花屋さんにもかなり無理なスケジュールの中を動いていただき、最終的にこのような素敵なフラスタに仕上げてくださったこと、本当に感謝しています。<br>そしてファンクラブ名義なので、僭越ながらこのフラスタはゆかり＆あきらファンクラブ全員からのフラスタと捉えていただけたら嬉しいです。</p> <p>そして、気づいた方もいらっしゃると思うのですが、手違いによりプレートの藤田さんのお名前の表記が間違ってしまい、大変申し訳ありませんでした。<br>正直、昼公演前には何度観てもまっっっっっっっっっっっったく気が付かなくて、「藤」と「咲」に挟まれる文字は「田」に決まってるだろ！！！！ぐらいの感覚だったので本当に気が付かなくて…<br>オタクフィルターって怖いですね…夜公演前に気がついて文字通り愕然としました。<br>何よりも藤田さん御本人に申し訳ない気持ちでいっぱいです。本当に申し訳ありませんでした(土下座<br>どうか、心の目で三本線を足して見ていただければと思います。</p> <p>でも、でも、念願だったお花を贈ることが出来て本当に嬉しかったです！！！！！！！！！！！！！！！<br>最終的に藤田さん、森さんの目にも留めていただけたようで、こんなに嬉しいことはありません。<br>これもプリアラという素敵な作品のおかげです。<br>少しでもこの感謝の気持ちが伝わることを願っています。</p> <p>あと、もし次の機会があれば、のお話なんですが。<br>今回「ゆかり＆あきらファンクラブ会員一同」の連名で贈らせていただいたものの、主体の3名は主にゆかりファンクラブ勢だったので、もし次の機会があればその時はぜひあきらファンクラブ勢の皆様もフラスタを！！！！！<br>もちろん、あきゆか勢だけでなく他のファンクラブ勢の皆様も。<br>プリアラの残り話数も少なくなってきて終わりの足音が近づいてきましたが、少しでもプリアラを盛り上げることができたらと思います。<br>これからもみんなでプリアラを盛り上げていきましょう！！！！！！！！！<br>2回目の単独ライブ実現に向けて！！！！！！！！！！！！！！！！！！(切実</p> <h3 id="イベント概要"><a href="#イベント概要" class="headerlink" title="イベント概要"></a>イベント概要</h3><p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">ライブイベント『キラキラ☆プリキュアアラモード LIVE2017スウィート☆デコレーション』10月7日開催！公式サイト <a href="https://t.co/vmqgb3N7Ph" target="_blank" rel="external">https://t.co/vmqgb3N7Ph</a>公式Twitter <a href="https://t.co/rStNsgz9oo" target="_blank" rel="external">https://t.co/rStNsgz9oo</a> <a href="https://t.co/S113agHUhS" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/S113agHUhS</a></p>&mdash; プリキュアライブ (@precure_live) <a href="https://twitter.com/precure_live/status/900546425766924288?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年8月24日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><blockquote> <p>キラキラ☆プリキュアアラモード LIVE2017スウィート☆デコレーション<br><a href="https://www.marv.jp/special/precure_live/" target="_blank" rel="external">https://www.marv.jp/special/precure_live/</a></p> <p>タイトル キラキラ☆プリキュアアラモード LIVE2017スウィート☆デコレーション<br>開催日 2017年10月7日（土）<br>開催場所 かつしかシンフォニーヒルズ モーツァルトホール</p> <p>第１部：Sweet &amp; Cute 開場：13：15／開演：14：00<br>第２部：Bitter &amp; Hot 開場：17：15／開演：18：00</p> <p>出演者 声優：美山加恋、福原 遥、村中 知、藤田 咲、森なな子、水瀬いのり<br>歌手：駒形友梨、宮本佳那子、北川理恵</p> </blockquote> <h3 id="セットリスト"><a href="#セットリスト" class="headerlink" title="セットリスト"></a>セットリスト</h3><p>セットリストはさすがにすべて覚えていないので、東映公式通販サイトの円盤の「収録内容」から引用します。</p> <p>引用元：<a href="http://shopping.toei-anim.co.jp/system/item/34417/" target="_blank" rel="external">http://shopping.toei-anim.co.jp/system/item/34417/</a></p> <blockquote> <p>キラキラ☆プリキュアアラモードLIVE2017 スウィート☆デコレーション（Blu-ray）<br><a href="http://shopping.toei-anim.co.jp/system/item/34417/" target="_blank" rel="external">http://shopping.toei-anim.co.jp/system/item/34417/</a></p> </blockquote> <h4 id="第1部”Sweet-amp-Cute”"><a href="#第1部”Sweet-amp-Cute”" class="headerlink" title="第1部”Sweet&amp;Cute”"></a>第1部”Sweet&amp;Cute”</h4><blockquote> <p>M1.SHINE!! キラキラ☆プリキュアアラモード(歌：駒形友梨)<br>M2.レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム(歌：宮本佳那子＆全員）<br>M3.キラリ☆Avec☆Moi☆(歌：美山加恋＆水瀬いのり)<br>M4.プティ パティ サイエンス(歌：福原遥)<br>M5.青空Alright(歌：村中知)<br>M6.おっかしーなパティスリー(歌：北川理恵)<br>M7.ドリーミングプリンセスプリキュア(歌：北川理恵)<br>M8.キラキラ☆スイート☆マドモアゼル(歌：駒形友梨)<br>M9.ショコラ・エトワール(歌：森なな子)<br>M10.CAT MEETS SWEETS(歌：藤田咲)<br>M11.シュビドゥビ☆スイーツタイム(歌：宮本佳那子)<br>M12.レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム(歌：全員)</p> </blockquote> <h4 id="第2部”Bitter-amp-Hot”"><a href="#第2部”Bitter-amp-Hot”" class="headerlink" title="第2部”Bitter&amp;Hot”"></a>第2部”Bitter&amp;Hot”</h4><blockquote> <p>M1.SHINE!! キラキラ☆プリキュアアラモード(歌：駒形友梨)<br>M2.シュビドゥビ☆スイーツタイム(歌：宮本佳那子)<br>M3.ダイスキにベリーを添えて(歌：美山加恋)<br>M4.桜MISSION～プリキュアリレーション～(歌：駒形友梨＆宮本佳那子＆北川理恵)<br>M5.Dokkin◇魔法つかいプリキュア！Pt2(歌：北川理恵)<br>M6.からめるでいず(歌：福原遥＆美山加恋＆村中知）<br>M7.愛とときめきのマカロナージュ(歌：藤田咲＆森なな子)<br>M8.ノワール・デコレーション ～黒い塗り絵～(歌：宮本佳那子）<br>M9.Soul Believer(歌：村中知)<br>M10.虹色エスポワール(歌：水瀬いのり)<br>M11.勇気が君を待ってる(歌：駒形友梨)<br>M12.レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム(歌：全員)</p> </blockquote> <p>おお…すごい。昼夜で全24曲かー。<br>てかもうこの並びを観るだけで昨日の興奮が蘇る～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>一公演90分と言う時間がもう本当にあっという間過ぎて、昼公演で「シュビドゥビ☆スイーツタイム」が終わってみんながステージ上からはけた時も、まさかもうアンコール前だとは思わなくてびっくりしました。<br>周りからアンコールの声が聴こえて、「えっ、もうそんな時間？！」と愕然としました。<br>…本当に本当に、楽しい時間はあっという間ですね……</p> <p>では、ようやく本編の感想を。例によって例のごとく藤田さんに偏りまくった感想になると思います。<br>特に今回、昼公演前に円盤化の発表があったために「全体は円盤で観られる！」という安心感から、藤田さんがステージに居る時はとにかく藤田さんをガン見していたので……<br>なので、藤田さん以外のエピソードについては基本取りこぼしている可能性が大です。事前にお詫びしておきます。<br>想い出はそれぞれの胸の中に…そして2月に発売される円盤の中に…</p> <p>あと、正直ライブ参加中は今回に限らず開幕の瞬間からメーター振り切って「たーーーーーのしーーーーーーーーーー！！！！！！！！！」状態になってしまうので、今回もあまり詳細なことを覚えている自信がないのですが、とりあえず勢いに任せて書き殴ってみたいと思います。<br>お暇のある方はお付き合いください。</p> <p>あ、ちなみに当日の出演者の皆様の衣装と、ステージ構成はこんな感じでした。</p> <p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">「キラキラ☆プリキュアアラモード2017スイートデコレーション」<br><br>会場にきてくださったみなさん、ありがとうございました‼︎<br><br>みなさんとこの時間を共有できたこと嬉しかったです<br><br>最高の思い出ができました🐰<br><br>プリキュア最高キラプリ最高っ☺︎<a href="https://twitter.com/hashtag/precure?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#precure</a><a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%96?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">#プリキュアライブ</a> <a href="https://t.co/8jIQnhpkVz" target="_blank" rel="external">pic.twitter.com/8jIQnhpkVz</a></p>&mdash; 美山加恋 (@karen_miyama) <a href="https://twitter.com/karen_miyama/status/916657785806372866?ref_src=twsrc%5Etfw" target="_blank" rel="external">2017年10月7日</a></blockquote></p> <script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script><p>終演後の美山さんのツイートから。<br>ああ…昨日の興奮が(ry<br>キャスト陣はもちろんのこと、歌手陣の皆様の衣装も素敵ですよねー。アニサマは不参加だった北川さんの衣装もすごく似合っていて素敵だった！<br>あとステージ構成は、この「上段ステージ」と「両脇の階段」という構成が、本編で何かにつけて良い仕事をしてくれてですね…それはまた本編の感想で書きますけど。<br>特に階段。この階段のおかげで何度ころされたことか。</p> <p>では、第一部開幕！</p> <h2 id="第1部”Sweet-amp-Cute”-1"><a href="#第1部”Sweet-amp-Cute”-1" class="headerlink" title="第1部”Sweet&amp;Cute”"></a>第1部”Sweet&amp;Cute”</h2><h3 id="SHINE-キラキラ☆プリキュアアラモード-歌：駒形友梨"><a href="#SHINE-キラキラ☆プリキュアアラモード-歌：駒形友梨" class="headerlink" title="SHINE!! キラキラ☆プリキュアアラモード(歌：駒形友梨)"></a>SHINE!! キラキラ☆プリキュアアラモード(歌：駒形友梨)</h3><p>開幕の一曲目と言えばもちろんこの曲！！！！！！<br>オープニングである「SHINE!」のロングイントロバージョンのイントロが流れ、ステージ上段に駒形さんが登場！！！！！！！！！！！！！<br>駒形さんの安定した歌とダンスパフォーマンスはアニサマで拝見した通りで、今回も抜群の安定感でした。<br>アニサマの時とは会場の規模も観客数も違うけど、熱気だけで言えば圧倒的に今回の方が凄かった！！！！！！！！！！！！！<br>自分も開幕から楽しさ振り切っちゃって、物販で買ったペンライト振り回してました。<br>改めて聴いても、やっぱり素敵なオープニング曲だなあ…この曲がプリアラのオープニングで良かった…駒形さんありがとうございました！！！！！！！！</p> <h3 id="レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム-歌：宮本佳那子＆全員）"><a href="#レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム-歌：宮本佳那子＆全員）" class="headerlink" title="レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム(歌：宮本佳那子＆全員）"></a>レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム(歌：宮本佳那子＆全員）</h3><p>SHINE!の終了と同時に宮本さんが元気に登場して、次は前期エンディングであるこの曲！！！！！！！！！！！<br>この曲も盛り上がりますよね～～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！！！！<br>特に、「夢をサイズアップ おかわり一丁」からのコールアンドレスポンス！<br>あそこの流れ大好きなんですよね～～～～～～～～～～今回もすごく楽しくコールさせていただきました。<br>宮本さんもライブ慣れしてるのか観客の煽り方も上手くて、ほんとに楽しかったです。</p> <p>で、最後のフレーズで宮本さんが「みんな集合！」と掛け声をかけて、ついにプリアラ勢がステージに集結！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>藤田さんもにこにこで登場してくれて、もうこの時点でテンションMAXですよ。<br>このプリキュア衣装姿ももう何度も目にしているとは言え、可愛いものは何度見たって可愛いし素敵なものは何度見たって素敵なんですよ！！！！！！！！！！！！！！！！<br>衣装をデザイン・制作してくださった方に本当に感謝……</p> <p>衣装については、今回観ていて、やっぱり背中のリボンが本当に可愛なあと思いました。<br>藤田さんが動くたびに背中でひらひらしてるリボンがですね…もうマジ羽かな？？天使かな？？？って感じでして…可愛かったな～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="MC-全員"><a href="#MC-全員" class="headerlink" title="MC (全員)"></a>MC (全員)</h3><p>で、この流れで確か最初のMC。<br>開幕の挨拶と、そしてもちろん今回も名乗りをやってくれました！！！！！！！！！！！！！！！<br>もう、もうこの名乗りの時の藤田さんの「できあがり」の声と笑顔がですね、本当に好きで……特に「キュアマカロン！」のちょっと勇ましい御声からの、一息後の「できあがり」の流れな～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！<br>あれほんと好きなんですよ…特に「できあがり」でポーズ取ってにこって笑ってくれるとこほんと好きなんですよ…今回ももう最高過ぎてどうかなりそうでした。早く…円盤を早く……</p> <p>あ、あと、5月のリリイベでは「美しさとときめきを」で盛大に噛むというハプニングをやらかしてくれた藤田さんでしたけど、今回は昼夜ともに無事に名乗れていて良かったですｗ<br>いや、噛んでいただいてもオタクとしては嬉しいだけなんですけど( ◜◡◝ )<br>今回は藤田さんの代わりにリハの時に福原さんがちゃんと言えなかったらしくて、藤田さんが「一人だけできあがらなかった」って説明してたの笑ったｗ</p> <p>本番では無事に全員できあがって良かったです( ◜◡◝ )</p> <h3 id="キラリ☆Avec☆Moi☆-歌：美山加恋＆水瀬いのり"><a href="#キラリ☆Avec☆Moi☆-歌：美山加恋＆水瀬いのり" class="headerlink" title="キラリ☆Avec☆Moi☆(歌：美山加恋＆水瀬いのり)"></a>キラリ☆Avec☆Moi☆(歌：美山加恋＆水瀬いのり)</h3><p>でもって、次はいちシエのこの曲！<br>曲の前にアニメ映像が流れて、ちょうどいちかがシエルさんに弟子入り志願してジャンピング土下座するあのシーンが流れてました。<br>この、曲の前にアニメ映像が流れる演出はこの後も続くんですけど、正直この演出さいっこうだったよね…特に特に夜公演でのある一曲においてｗｗｗ<br>まあ、それはその時に語るとして( ◜◡◝ )</p> <p>いちシエのこのデュエット曲も大好きで、まさかこんなに早いタイミングで歌ってくれると思わなかったのですごく驚くと同時にテンション上がりました！<br>この曲も途中に合いの手入れられて楽しいですよね( ◜◡◝ )<br>あとこの曲の魅力と言えばやっぱりいちかとシエルさんの掛け合いだと思うんですけど、美山さんと水瀬さんがほんとにまんまいちシエって感じにステージ上で再現してくれて最高でした。<br>今も曲を聴きながら感想書いてますけど、もともとノリのいい曲だから聴いてるだけでも楽しいのに、目の前で本物が歌って踊ってるんだと思うともう感慨もひとしおでした。</p> <p>ああ～～～～～～～～～～～ほんとに、もう一回ライブやってくれないかなあ……(本音</p> <h3 id="プティ-パティ-サイエンス-歌：福原遥"><a href="#プティ-パティ-サイエンス-歌：福原遥" class="headerlink" title="プティ パティ サイエンス(歌：福原遥)"></a>プティ パティ サイエンス(歌：福原遥)</h3><p>いちシエの次はひまりん！！！！！！！！！！！！！！！<br>イントロが流れて上段から福原さんが登場して、この曲もめっちゃ盛り上がったーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！<br>5月のリリイベの時も思ったけど、この曲テンポも早いしダンスも結構激しいのに、福原さんの安定感は本当にすごいです。<br>勝手なイメージですが、すごく肝が座っているというか芯がしっかりしている方だなあと言う印象です。<br>もちろん御本人は緊張していると思うんですけど。</p> <p>今回も、すごく可愛いひまりんのステージとしてやり遂げてくれました。<br>間奏の時に「スイーツは科学です！」の決め台詞も入れてくれて、あと個人的に大好きな「一人で食べるプリンじゃなくて 一緒に食べるプリンがいい」のフレーズも聴けて大満足でした。<br>ひまりん可愛いよひまりん！！！！！</p> <h3 id="青空Alright-歌：村中知"><a href="#青空Alright-歌：村中知" class="headerlink" title="青空Alright(歌：村中知)"></a>青空Alright(歌：村中知)</h3><p>でもって続いてはあおちゃーーーーーーーーーーん！！！！！！！！！！！！<br>この曲はもう、とにかく盛り上がるしかないでしょ！！！！！！！！！！！！！！<br>村中さんの抜群のステージングもあって、もうとにかく楽しく聴いていた記憶しかないです。</p> <p>村中さんのステージはもう本当に、あおちゃんのライブステージそのまんま！ですよね。<br>途中に入れてくれる「うおー、燃えてきたー！」の叫びも大好きです( ◜◡◝ )<br>あとライブ中の村中さんって顔つきが変わるというか、ものっすごいかっこよくなりますよね。<br>ステージでのあおちゃんもきっと同じなんだろうな～～～～～～と思うと、それだけでもう最高です。</p> <p>あおちゃんかっこいいよあおちゃん！！！！！！！！！！！！！！！<br>あ、あと今朝の35話のあおちゃんも最ッッッ高にカッコよかった！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="おっかしーなパティスリー-歌：北川理恵"><a href="#おっかしーなパティスリー-歌：北川理恵" class="headerlink" title="おっかしーなパティスリー(歌：北川理恵)"></a>おっかしーなパティスリー(歌：北川理恵)</h3><p>次はボーカルアルバムに収録の北川さんのこの曲！<br>北川さんの生歌を聴くのはこの時が初めてでしたけど、もともとミュージカルをやっていた方だけあって声量も歌の安定感も凄かったです。<br>よくライブでの歌唱力の表現として「CDと同じ」というのがありますけど、音程はCDと同じ、パッションはそれ以上！って感じで、凄かったです。<br>はい、さっきから「凄い」しか言ってないですね(語彙力</p> <h3 id="MC"><a href="#MC" class="headerlink" title="MC"></a>MC</h3><p>で、この後確かMCがありました。<br>メンバーはうろ覚えなんですけど、確か全員いた…かな？<br>ここまでの歌を振り返る的なコーナーだったので、美山さん、水瀬さん、福原さん、村中さん、北川さんはいたと思います。…多分。</p> <p>ここのMCに限らず、出演者の皆さんほんとに仲良さそうでMCのたびにｷｬｯｷｬしていて、観ている方はもうずっとによによしながら見守っておりました( ◜◡◝ )</p> <h3 id="ドリーミングプリンセスプリキュア-歌：北川理恵"><a href="#ドリーミングプリンセスプリキュア-歌：北川理恵" class="headerlink" title="ドリーミングプリンセスプリキュア(歌：北川理恵)"></a>ドリーミングプリンセスプリキュア(歌：北川理恵)</h3><p>ここでまさかの別シリーズの曲が登場！！！！！！！！！<br>この曲は「Go!プリンセスプリキュア」のエンディングですね。<br>イントロが流れ出した瞬間の周りの盛り上がりが凄かったので、人気のある曲なんだなあと思いました。<br>不勉強ながらGo!プリは全編は観ていないのですが、藤田さんが先代キュアフローラを演じていたのでその回だけはチェックしていました。<br>あと3月の「ドリームナイト！」で映画は観ていたので、とにかく「華やかなプリキュアだな～～！！！！」と言う印象です。</p> <p>そしてこの歌、北川さんだったんですね！！！！！<br>「ごきげんよう」の部分がすごく印象的で覚えていたんですけど、北川さんだとは気づいていなくて驚きました。<br>優雅な曲なのに生歌の迫力凄かったです。</p> <h3 id="キラキラ☆スイート☆マドモアゼル-歌：駒形友梨"><a href="#キラキラ☆スイート☆マドモアゼル-歌：駒形友梨" class="headerlink" title="キラキラ☆スイート☆マドモアゼル(歌：駒形友梨)"></a>キラキラ☆スイート☆マドモアゼル(歌：駒形友梨)</h3><p>続いては再びボーカルアルバムから駒形さんのこの曲。<br>今気づいたんですけど、優雅なワルツ曲が続いてたんですね( ◜◡◝ )<br>この時間は駒形さんの伸び伸びとした歌声に聴き惚れていました。</p> <p>この曲は本編で使われたりしないのかな？<br>映画で社交場のシーンがあるらしいし、そこでダンスシーンとかあるなら流れたりしないかな～～。</p> <h3 id="ショコラ・エトワール-歌：森なな子"><a href="#ショコラ・エトワール-歌：森なな子" class="headerlink" title="ショコラ・エトワール(歌：森なな子)"></a>ショコラ・エトワール(歌：森なな子)</h3><p>ついに来た！！！！！！！！！！！！！<br>世界がショコラに酔いしれる瞬間！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>森さん登場の瞬間めっちゃ覚えてるんですけど、ライトが落ちて暗い中ステージ上段に森さんが登場して、まだライトも点く前からシルエットだけでざわめく会場…！<br>いやあ、ほんとすごいです。雰囲気だけで魅せるってどんだけ。<br>なんだろう、この特はもう本当にショコラ・オン・ステージ、って感じでした。<br>甘い、甘すぎる…！！！！！！！！！！！！<br>本当に、チョコレートの甘い匂いがしそうなステージだったｗ</p> <p>アニメイトタイムズさんのインタビューで、藤田さんが森さんの歌声を「色気がすごい」と評していましたけど、いや、もうほんとそう思います。<br>森さんの歌声なんであんなエロいのん…？(直球<br>間奏ではヅカ仕込み優雅なダンスと、もちろん「可愛いね（微笑み)」のサービス付き。<br>やめるんだ！！！！！！！！！！！！！！それ以上は死者が出る！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>で。</p> <p>ステージ上で舞うショコラさんだけでもヤバイのに、ここでまさかの演出…！！！！！！！！！！！！！<br>間奏が終わり曲もクライマックスに入ったところで、ステージ上段に人影が…？</p> <p><strong><font color="Purple">マ　　カ　　ロ　　ン　　さ　　ん　　登　　場　　！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</font></strong></p> <p>これさあああああああああああああああああああああああああこの演出、もうほんっと、ほんっとうにヤバかった！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>しかもさあああああああああああああああああああ登場して上段でポージングしてる藤田さんの表情の作り方な！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>くっそエロいの！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！もうほんっと！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>語彙力とか表現力とかもういいや！！！！！！！！！！！！！！伝われ！！！この想い！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(無理</p> <p>確か最後の「キミに捧ぐショコラ」のとこでマカロンさんが登場して、優雅に階段を下りてきて最後はショコマカで背中合わせになってポーズ決めて終わり、って流れだったんですけど、ですけど、ですけど。<br>あの、すみませんここで萌えてしまったのが、階段を降りる時の藤田さんがもう可愛くて…！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>何かと言うと、ギャップが凄かったんです。<br>上段でめっちゃかっこよく登場してポーズも表情もキメキメで、その後階段降りてくるんですけど、ああいう階段って足もと見ながら降りないと結構怖いと思うんですよね。<br>それこそヅカの方とかよく訓練された人だと足もと見ずに笑顔で降りられると思うんですけど、やっぱり慣れないと怖いと思うんですよ。<br>で、で、この時の藤田さんもやっぱり怖かったのか、降りる時はすごく慎重にゆーっくり降りてきて、それまで完璧に決めてた表情とのギャップにくっっっっっっっっっっっっっっっそ萌えてしまいました。<br>可愛い…可愛すぎる……！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>で、一歩ずつ慎重に階段を降りてきて、降りきったらまたしっかり表情決めてショコラさんと背中合わせでポージング、って言うｗ<br>多少私のオタクフィルターが掛かってる気がしますけど、そのギャップがもう本当に可愛かったんです。</p> <p>でも、最後にショコラさんと背中合わせでポージング決めた時は、完全にショコマカの世界になっていてそこでまた一気に引き込まれました。<br>長身の森さんとちっちゃい藤田さんの身長差のバランスがまた絶妙なんだよな～～～～～～！！！！！！！！！！！！<br>ちょうど藤田さんの頭が森さんの肩あたりにあって、並んだ時にすごく画になる感じ。</p> <p>個人的に背中合わせって最高に好きな構図なんですよ…特に戦う女子二人が背中合わせに立ってる構図がほんとに好きで、こう、「背中を預ける」って信頼感がたまらないんですよ…<br>赤加賀とかなのフェイとかね、もうそういうのがとにかくツボなんです、はい。</p> <p>なので、まさか今回、あきゆか背中合わせがリアルの3次元で見られるなんて…！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>…あのシーンのポートレート、グッズで出そう…？(血走った目)</p> <h3 id="CAT-MEETS-SWEETS-歌：藤田咲"><a href="#CAT-MEETS-SWEETS-歌：藤田咲" class="headerlink" title="CAT MEETS SWEETS(歌：藤田咲)"></a>CAT MEETS SWEETS(歌：藤田咲)</h3><p>で、次はもちろんこの曲ですよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>もちろん流れから想像は付きましたけど、イントロが流れた瞬間もうﾋｬｯﾊｰ状態で大興奮でした。</p> <p>この曲、最初にCDでフルサイズ聴いた時は「ライブでどういう盛り上がり方になるんだろう？」と思っていたんですけど、リリイベの時もそうでしたけどここまで盛り上がる曲になるとは想像出来ませんでした。<br>ああ～～～～～～～～～今曲を聴いていてもライブの興奮を思い出してパッションが高まってしまう～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>この曲の振り付けで好きなのは、やっぱり「こんな私はいかが」の「いかが」のとこです。<br>あの、下からせり上げるみたいな振り付け、あれほんとヤバイですよね。<br>リリイベの時からヤバイなとは思っていましたけど、改めて観てみたらやっぱりヤバかったです(語彙力</p> <p>この曲はあくまでマカロンさんの曲なので基本表情は抑え気味か微笑む程度なんですけど、やっぱり楽しいのかところどころ笑顔満開になっちゃう藤田さんも可愛くて大好きです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>リリイベ以来生で聴けて、本当に幸せでした。<br>間奏で「嫌いじゃないわ」って言ってくれたし！！！！！！！！！！！！！！！！<br>こちらは嫌いじゃないどころか大好きですが！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>しかも今回このステージが映像に残るなんて～～～～～～～～～～～～最高だ！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>早く円盤でもう一度見たいよ～～～～～！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="シュビドゥビ☆スイーツタイム-歌：宮本佳那子"><a href="#シュビドゥビ☆スイーツタイム-歌：宮本佳那子" class="headerlink" title="シュビドゥビ☆スイーツタイム(歌：宮本佳那子)"></a>シュビドゥビ☆スイーツタイム(歌：宮本佳那子)</h3><p>アンコール前のラストは宮本さんによる後期エンディング！<br>この曲も盛り上がりますよね～～～～～！！！！！！！！！！！！アニサマでも最高に盛り上がりましたけども！！！！！！！！！！！！！<br>もうライブ向けに作られたんじゃないかってぐらいに大盛り上がりで、ラストに相応しい一曲でした。<br>この曲も今聴いてますけど、昨日の盛り上がりを思い出してヤバイ～～～～～～！！！！！！！！<br>普通に聴いてるだけでも楽しいのに、合いの手入れたり一緒に参加できる感じが楽しいんですよね。</p> <p>で、最後の「ホイップ・ジェラート・カスタード」のあたりで他の出演者も全員登場！<br>(タイミングはうろ覚えですが；)<br>出てきた時の皆さんがすごく笑顔で、こちらも嬉しかったな～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>で、アンコール前ではこの曲がラストだったんですよね。<br>上で少し書きましたけど、ここまでの流れがあっという間過ぎてまさかシュビドゥビで最後だとは思わなかったので、「え、もうアンコール？ほんとに？早まってない？？」と思ってしまいました。<br>それだけ中身の濃い時間だったってことなんだなあ…</p> <h3 id="アンコール-MC"><a href="#アンコール-MC" class="headerlink" title="[アンコール] MC"></a>[アンコール] MC</h3><p>それほど時間をおかずに出演者の皆様が再登場してくれて、アンコールへ。<br>ここで昼公演全体の振り返りと、最後の挨拶を一人ずつしてくれました。</p> <p>昼公演だったか夜公演だったか忘れたんですけど、美山さんが「老若男女いろんな人が来てくれて嬉しい」的なことを言おうとして「色んな種類の人が」という名言を残してくれましたｗ<br>そして藤田さんが大きい種類のお友達を「心が女児のみんなだから」と評して、これはまあいつもどおりな感じで( ◜◡◝ )<br>わーい、私は心が女児の藤田さんが大好きな種類のオタクだよ～～～～～～～～～～(浮かれてる</p> <p>あと確かこの時、村中さんがいつもながら溢れるパッションで熱いトークを展開してくれて、その後出番となった藤田さんが開口一番に</p> <blockquote> <p>「いつも知の後だとやりにくいったらありゃしない」</p> </blockquote> <p>と言っていたのがすごく良かったです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>もちろん笑いながら、ですけどｗ<br>確かに順番的にどうしても村中さんの次になりますもんねｗｗ</p> <p>あと藤田さんは確か、</p> <blockquote> <p>「ショコラの曲の途中で出てきた時に、お客さんが帰らないかなって不安でした」</p> </blockquote> <p>とも言っていたような。<br>そんな、あんなに大歓声だったのにｗｗ<br>まあそれだけショコラさん人気がすごいってことですよね。罪深きは王子……(合掌</p> <p>そして</p> <blockquote> <p>「えーと、夜も頑張りますｗ」</p> </blockquote> <p>と、謎の前フリを残して挨拶を終える藤田さんｗｗ<br>一体夜公演の何を頑張るんですかねぇ……？( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>あと、確か水瀬さんの挨拶の時に</p> <blockquote> <p>水瀬さん「ゆかりさんはいつも色んなものを取って行くから…」<br>藤田さん「色んなものってなによー！」</p> </blockquote> <p>ってやり取りがあった気がするんですけど、どういう流れだったかなあ。<br>覚えてる方がいたら是非教えてください…</p> <h3 id="レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム-歌：全員"><a href="#レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム-歌：全員" class="headerlink" title="レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム(歌：全員)"></a>レッツ・ラ・クッキン☆ショータイム(歌：全員)</h3><p>そして最後はもちろん全員でこの曲。<br>「もうラストか…」と言う寂しさもありつつ、全力で楽しませていただきました。</p> <p>この曲は振り付けが可愛くて良いですよね。<br>皆さんほんと、エンディング映像のまんまって感じですごく可愛かったです。<br>藤田さんもほんとに可愛かった～～～～～～～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>この曲の見どころは、何と言ってもあきゆかの「言われてどっきり」「ついにっこり」の掛け合いな！！！！！！！！！！！！<br>「にっこり」のとこでほんとににっこりしてくれる藤田さんめっちゃ可愛かった( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>あきゆかは基本立ち位置が離れているのに、ここぞとばかりにアイコンタクトしまくる藤田さんと森さんがｗｗ<br>これもアニメイトタイムズさんのインタビューで、藤田さんが森さんについて「8月のアニサマで、センターのところで2人が近づいていく時、必ず目を見ながらウィンクしてくれるんですよ（笑）。」と言っていましたけど、この時はどうだったのかな。<br>ずっと藤田さん観てたから森さんの方まで目を配れず…ご存知の方がいたら是非教えてください( ◜◡◝ )</p> <p>最後は出演者全員で手を繋いでバンザイをして、大盛り上がりで終了しました。<br>ありがとう、プリアラ、本当にありがとう！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <h3 id="…第二部に続く！！！"><a href="#…第二部に続く！！！" class="headerlink" title="…第二部に続く！！！"></a>…第二部に続く！！！</h3><p>…という訳で、第一部の感想でした。<br>ここまで書いてあまりにも長くなりすぎたので、夜公演は別記事にします。<br>なるべく早く更新できたらいいな。<br>明日はまた藤田さんのイベントに行かなきゃだし( ◜◡◝ )<br>第二部の感想もパッション高めで頑張ります( ◜◡◝ )<br>いや、ある一部において否応なくパッション高まりまくるだろうけどｗｗ</p> <p>(2017-10-09 追記 第二部の感想も書きました)</p> <blockquote> <p> <a href="/sblog/2017/10/09/sweet-decoration-2/" title="キラキラ☆プリキュアアラモードLIVE2017 スウィート☆デコレーション 第2部 Bitter＆Hot 感想">キラキラ☆プリキュアアラモードLIVE2017 スウィート☆デコレーション 第2部 Bitter＆Hot 感想 感想</a></p> </blockquote> <p>昼公演に参加された皆様、お疲れ様でした！！！！！！！！楽しかったですね！！！！！！！！！！！<br>そして出演者の皆様もスタッフの皆様も、素敵なステージを届けていただき本当に本当にありがとうございました！！！！！！！！！！<br>この日の想い出は一生の宝ものです。<br>ぜひ次のステージも期待させてください！！！！！！！！！！！！心からお願いいたします！！！！！！！！！！！！</p> <p>それでは、また( ◜◡◝ )</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ初の単独ライブ、スウィート☆デコレーションの昼夜公演に参加して参りました！！！！！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;いやーもうめっちゃくちゃ楽しかったです。本当に、幸せな一日過ぎていまだに身体の中に昨日の熱気が残っている気がします( ◜◡◝ )&lt;br&gt;スタッフの皆様キャストの皆様、素晴らしいステージを本当にありがとうございました！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="イベント" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A4%E3%83%99%E3%83%B3%E3%83%88/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第34話 感想：「私は私よ」の潔さとカッコよさ</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/10/04/precure-alamode-34/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/10/04/precure-alamode-34/</id>
    <published>2017-10-03T17:10:35.000Z</published>
    <updated>2017-10-03T17:10:35.521Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>という訳でプリアラ34話の感想を。<br>リアタイ出来たので当日はテレビの前でねこゆかりさんの衝撃を震えながら待っていたんですけど、ゆかりさんの「私は私」の圧倒的説得力によって「あれ、別にいつものゆかりさんと変わらないのでは？？？」と特に違和感なく受け入れてしまってました。だって本当にゆかりさんはゆかりさんだったから…<br>ねこの姿でも十分戦えていたし(むしろ一番強かったのでは…？)、本当にただ「入れ物が変わった」だけだった感……凄いなあ、ゆかりさん。<br><a id="more"></a></p> <p>あとは、ゆかりさんとアニマルの微笑ましいふれあいにによによしたり、マカロンさんとパルフェさんのツーショットから溢れる最強感と万能感に震えたりと、個人的には見どころいっぱいの回でした。<br>マカロンさんとパルフェさんのツーショットはほんと凄い迫力で、月並みな言い方ですけどすごいオーラでしたね。<br>怖いわー自信に満ち溢れた完璧超人が並ぶと怖いわー最高だわー( ◜◡◝ )</p> <h3 id="ゆかりさんとアニマルの蜜月-◜◡◝"><a href="#ゆかりさんとアニマルの蜜月-◜◡◝" class="headerlink" title="ゆかりさんとアニマルの蜜月( ◜◡◝ )"></a>ゆかりさんとアニマルの蜜月( ◜◡◝ )</h3><p>ゆかシエ怖いとか言いつつ最初はこの話題。<br>いや、冒頭のゆかりさんとアニマルのやり取りがもう可愛すぎて！！！！！！！！！！！！！<br>ねこゆかりの衝撃に備えて身構えていたと言うのにあんまりにも微笑ましくて、開幕から色んなもの持って行かれました。<br>いやー可愛かった( ◜◡◝ )</p> <p>あそこのゆかりさん微笑ましくてほんと好き( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>だってさ～～～～～～～～～～～～アニマルと一緒にお散歩しちゃうとかめっちゃ仲良しじゃん！！！！！！！！！！！！！！！！<br>しかもゆかりさんたらわざわざ「おしゃれ＝デコレーション」までしてあげて、めっちゃ可愛がってる感……<br>マカロン乗せてもらって嬉しそうにしてるアニマルも可愛かったなー( ◜◡◝ )<br>(ってか、あのシーンってアニマルの声も藤田さんだから、藤田さんと藤田さんがｷｬｯｷｬｳﾌﾌしてるという耳が極楽浄土な空間でそういう意味でも最高に幸せでした( ◜◡◝ ))</p> <p>あと、ゆかりさんと入れ替わっちゃったアニマルが(ゆかりさんの姿で)ディアブルに敵意を燃やしているのを見て、アニマルもちゃんとプリキュアなんだなーと思ってなんだか嬉しかったです。<br>アニマルはアニマルで、何かしらの使命を感じていたりするのかな。<br>アニマルってルミエルさんの力で覚醒した＝ルミエルさんの力や意志を継いでいそうなので、ルミエルさんと確執のあったディアブルのことは人一倍警戒していたりするのかなとも思ったり。<br>その辺どうなんだろうなー。<br>ディアブルもようやく完全体？になって多分もうすぐ決着って感じだろうから、どこかでアニマルたちの見せ場もあったりしたら嬉しいなあ。</p> <p>アニマルは、次回35話の予告からもアニマルそれぞれに個性がありそうな雰囲気がビシバシなので、やっぱりアニマルだけの短編とかめっちゃ観てみたい…<br>アニマルだけで集まってディアブル対策サミットとか開いてたらめちゃくちゃ可愛いと思うんですけど？？？？？？？？？？？？？？</p> <h3 id="面倒見の良い琴爪ゆかりさん"><a href="#面倒見の良い琴爪ゆかりさん" class="headerlink" title="面倒見の良い琴爪ゆかりさん"></a>面倒見の良い琴爪ゆかりさん</h3><p>アニマルへの接し方や猫と妖精の争いへの関わり方を見ていて、ゆかりさんて、やっぱり基本的には面倒見の良い人なんだなあと思いました。<br>9話でみどり先生のクラスの園児たちに囲まれてうんざりしてたゆかりさんなので、子供とか小動物とかそういうのは苦手なのかなーとか最初は思っていたんですけども。<br>みくちゃん単体には優しすぎるくらい優しいし(嫁だからね( ◜◡◝ ))、猫や妖精だって撫でてもらいたい子がいればちゃんと律儀に一匹ずつ撫でてくれる人ですもんね。</p> <p>多分、自分で面倒見切れる＝責任を持てる範囲ならきっちり面倒みてくれるんだろうな。<br>逆に自分のキャパを超えてるなと思ったら最初から手出ししないとかそんな感じなのかな。<br>ある意味誠実だし、ある意味めちゃくちゃ責任感が強い、ってことですよね。<br>この辺やっぱりあきらさんとは対照的だよなあ。</p> <p>で、今回観ていて、ゆかりさんのその「誠実」の範囲が、10話の頃と比べるとかなり広がってきてるんじゃないかなあと感じました。<br>10話の頃は多分「完璧に面倒をみられる範囲」限定で、だからこそおばあさんの失くした指輪を「必ず見つけます」なんて見つけられる保証もないのに言っちゃうあきらさんに対してちょっと憤りを感じていたと思うんですけど。<br>今回、猫と妖精の対決にボスとして首を突っ込んでいくゆかりさんが、10話のあきらさんとちょっとかぶってる感じがしてによによしました。<br>ゆかりさん猫の姿でしたけどｗ<br>あ、でも10話のあきらさんも四つん這いで指輪探してたしね！！！やっぱり同じだね！！！！！！！おそろいだね！！！！！！あきゆかだね！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>最後、猫と妖精たちが協力して自分とキラリンさんを助けてくれた時、ちょっと嬉しそうにしてるゆかりさん可愛かったですね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>仲間の大切さとか仲良くして欲しいって気持ちとか、そういうのって、5話以降ゆかりさんがキラパティのみんなと過ごすようになって持つことができた気持ちですもんね。<br>そういう、自分が大切にしてるものがあって、そのために他人のためにも頑張れるようになったゆかりさんの姿が今回は胸熱でした。<br>その頑張り方もさあ、やっぱりちょっと素直じゃない感じでいいよね、可愛いよね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="「私は私よ」の潔さとカッコよさ"><a href="#「私は私よ」の潔さとカッコよさ" class="headerlink" title="「私は私よ」の潔さとカッコよさ"></a>「私は私よ」の潔さとカッコよさ</h3><p>冒頭でも書いた通り、今回「ねこゆかりさんとかヤバくね放送して大丈夫なの？？？？？」と思っていたんですけど、いざ始まってみたらそれほど違和感もなく、「あれ、いつもと大して違わないのでは？？？」という感想でした。<br>で、そう思えてしまうのも、多分ゆかりさんの「私は私よ」の説得力が強すぎるというか、本当にその言葉通りなんですよね。<br>だって本当に、ゆかりさん猫になっても全くスタンスがブレなかったもんなあ……</p> <p>で、ここからは個人的な妄想ですけど、今回ゆかりさんがものすごく自信たっぷりに「私は私」って言えるのって、やっぱり25話だったり29話だったりで自信と余裕を取り戻した結果なんだろうなって( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>やっぱり、弱い部分も受け止めてくれる相手がいられるから表では絶対的な自信を持って強くいられるって、もうゆかりさんのこういうとこほんと可愛いなって思うんですよねぇ( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>16話では「私は私」と言いつつも淋しげな表情を見せていたけど、今回、どこまでも晴れやかな笑顔で「私は私」と言い切ってくれるゆかりさんを見て、すごくすごく嬉しかったです。<br>なんかこれいつも言ってますけど、ゆかりさん本当に…良かったなあ( ◜◡◝ )</p> <h3 id="ゆかシエの最強感と万能感"><a href="#ゆかシエの最強感と万能感" class="headerlink" title="ゆかシエの最強感と万能感"></a>ゆかシエの最強感と万能感</h3><p>で、ここに繋がるわけですけども。<br>絶対的な自信を持っていると言えばシエルさんも似てるのかなと思っていて、そんな二人が並び立つ今回の戦闘シーンは本当に圧倒されるものがありました。<br>特に、シエルさんの「行くよ」からのゆかりさんの「ええ」のやり取り、あれめっちゃカッコよかった！！！！！！！！！！！</p> <p>シエルさんがプリキュアとして合流した21話の頃ってゆかりさんがちょっと弱ってる時期で、そこから25話の流れがあって、シエルさんのゆかりさんの印象としては「なんでもできるけどちょっと危なっかしい人」ぐらいの認識で、もしかしたら自分の方が大人くらいの認識だったんじゃないかなーと思ってるんですけど。<br>それが今回、そんなゆかりさんに圧倒的大人力を見せつけられてちょっと悔しそうなシエルさんがとても良かった！！！！！！！！！！です！！！！！！！！！！！！！<br>一目置きつつもちょっと見くびってた相手に出し抜かれて悔しいながらも嬉しそうな感じがさ～～～～～～～～～～～とても良いと思うんですよ。</p> <p>で、何にテンション上がったかって、このシエルさんのゆかりさんへの接し方が、ピカリオ＝ジュリオくんとちょっと似てるなーって思ったんですよね。<br>これまた完全なる妄想ですけど。<br>ピカリオもジュリオくんとして、ゆかりさんに対してちょっと他のメンバーとは違う接し方をしつつも「いつでも自分が出し抜ける」くらいのつもりでいたと思うんですけど、16話であっさり手のひらで転がされちゃって悔しい思いをする、って言うね( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>(まああの時ゆかりさんはゆかりさんでしっかりダメージを受けてたわけですけども)</p> <p>で、そう言えばジュリオくんは「ゆかりさんと似た弱さがある」ってことで「血みどろのニチアサですよ」なんて藤田さんの言葉があったりしましたけども。<br>考えてみると、シエルさんもある意味ゆかりさんと似た部分があるのかなあと思いました。<br>「自分は何でも出来る」って自負と、そこからのしがらみと言うか…確か24話の感想で似たようなこと書いた気がしますけど。<br>シエルさんも「完璧」の名を冠する人だし、ピカリオくんを傷つけてしまったと言う闇を抱えつつもそれを克服して今に至る、って意味では、ゆかりさんと似てるのかなと。</p> <p>ゆかシエの関係性で好きなのは、なんとなくお互いに「対等」な感じがするとこが好きなんですよね。<br>あおちゃんともまた違う、シエルさんの気安さというか。<br>それに対してゆかりさんが嬉しそうで楽しそうなところが、とてもとても良いと思います( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <p>なんか、今回ゆかりさんに出し抜かれて「悔しい」と感じたシエルさんが、今後ことあるごとにゆかりさんに挑戦をしかけてくれたりなんかしたら楽しいなーなんて思いました( ◜◡◝ )<br>で、ピカリオくんが目覚めたらピカリオくんはピカリオくんでゆかりさんに雪辱を果たしたいわけですやん？？？<br>姉弟してゆかりさんに向かってきてくれるわけやん？？？？？ゆかりさん絶対「面白い」やん？？？？？？？</p> <p>そうなったら素敵だなあ、と、今から妄想をたくましくせずにはいられないオタクです( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="あおひま！！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#あおひま！！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="あおひま！！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>あおひま！！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>ねこゆかり回の次は！！！！！！！！！<br>待望のあおひま回ですよーーーーーーーーーーーーーーー嬉しいやったーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/AyMp_3_GrRs?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe> <p>TV版の予告は短かったので↑のフルサイズを改めて見たんですけど、ひまりんの「私とあおいちゃん、なんで友達なんでしょう」ってのは、性格のことではなくて「お嬢様と庶民」ってとこだったんですね。<br>これ実は地味に嬉しくて、てっきり性格のことを言っているのかと思っていたら、性格が違うことはひまりんの中ではなんら問題にはなってなかったんですね。<br>そうかーーーさすがひまりんだな！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>あおひまに関しては、中学生組3人が合流した後、どうしてもいちかを挟んだ人間関係になりがちなところを、少しずつ二人のやり取りを増やして仲を深めていっている感じがすごく微笑ましくて大好きです( ◜◡◝ )<br>あおちゃんがなにかとひまりんを気にかけてくれたり、ひまりんがあおちゃんを頼りにしてたり( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>優等生で物知りなのに世間知らずなひまりんと、一見奔放に見えるのに実は誰よりも冷静で大人なあおちゃんと言う…たしかに「でこぼこ」感はありますよね。<br>そしてもちろん「ぴったり」感も！！！！！！！！！！！！！！！( ◜◡◝ )<br>35話楽しみだな～～～～～～ひまりんとあおちゃんがそれぞれお互いのことをどう思ってるのか、その辺が垣間見られたらすごくすごく嬉しいです。</p> <p>ってか！！！！！！！！！！！！！！！<br>35話の前に、週末はいよいよプリアラライブですね。<br>ここ最近公式の動きがなくてちょっと心配でしたけど、ようやくグッズも発表されて、いよいよ感が出てきましたね。<br>どんなライブになるのか、本当に楽しみです。<br>出演者の皆様の意気込みも相当なようだし、リハではしゃいでる中の人もいるようだし( ◜◡◝ )</p> <p>現時点では天気がちょっと心配ですけども。<br>でも楽しいライブになることは間違いないので、私も全力で楽しんでこようと思います。<br>藤田さんにお手紙書くぞー。</p> <p>それでは、また！！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;という訳でプリアラ34話の感想を。&lt;br&gt;リアタイ出来たので当日はテレビの前でねこゆかりさんの衝撃を震えながら待っていたんですけど、ゆかりさんの「私は私」の圧倒的説得力によって「あれ、別にいつものゆかりさんと変わらないのでは？？？」と特に違和感なく受け入れてしまってました。だって本当にゆかりさんはゆかりさんだったから…&lt;br&gt;ねこの姿でも十分戦えていたし(むしろ一番強かったのでは…？)、本当にただ「入れ物が変わった」だけだった感……凄いなあ、ゆかりさん。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>HEXOのブログテーマを新しくしました</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/10/03/hexo-new-theme/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/10/03/hexo-new-theme/</id>
    <published>2017-10-02T15:21:58.000Z</published>
    <updated>2017-10-03T12:57:11.498Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>半年に一度あるかないかくらいの頻度で使うカテゴリ、それが「IT」！！！！！！<br>という訳でブログカスマイズのお知らせです。<br>すみません、プリキュアでも藤田さんの記事でもないです……<br>衝撃のプリアラ34話の感想はまた後日…明日くらいには書けたらいいなと思っています。</p> <h3 id="ブログテーマを新しくしました"><a href="#ブログテーマを新しくしました" class="headerlink" title="ブログテーマを新しくしました"></a>ブログテーマを新しくしました</h3><p>ブログを開設してから先日無事に1年経ったので、気分転換にブログテーマを変えてみました。<br>マテリアルデザインを使ってみたかったので、色々見て最終的に hexo-theme-indigo をお借りしました。</p> <blockquote> <p>hexo-theme-material-indigo<br><a href="https://github.com/yscoder/hexo-theme-indigo" target="_blank" rel="external">https://github.com/yscoder/hexo-theme-indigo</a></p> </blockquote> <p>すごく…Googleです……まあそれがやりたかったので無問題。突き進めオーライ。</p> <p>マテリアルデザインのHexoテーマはいくつかあったんですけど、こちらはもともとのデザインが使いやすそうだったのと、CSSやレイアウトまわりのカスタマイズがしやすかったので決めました。<br>「カスタマイズしやすい」ってほんと大事だなって…こういうの作れる人凄いなあ。</p> <p>ただドキュメントが中国語のみでちょっと苦労しましたけど…<br>Hexoユーザーってやっぱり中華圏に多いんだなあ。まあ作者が中華圏の方らしいので。<br>それでも今は自動翻訳の精度も上がっていますしね。ほんと良い時代になったもんです。</p> <p>あと、ゆかりさんファンクラブの民なのでメインカラーは最初紫にしようと思っていたんですけど、いざやってみたらこう…なんというか…やっぱりあれよね、紫って人を選ぶよね。<br>私にはまだちょっと早いようだ…紫は高貴な色すぎる。うん。<br>そしてそれが似合っちゃうゆかりさんとそして藤田さん凄いなあと、改めて、しみじみと、深くそう思いました。<br>はい、それが言いたかっただけです( ◜◡◝ )<br>お後がよろしいようで！</p> <p>という訳で、しばらくはこれで行こうと思います。気になるところがあれば適宜カスタマイズしていきます。<br>もしも不具合があれば教えていただけると助かります。<br>今後ともよろしくお願いします！</p> <p>それでは、また！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;半年に一度あるかないかくらいの頻度で使うカテゴリ、それが「IT」！！！！！！&lt;br&gt;という訳でブログカスマイズのお知らせです。&lt;br&gt;すみません、プリキュアでも藤田さんの記事でもないです……&lt;br&gt;衝撃のプリアラ34話の感想はまた後日…明日く
    
    </summary>
    
      <category term="IT" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/IT/"/>
    
    
      <category term="HEXO" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/HEXO/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>キラキラ プリキュアアラモード 第33話 感想：ゆかりさんの袖くい記念日。</title>
    <link href="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/09/28/precure-alamode-33/"/>
    <id>http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/2017/09/28/precure-alamode-33/</id>
    <published>2017-09-27T15:25:07.000Z</published>
    <updated>2017-09-27T15:25:07.780Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>こんばんは、しらきです。<br>プリアラ32話に続き33話も観ました！<br>冒頭からミニアニマルたちの可愛さに震えました。ってか、ミニアニマルって必殺技の時しか出てこないのかと思ったら普段から具現化してるのか！<br>ありがとうございます可愛いやったーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！<br><a id="more"></a></p> <h3 id="ミニアニマルのグッズ化はよ"><a href="#ミニアニマルのグッズ化はよ" class="headerlink" title="ミニアニマルのグッズ化はよ"></a>ミニアニマルのグッズ化はよ</h3><p>32話の感想でも書きましたけど、ミニアニマルほんと可愛いんで早くグッズ化してくださいお願いしますお願いします！！！！！<br>32話でもそれぞれの主人(?)に懐いてる感じがすっごく可愛かったです。<br>あおちゃんのアニマルが爪立てたりとかｗｗ</p> <p>あのアニマルは今後、主人の成長に合わせてアニマルも成長していったりするのかな？<br>ルミエルさんの言うとおりアニマルたちがそれぞれの個性なんだとすると、今後はそれぞれの個人回で個性が成長することによってアニマルが変化したりとか、そういう展開もありそうですよね。<br>(…となるとゆかりさんは34話でネコになることが個性の成長…？？！？！！！？)(多分違う)</p> <p>劇場版の同時上映は、ペコリンたち妖精の短編も良いけどアニマルたちの短編も観てみたいとか思ってしまいました。<br>それぐらい可愛い。ほんと可愛い。<br>アニマル同士のやり取りとか見たくないですか？？？？？？？？<br>ほら、あれですよ、二次創作によくある主人の本音がアニマルに出ちゃうやつ。<br>例えばねこがいぬにべったりとかさ～～～～～～～～～～～～～～その逆とかさ～～～～～～～～～～～～～もしくはライオンにリスがめっちゃ懐いてて常に後をくっついてまわってるとかさ～～～～～～～～～～～～～そういうのですよ！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>そういうアニマルたちの姿を見て、みんなが慌てたりによによしたり微笑ましく見てたりとかそういうのが！！！！！！！！！！！！！！！観たい！！！！！！！！！！！！！！！！！！！ものすごく観たい！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>…いつかやってくれないかなあ。</p> <h3 id="袖くいの破壊力"><a href="#袖くいの破壊力" class="headerlink" title="袖くいの破壊力"></a>袖くいの破壊力</h3><p>はい。<br>33話はもう、予告を観た時点でもうこのシーンを心待ちにしていたんですけど。<br>ゆかりさんが！！！！！！！！！！！！！！！！！！あきらさんの！！！！！！！！！！！！！！！袖掴んだ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！(萌えによる言語障害</p> <p>…君が袖を掴んだから今日は袖くい記念日…(成仏</p> <p>あのシーン、手の伸ばし方と言い掴み方と言い仕草の全部が可愛すぎてもう召されるかと思いました。<br>何が可愛くて何がヤバかったかって、ゆかりさんの仕草が明らかに「あきらさんを意識した」ものだったってことですよ！！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ゆかりさんからあきらさんへのスキンシップって、10話であきらさんの手を握り返したり15話で手首を掴んだり25話で寝癖を直すフリして髪に触れたりとかダンスシーンとか今までも結構あったと思うんですけど、今回の触れ方って明らかに今までと違いませんでした？？？？？？？？？<br>なんというか、こう、手の伸ばし方と言い掴み方と言い、遠慮がちでありながら確実に甘えているというか、今までとは距離感が全く違うなって思ったんですよね。</p> <p>あのシーン、ゆかりさんは「スイーツがなくなる世界」に対する不安だったりからちょっと弱気になっていて、それに対してあきらさんに助けを求める構図だったと思うんですけど、今までだったらああいう場面であんなに素直にあきらさんに頼れなかっただろうし甘えられなかったと思うんですよね。<br>29話での夕日の高台のシーンだって、手を掴んでくれたのはやっぱりあきらさんの方からだったし。<br>それが今や、ものすごく素直に自然に、あきらさんに対して不安を表現できるしそれどころか甘えることまでできるようになって……ゆかりさん…ゆかりさん良かったね……おめでとう本当におめでとう！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>10話で手を握り返す、からの15話での手首つかみがあって、「いつかゆかりさんから手を握れるようになったら良いなあ」なんて夢見ていたんですけど、今回の袖くいはある意味自分から手をつなぐよりも破壊力が大きかったです。<br>なんだろう、やっぱりゆかりさんが素直に「甘える」ことができるようになったのが嬉しいのかな。<br>しかもさあああああその「甘える」ことに対してちょっと遠慮と言うか恥じらいを感じるあの掴み方がまた…！！！！！！！！！！！<br>しかもしかもさああああ！！！！！！！！！！！！！そういう甘えたりとか素直な気持ちを表に出すのはやっぱり二人きりの時なんだよねぇぇええええええ！！！！！！！！！！！！！</p> <p>くっそう…可愛いぜ…琴爪ゆかりさん可愛すぎるぜ…！！！！！！！！！！！！！！(知ってた</p> <h3 id="ビブリーちゃんマジいい子"><a href="#ビブリーちゃんマジいい子" class="headerlink" title="ビブリーちゃんマジいい子"></a>ビブリーちゃんマジいい子</h3><p>話は変わって、前回のヒロインビブリーちゃん。<br>ビブリーちゃん、普通にいい子でしたね…まあ素直ないい子だからこそ簡単に闇堕ちしちゃったんだろうけど…<br>あと、32話で恐らく日本中から突っ込まれたであろう「ビブリーちゃん何歳なの？」が作中でも突っ込まれてて笑ったｗ<br>ルミエルさんたちの時代いつなんだろうと思ったら、100年ぐらい前の設定なんですね。<br>ビブリーちゃんがどうして今もあの姿でいるのか、その辺も今後明らかになるのかな？</p> <p>ビブリーちゃんは恐らくピカリオくんやキラリンさんとは違って妖精じゃなくて普通の人間なんですよね、きっと。<br>ビブリーちゃんが混ぜてるホイップからキラキラルが出来ていたし、ビブリーちゃんはもう完全に闇堕ちから開放されたってことなのかな。<br>ジュリオくんはスイーツつくってもキラキラルが出来なくて絶望してましたもんね。<br>張り切って「レッツラクッキング！」しちゃうビブリーちゃん可愛かったし、なんだかんだ言いつつシエルさんの言うことに素直に従っちゃうビブリーちゃん可愛かったです( ◜◡◝ )<br>ビブリーちゃんは今後シエルさんのお店の助手になったりするのかな～～～～～それはそれで美味しいな～～～～～～～( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )</p> <h3 id="「スイーツのプリキュア」であることのこだわり"><a href="#「スイーツのプリキュア」であることのこだわり" class="headerlink" title="「スイーツのプリキュア」であることのこだわり"></a>「スイーツのプリキュア」であることのこだわり</h3><p>あと今回、久々にピカリオくんの出番が…！！！！！ってまあ声だけでしたけど。<br>ああいうシーンでシエルさんに届くのがピカリオくんの声、って言うのが、なんだかすごく良かったです。<br>やっぱりシエルさんの「スイーツ作り」はピカリオくんの存在があってこそなんだなあ。<br>ピカリオくんが復活したら、もしかしてキラパティの一員になるんじゃなくてシエルさんのお店を二人でやったりするのかな。<br>確かにその方がしっくり来そうな感じが…ただの妄想ですけど。</p> <p>今回観ていて、プリアラという作品の「スイーツのプリキュア」へのこだわりをひしひしと感じました。<br>モチーフって、お飾りなんかじゃなくて本当に作品のアイデンティティなんだなあ。<br>放送開始当初のスタッフインタビューでよく「スイーツというモチーフはこれまでにも何度か挙がったことがあるが扱いが難しく実現しなかった」って話を見かけた気がするんですけど、そこを押し切っての「スイーツのプリキュア」の採用には、やっぱり並々ならぬ意欲があったんだろうなあと。<br>さらに、これまでの「伝説の戦士」から「伝説のパティシエ」に路線変更したことが話題になったりもしましたけど、この「伝説のパティシエ」も、ここにきてようやく背景が見えてきたりして、やっぱりプリキュアと言う作品はものすごく緻密に作られているんだなあと思いました。</p> <p>今回ひまりんが言っていた「エンプティ・フード」の話も。<br>シリーズも半分を過ぎたこのタイミングで「なぜスイーツなのか」を改めて振り返ることで、スイーツのプリキュアであることの説得力が増した気がします。<br>こういうことが出来るのも、一年という長丁場の作品だからこそですよね。<br>残りの半年で、この「スイーツ」と「アニマル」のモチーフが最終的にどう変わるのか、今からすごく楽しみです。</p> <h3 id="34話ああああああああああああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"><a href="#34話ああああああああああああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！" class="headerlink" title="34話ああああああああああああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！"></a>34話ああああああああああああああああああああああああ！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</h3><p>はい。<br>見ましたよ、ええ見ましたとも34話の予告を！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/pj2XB86BIvQ?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe> <p>ちょ、ここに来てまさかの三ツ星にゃんこの再登場ｗｗｗ<br>てか、「ねこゆかりVS妖精キラリン」って、ゆかりさんとキラリンさんが決闘するのか……<br>予告の台詞から察するに、もともと何らかの理由で猫達と妖精たちが決闘を始めて、それを諌めに行ったゆかりさんとキラリンさんが決闘することになったとかそういう展開…？<br>予告映像の中でドラゴンボールばりのパンチの応酬を繰り広げてましたけどもｗｗ<br>あ、でも争いを治めるためのフェイクの決闘って可能性もあるのか…うーん、さっぱり展開が見えないｗ</p> <p>てか、これ多分猫とゆかりさんの中身が入れ替わっちゃう系のお話だよね？？？<br>ゆかりさん IN 猫はキラリンさんと対決してるとして、その間ねこ IN ゆかりさんの方はどこで何してるの？？？？？？？？？？<br>誰がどこで保護してるの？？？？？？？？<br>もしかしてキラパティでにゃーにゃー言ってるの？？？？？ゆかりさんが？？？？？？？？？？？？？猫ポーズで？？？？？？？？にゃーにゃー言っちゃうの？？？？？？？？？？<br>それヤバくない？？？？？？？？？？大丈夫？？？？？？？？？？？？？？<br>あきらさんの理性もつの？？？？？？？？？？？？？？？？？？(そこ</p> <p>…ええー。どうなっちゃうんだ34話……<br>ってか、これって扱い的にゆかりさんの当番回になるんですかね。<br>29話でやったばかりだし、10話みたいなドタバタ回の扱いなのかな。<br>このタイミングでやるってことにもきっと何か意味のある回なんだろうし、来週思わぬところで魂抜かれそうな気がしてなんだか物凄く怖いですｗ<br>それ以上にめっちゃ楽しみにしてますけど( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )( ◜◡◝ )<br>34話はリアタイできそうなので、多分何かしらテレビの前で叫んでいることでしょうｗ</p> <p>てか、34話…もう34話か～～～～～～～～～～～～～マジか～～～～～～～～～～～～！！！！！！！！！！！！！<br>ああう、確実に聞こえてくる最終回の足音…そして来週末はいよいよプリアラライブ…！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>ボーカルアルバム2の発売も決定したみたいだし、今からでも遅くないから第二回プリアラライブとか企画してくれて良いのよ……<br>なんだか今後は、話数が進むたびに嬉しさと寂しさの間で苦悩することになりそうな予感；；<br>いや、もちろん毎回全力で楽しむだけなんですけどね。<br>余りに楽しすぎてやっぱりちょっと…寂しいなって。</p> <p>とにかく！！！！！！！！！！！！！！！！！<br>まずは週末の34話ですね！！！！！！！！！！！！！！ねこゆかりの衝撃を震えて待て！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p> <p>それでは、また( ◜◡◝ )</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;こんばんは、しらきです。&lt;br&gt;プリアラ32話に続き33話も観ました！&lt;br&gt;冒頭からミニアニマルたちの可愛さに震えました。ってか、ミニアニマルって必殺技の時しか出てこないのかと思ったら普段から具現化してるのか！&lt;br&gt;ありがとうございます可愛いやったーーーーーーーーーー！！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="声優" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/"/>
    
      <category term="アニメ" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/categories/%E5%A3%B0%E5%84%AA/%E3%82%A2%E3%83%8B%E3%83%A1/"/>
    
    
      <category term="藤田咲" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E8%97%A4%E7%94%B0%E5%92%B2/"/>
    
      <category term="プリキュア" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%82%A2/"/>
    
      <category term="プリアラ感想" scheme="http://8hagi.sakura.ne.jp/sblog/tags/%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%A9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
